ls
{"id": 18499, "text": "Vielen Danke f\u00fcr die baldige Antwort:) Keine Sitzplatzreservierung bei IRE 3048 und 3049 (Ulm-Basel)?"}
{"id": 18689, "text": "Familienreservierung teilweise stornieren Bei einer Familienreservierung (2 Kinder und deren Eltern)"}
{"id": 19307, "text": "Am 31 hab ich noch einen Interrail Pass f\u00fcr 3 Tage gekauft (und das stand auch so auf der Webseite)."}
{"id": 19524, "text": "In der App scheinen schon die neuen Tarife eingepflegt worden zu sein. Bis 31.12. gelten 29\u20ac, ab 01.01"}
{"id": 17562, "text": "Reicht da ein Anschlussticket? Braucht er f\u00fcr den Start im \u00dcbergangsbereich eine besondere Fahrkarte?"}
{"id": 17935, "text": "Vielen Dank! Sparpreis Gruppe - CityTicket inkludiert Wir haben ein Sparpreis Gruppenticket gekauft."}
{"id": 17486, "text": "Kann man die Bw E-Token auch \u00fcber die DB App einl\u00f6sen? DB App auch f\u00fcr Bw Tickets nutzbar? Wie erkenne ich vor der Buchung, ob mein Flexpreis-Ticket an 2 Tagen g\u00fcltig ist?"}
{"id": 17487, "text": "Wie erkenne ich vor dem Abschluss der Buchung, ob dies auf das angefragte Ticket zutrifft? \n Es kann ja nicht erwartet werden, dass ich als Kunde f\u00fcr diese einfache Information au\u00dferhalb des Buchungsprozesses irgendwelche Entfernungstabellen recherchiere oder deswegen ein Ticket buche und dann wieder storniere."}
{"id": 17488, "text": "Gebuchter Zug existiert nicht. Kann ich eher losfahren? Hallo, ich habe im Oktober eine Fahrt von Oberammergau nach Leipzig"}
{"id": 17489, "text": "Darin enthalten ist der ICE 528 von Murnau nach M\u00fcnchen HBF (Abfahrt angeblich 15:43 in Murnau), welcher aber laut DB Navigator gar nicht existiert."}
{"id": 17490, "text": "Wieso wurde mir es dann so verkauft? Nun ist meine Frage, ob es m\u00f6glich ist am Startbahnhof eher loszufahren, um in M\u00fcnchen HBF den ICE zu bekommen um p\u00fcnktlich am Ziel zu sein?"}
{"id": 17491, "text": "Ich m\u00f6chte von Hamburg nach Z\u00fcrich reisen und Zwischenhalte einlegen. Insgesamt dauert die Reise 4 Tage."}
{"id": 17492, "text": "Ticket gibt als G\u00fcltigkeit \" G\u00fcltigkeit: ab 30.12.2019 - 31.12.2019\" an. Ist das online gebuchte Ticket dennoch 4 Tage g\u00fcltig?"}
{"id": 17493, "text": "I have booked my ticket in querDurchLander ticket for 4 adults. Is it required to add my 3 years old kid also In ticket?"}
{"id": 17494, "text": "XXXXXXX\n Is it required for me to add my kid name in this ticket? If yes, Can you please help me to add my kids name - samit hambad."}
{"id": 17495, "text": "Deleted the order number] Auftragsnummer und Bahncard ausreichend? Guten Tag,\nist es zwingend erforderlich das Online-Ticket (.pdf) auszudrucken oder als Dokument im Smartphone mitzuf\u00fchren?"}
{"id": 17496, "text": "Einen sch\u00f6nen Tag. Jahreskarte mehr 2020 mehr als 5% teuerer Hallo,\nich kann es kaum glauben, aber meine Jahreskarte wird sage und schreibe mehr als 5% teuerer."}
{"id": 17497, "text": "Bahn wird g\u00fcnstig und super\" Diskussion zusammen. 5% liegt weit weit \u00fcber der normalen Inflationsrate."}
{"id": 17498, "text": "Da denke ich seit 40 Jahren das erst Mal ernsthaft nach auf das Auto umzusteigen .\n Gru\u00df\nAnderlSp Warum ist die reduzierte Mehrwertsteuer beim Bayern"}
{"id": 17499, "text": "Hintergrund Ich m\u00f6chte mir ein Ticket zum Super Sparpreis kaufen, kann sich dieses Ticket vom Preis noch \u00e4ndern?"}
{"id": 17500, "text": "Meine Frage ist ob sich der Preis f\u00fcr dieses Ticket \u00fcber die Tage noch ver\u00e4ndern kann oder gleich bleibt."}
{"id": 17501, "text": "keine Reservierung von MUC nach EF m\u00f6glich? Sch\u00f6nen guten Abend,\n wir m\u00f6chten am 18.4. mit dem ICE in der ersten Klasse von M\u00fcnchen nach Erfurt reisen -  mit Kleinkind und Kinderwagen, daher ist uns eine Reservierung sehr wichtig."}
{"id": 17502, "text": "Liegt es daran, dass der Zug wegen Bauarbeiten nicht/anders/ge\u00e4ndert verkehrt? \u00dcber die Baustellen\u00fcbersicht der Bahn konnte ich nichts finden."}
{"id": 17503, "text": "Oder muss ich nur noch etwas warten?\n Kann ich die Verbindung unter Umst\u00e4nden bereits buchen und die (ja eigentlich inkludierte) Reservierung sp\u00e4ter kostenfrei nachholen?"}
{"id": 17504, "text": "Welche Tickets braucht eine Familie mit schwerbehindertem Kind 8 Jahre alt? Es reisen Mutter, Vater und 3 Kinder:\n(Sohn A: 10 Jahre, Sohn B: 8 Jahre mit GbB 90% \"B\", Tochter: 5 Jahre)."}
{"id": 17505, "text": "Hallo,\nuns liegen keine Meldungen vor, dass die Z\u00fcge grunds\u00e4tzlich mit einem Zugteil weniger fahren."}
{"id": 17506, "text": "\u00dcber eine Best\u00e4tigung, dass ich dies richtig durchdacht habe, oder \u00fcber Tipps zur Korrektur w\u00fcrde ich mich freuen."}
{"id": 17507, "text": "Stuttgart Hbf-Leipheim im Nahverkehr (Flexpreis) kostet laut Reiseauskunft 27,40 EUR.\n Stuttgart-Ulm"}
{"id": 17508, "text": "Also sind zwei Tickets wesentlich g\u00fcnstiger als ein durchgehendes Ticket, obwohl man die gleichen Z\u00fcge nimmt und in Ulm umsteigen muss."}
{"id": 17509, "text": "Neuer Zug, neue Sitzplatzreservierung? Hallo!\n Ich habe soeben die Nachricht erhalten, dass mein geplanter Zug ausgetauscht wird vom ICE in einen IC."}
{"id": 17510, "text": "Ich gehe nun davon aus, dass meine Sitzplatzreservierung auch hinf\u00e4llig ist, was muss ich nun tun? Ich will nicht ohne Sitzplatzreservierung reisen."}
{"id": 17511, "text": "Mein Gutschein funktioniert nicht Ich habe einen Gutschein \u00fcber 160 Euro, wegen einer stornierten Fahrt."}
{"id": 17512, "text": "Bei der Buchung stand da, dass nur 90 Euro auf dem Gutschein verbleiben. Jetzt wollte ich den Rest einl\u00f6sen aber"}
{"id": 17513, "text": "Der Gutschein wurde schon verwendet\". :-/ Sitzplatzreservierung: im EC217? F\u00fcr die Fahrt von Homburg nach M\u00fcnchen im EC217 am 30.12.19 hatte ich zwei Pl\u00e4tze in Wagen 12 reserviert."}
{"id": 17514, "text": "Zum Gl\u00fcck fanden wir 2 freie Pl\u00e4tze in einem anderen Wagen. So viel ich mich erinnere hatte ich beim Kauf des Tickets meine Kontaktdaten hinterlassen."}
{"id": 17515, "text": "Wie sieht es aus bei der R\u00fcckfahrt am 3.1.20, ab M\u00fcnchen nach Homburg? Auch wieder Wagen 12 EC 216."}
{"id": 17516, "text": "Meine Mobilnummer :xxxxxxxxxxxx\n Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n Roth\n [Editiert durch Redaktion, 30. Dezember 2019,"}
{"id": 17517, "text": "M\u00fcssen wir das Ticket umtauschen oder k\u00f6nnen wir einfach mit einem anderen Zug fahren? Zus\u00e4tzliche umstieg und kurzere Umsteigezeit, Zugbindung aufgehoben?"}
{"id": 17518, "text": "Teil davon ist eine \u00fcbernachtung in Luzern. Am 8. M\u00e4rz war geplant (alle mit Zugbinding):\n10:54 Luzern - 11:56 Basel SBB (IR 2316)\n12:20"}
{"id": 17519, "text": ": Pers\u00f6nliche Daten entfernt. ] Wie lange ist mein Ticket Flexpreis Europa g\u00fcltig? Ich habe mir ein Ticket nach Innsbruck und wieder zur\u00fcck mit dem Flexpreis Europa Tarif gebucht."}
{"id": 17520, "text": "Zug wurde vorverlegt. Verbindung ist nicht zu schaffen. Hallo, ich habe f\u00fcr meine Mutter eine Zugverbindung gebucht."}
{"id": 17521, "text": "Der Zug wurde 43 Minuten vor verlegt und der Start Bahnhof ist jetzt auch ein andrer. Kann sie jetzt einfach eine andere Verbindung nehmen?"}
{"id": 17522, "text": "Was ist nur mit der Bahn los? Bin heute mit der Bahn gefahren.\n Es ist echt unglaublich, wie schlecht Bahnfahren geworden ist."}
{"id": 17523, "text": "\u201eDurften\u201c zu viert als Familie im Speisewagen sitzen, da der Zug ausgebucht war. In dem Speisewagen sa\u00dfen auch schon andere Fahrg\u00e4ste, die aus dem kalten Abteil gefl\u00fcchtet waren."}
{"id": 17524, "text": "Nachdem ein anderer Fahr-\u201eGast\u201c aufgefordert wurde, etwas zu bestellen oder ansonsten den Speisewagen zu verlassen und der Speisewagenchef mit Rausschmiss aus dem Zug drohte, meinte ich, dass wir ja auch dort sitzen und es unfair w\u00e4re, wenn er es nicht d\u00fcrfte."}
{"id": 17525, "text": "Vor meinem Kindern drohte mir der Speisewagen Chef mit Rausschmiss aus dem Zug!! !\n Der Betrieb im Speisewagen wurde daraufhin eingestellt."}
{"id": 17526, "text": "Hatte sie nicht, da ich nicht \u00fcber den QR Code Feedback gab.\n In einem Gespr\u00e4ch \u00fcber die Situation wendete sie sich von mir ab."}
{"id": 17527, "text": "Sie fand das unh\u00f6flich! Obwohl sie es war, die sich einfach abwendete, nannte sie mich unh\u00f6flich.\n Dabei wollte ich die Situation kl\u00e4ren."}
{"id": 17528, "text": "Es gab auch nettes Personal in dem Zug.\n Ich fahre gerne Zug. Hatte schon \u00f6fter privat den Comfort Status."}
{"id": 17529, "text": "Viele Gr\u00fc\u00dfe \nJ\u00fcrgen F. lohnt es sich, erst am 1.1.20 das Ticket zu kaufen, statt im alten Jahr - wegen der Mehrwertsteuer?"}
{"id": 17530, "text": "(Im Vergleich zu einer Buchung heute, morgen oder am 31.12.19.) Wir wollen am 2.1.20 fahren. Ich habe f\u00fcr mich und Tochter (18) Online-Bahnticket gekauft (mit Kreditkarte)."}
{"id": 17531, "text": "Ich habe das Ticket f\u00fcr uns beide mit meiner Kreditkarte bezahlt. Nur mein Name steht auf dem Ticket."}
{"id": 17532, "text": "Sollte sie meine Kreditkarte dabei haben? Hallo, wei\u00df jemand wie die \u00d6ffnungszeiten des Reisezentrums M\u00fcnster an Silvester und Neujahr sind?"}
{"id": 17533, "text": "Wieso muss auf der Strecke Hamburg nach Kopenhagen der Abschnitt Padborg nach Kolding reserviert werden ?"}
{"id": 17534, "text": "Ich plane mit dem ICE 394 von Hamburg nach Kopenhagen zu fahren. Als Information steht: Bitte reservieren (Padborg st -Kolding st)."}
{"id": 17535, "text": "Weder \u00fcber DB noch die d\u00e4nische Bahn l\u00e4sst sich gezielt diese Teilstrecke reservieren. Hallo, ist es m\u00f6glich im IC Bus eine Station sp\u00e4ter einzusteigen?"}
{"id": 17536, "text": "Ist dies m\u00f6glich? Darf ich in einen ICE schon fr\u00fcher einsteigen? Hallo,\nich habe f\u00fcr den 01.01.2020 ein ICE-Ticket von Frankfurt nach Hamburg gebucht."}
{"id": 17537, "text": "Darf ich schon in Mainz in den ICE steigen, obwohl ich das Ticket erst ab Frankfurt gebucht habe? Andernfalls m\u00fcsste ich erst mit der SBahn (gratis weil Student) nach Frankfurt fahren um dort in den selben ICE zu steigen."}
{"id": 17538, "text": "DB Mitarbeiter Fahrschein Wenn ich als DB Mitarbeiter einmalig f\u00fcr eine kurze Strecke den ICE nutzen m\u00f6chte, OHNE gleich ein ganzes Tages Ticket zu benutzen, welchen Rabatt kann ich als Mitarbeiter nutzen?"}
{"id": 17539, "text": "W\u00e4re die Relation D\u00fcsseldorf - K\u00f6ln. Woher kommt der Preisunterschied bei Familienreservierung zwischen Serviceseite und Ticketbuchung?"}
{"id": 17540, "text": "Bei gleichzeitiger Fahrkartenbuchung werden in der 2. Klasse bei einer Fahrt von Hanau nach Leipzig (Hin- und R\u00fcckfahrt) jeweils 9\u20ac berechnet, bei 1.Klasse 11,80\u20ac."}
{"id": 17541, "text": "Hallo, da wir mit dem Flugzeug angkommen und keine Zeit f\u00fcr eine Ticket Buchung reicht, m\u00f6chten wir das Ticket gerne direkt im Zug kaufen, BC50, Danke Andrea"}
{"id": 17542, "text": "Die richtigen Antworten auf ihre Fragen sind: Reservierbar? Nein . Wieso ? Wissen wir nicht. Das war's."}
{"id": 17543, "text": "Hallo Zusammen,\n ich habe ein Ticket zum Super-Sparpreis gebucht. Wie sich jetzt zwei Tage sp\u00e4ter herausstellt, war das"}
{"id": 17544, "text": "Das sieht mir schwer nach Abzocke aus? Eine Titulierung als \u201eSuper-Sparpreis\u201c suggeriert, dass ich den tiefsten m\u00f6glichen Preis buche und daf\u00fcr auf viele meiner Fahrgastrechte verzichte."}
{"id": 17545, "text": "Viele Gr\u00fc\u00dfe Reservierungspflicht in Frankreich Guten Tag, \nwarum soll in einem ICE der nach Frankreich f\u00e4hrt auf dem franz\u00f6sischen Abschnitt (Abschnitt Saarbr\u00fccken-Paris) reserviert werden?"}
{"id": 17546, "text": "Vielen herzlichen Dank im Voraus. Kann ich eine Sitzplatzreservierung nachtr\u00e4glich nach dem Kauf hinzuf\u00fcgen?"}
{"id": 17547, "text": "Warum sind f\u00fcr ICE 923 / ICE 924 teilweise einzelne Wagen nicht reservierbar? Woran k\u00f6nnte es liegen, dass im ICE 923 / 924 beispielsweise am 26. Februar sowohl Wagen 2 als auch Wagen 6 nicht reservierbar sind?"}
{"id": 17548, "text": "Die Sitzpl\u00e4tze k\u00f6nnen auch nicht ausgebucht sein, da es am 27. Februar genau so ist. G\u00fcnstiger Bahnfahren"}
{"id": 17549, "text": "Deshalb bin ich sehr erstaunt, dass das Bayernticket um 1 \u20ac teurer wurde! Von 25\u20ac auf 26\u20ac! Kann mir das mal jemand erkl\u00e4ren?"}
{"id": 17550, "text": "! ! ! ! ! !\n Wie wollen Sie mit diesen Preisen die Leute auf die Schiene bringen? ? ? ?\n Das geht gar nicht!"}
{"id": 17551, "text": "Ich sehe keine........\n \u00dcber eine einleuchtende Erl\u00e4rung w\u00fcrde ich mich freuen\n Erika Becker\nKlar, ist es g\u00fcnstig, mit dem Bayernticket den ganzen Tag durch Bayern zu fahren."}
{"id": 17552, "text": "Preissenkung (das MwSt-Thema) Hallo zusammen,\nirgendwie f\u00fchle ich mich von der Bahn gerade mit dem Nasenring durch die Manege gezogen."}
{"id": 17553, "text": "Heute wollte ich das Thema angehen im Gedanken, es wird ja eine Idee g\u00fcnstiger.\n Alle ACHT notierten Fahrten haben den identischen Preis ..."}
{"id": 17554, "text": "Bsp. W\u00fcrzburg -&gt; Unterf\u00f6hring am 05.04.2020 um 17.31 Uhr\nGestern Super Sparpreis in der App -&gt;"}
{"id": 17555, "text": "Heute Super Sparpreis in der App -&gt; 22,40 Euro\n(beide Werte 2. Klasse unter Abzug der BC 25)\n H\u00e4 ... hier wird politisch gro\u00df aufgesprochen und dann doch nicht umgesetzt."}
{"id": 17556, "text": "Wurde die 10% Reduzierung der Tickets bereits im Buchungssystem umgesetzt? Bei der Preisabfrage der Strecke Dresden nach M\u00fcnchen und zur\u00fcck ist der Preis unver\u00e4ndert zum alten Jahr."}
{"id": 17557, "text": "Erwachsener U18 mit Kind (14) Hallo,\nIch bin 17 und m\u00f6chte gerne mit dem ICE Sparpreis mit meinem Bruder (14) fahren."}
{"id": 17558, "text": "Kann ich meinen Bruder mitnehmen, auch wenn ich U18 bin?\n Danke im Voraus f\u00fcr eine Antwort. Fahrpreissenkung - Erstattung bei Jahresabo?"}
{"id": 17559, "text": "JK ABO ICE - Gesamtzahlung f\u00fcr ein Jahr bei Abschluss) .\n Wei\u00df jemand, ob hier eine Erstattung erfolgt?"}
{"id": 17560, "text": "Vielen Dank! Muss ich in \u00fcberf\u00fcllten Z\u00fcgen meine bezahlte Sitzplatzreservierung hergeben, wenn der Platz nicht von mir besetzt ist?"}
{"id": 17561, "text": "Gleichsam frage ich mich, ob es erlaubt ist, sich bei \u00fcberf\u00fcllten Z\u00fcgen auf Pl\u00e4tze in der 1. Klasse zu setzen?"}
{"id": 17563, "text": "Zu einem bestimmten Zeitpunkt wollen meine Frau ODER ich die Bahn nutzen. Wer f\u00e4hrt, entscheidet sich erst kurz vorher."}
{"id": 17564, "text": "Kann ich dann ein Onlineticket mit postalischer Zusenden des Tickets w\u00e4hlen, um ein nicht personengebundenes Ticket zu erhalten?"}
{"id": 17565, "text": "Was kann ich jetzt tun? Ich bin mir sicher, dass ich alle Personen ordnungsgem\u00e4\u00df eingegeben habe (sonst w\u00e4ren ja auch nicht automatisch die korrekte Anzahl Sitzpl\u00e4tze angezeigt worden)."}
{"id": 17566, "text": "F\u00fcr meine Nichte (studiert in M\u00fcnster und kommt aus den USA) m\u00f6chte ich ein Ticket buchen. Leider hat sie ihren Ausweis vergessen und als ID im Zug w\u00e4re nur der Studenten-Ausweis."}
{"id": 17567, "text": "Fernverkehr:Stellplatzreservierung bei Online -Ticketkauf einer Fahrradkarte ? Hallo,ich m\u00f6chte ein Online-Ticket samt Fahrradkarte im Fernverkehr buchen."}
{"id": 17568, "text": "Wenn ich eine Fahrradkarte f\u00fcr die gew\u00e4hlte Verbindung kaufen kann? Oder besteht die Gefahr, da\u00df ich eine Fahrradmitnahme bebucht habe, aber das Fahhrad mangels Stellplatz garnicht mitnehmen kann?"}
{"id": 17569, "text": "MfG\n pippop Darf ich einen anderen S-Bahnhof nutzen? Ich habe einen super Sparpreis Ticket von der S-Bahn Brandenburger Tor nach Hamburg Altona \u00fcber berlin-s\u00fcdkreuz."}
{"id": 17570, "text": "Oder muss ich die S-Bahn Haltestelle Brandenburger Tor zur angegebenen Uhrzeit nutzen? Tickets versehentlich nicht bis ans Ziel gekauft."}
{"id": 17571, "text": "Ich habe heute 2 Tickets von Bretten nach Husum gekauft, wollte aber bis St. Peter Ording fahren. Supersparpreis 1.Klasse."}
{"id": 17572, "text": "Keine Sitzplatzreservierung f\u00fcr ICE 586 am 04.01.20 m\u00f6glich? Warum ist die Reservierung nicht m\u00f6glich."}
{"id": 17573, "text": "Warum wird nicht angezeigt, dass Sitzpl\u00e4tze ausgebucht sind. ICE 586 am 04.01.20? Es steht nur dort, dass man reservieren sollte, versucht man zu reservieren, ist es nicht m\u00f6glich"}
{"id": 17574, "text": "Ich habe ein 5 Tage Ticket von Interrail, musste aber nur 3 Tage nutzen. Damit ist auch der Inbound journey schon abgedeckt."}
{"id": 17575, "text": "Kein 1. Klasse Ticket kaufbar (zumindest Preis in Suche gleich), jedoch erste Klasse Bereich im Zug Hallo,\nauf der Strecke zwischen Berlin Hbf und Frankfurt (Oder) m\u00f6chte ich gerne ein \"1. Klasse Ticket\" mit meiner \"Bahncard"}
{"id": 17576, "text": "Wenn ich nun online in der Suche diese Angaben mache, erscheint bei der Suche nach 1. sowie 2. Klasse immer das selbe Ticket zum selben Preis."}
{"id": 17577, "text": "Nun mag man vielleicht denken, dass es bei dieser Verbindung keine 1. Klasse gibt, jedoch wei\u00df ich durch h\u00e4ufige Nutzung,"}
{"id": 17578, "text": "Die eigentliche Frage:\nKann ich mir online ein solches Ticket buchen und mich dann einfach in den erste Klasse Bereich setzen?"}
{"id": 17579, "text": "Kann es so zu Komplikationen kommen und wenn ja, wie kann ich ein \"echtes 1. Klasse Ticket\" f\u00fcr diese Verbindung erwerben?"}
{"id": 17580, "text": "Hallo, mein reservierter Zug hat die Zugnummer ge\u00e4ndert. Auch die Wagen Nummerierung  und die Sitzplatznummern haben sich ge\u00e4ndert."}
{"id": 17581, "text": "Einschr\u00e4nkungen Nahverkehrsvorlauf Ich habe einen Super-Sparpreis 1. Kl. gebucht:\n G\u00fcltig ab 29.09.2019\nHinfahrt: Hamburg - Dresden"}
{"id": 17582, "text": "Im neuen Zug gibt es nicht mehr den Wagen, in dem meine Sitzpl\u00e4tze reserviert waren. Wenn ja, wann ist mit einer Benachrichtigung zu rechnen ?"}
{"id": 17583, "text": "Gruss Zugbindung bei Anschlussfahrt mit Regionalbus Liebes DB Team,\n wir planen in K\u00fcrze mit der DB in Skiurlaub zu fahren und ich habe eine kurze Frage bzgl der Zugbindung des Tickets."}
{"id": 17584, "text": "Die Busfahrten sind hierbei auf den Fahrplan der DB abgestimmt, jedoch ist mir aufgrund der Zugbindung nicht klar, inwiefern wir uns auf die P\u00fcnktlichkeit des Busfahrplans verlassen k\u00f6nnen/d\u00fcrfen."}
{"id": 17585, "text": "In unserem Fall f\u00e4hrt der Anschlussbus jedoch nur alle 2 Stunden..\n Ich m\u00f6chte Ihnen das Problem gerne etwas pr\u00e4ziser beschreiben:"}
{"id": 17586, "text": "Was jedoch, wenn der Bus mit Versp\u00e4tung eintreffen w\u00fcrde und wir die Bahn nicht erreichen k\u00f6nnen? W\u00fcrde die Zugbindung aufgehoben werden?"}
{"id": 17587, "text": "Stunden am Bahnhof warten. Oder ist die einzige (annehmbare) L\u00f6sung die Buchung eines Flextickets (was aufgrund des Preisaufschlages von 100% die Bahnfahrt h\u00f6chst unattraktiv macht)?"}
{"id": 17588, "text": "\u00dcber eine kurze Info w\u00fcrden wir uns sehr freuen.\n Herzliche Gr\u00fc\u00dfe Zusammenh\u00e4ngende Sitzpl\u00e4tze im EC,"}
{"id": 17589, "text": "Scheinbar wurden mir keine zusammenh\u00e4ngende Sitzpl\u00e4tze in der Reservierung zugewiesen. Angaben auf dem Ticket:"}
{"id": 17590, "text": "262, Pl. 13 74, 2 Mitte, Gro\u00dfraum, Nichtraucher. Bin ich richtig in der Annahme, dass die Sitzpl\u00e4tze nicht zusammenh\u00e4ngend sind und wenn ja, wie kann das ge\u00e4ndert werden?"}
{"id": 17591, "text": ". Wie kann ich eine Bahnverbindung unter Angabe der Zugnummer buchen? Wie kann ich eine Bahnverbindung unter Angabe der Zugnummer buchen?"}
{"id": 17592, "text": "Warum geht das 2020 nicht mehr? Kofferversand in die Schweiz darf ich mit dem th\u00fcringen ticket nach g\u00f6ttingen fahren ?"}
{"id": 17593, "text": "Tarifliche Gleichstellung Berlin Wenn ich eine Fernverkehrsfahrkarte Flexpreis mit Ziel Berlin habe: Kann ich dann aufgrund der tariflichen Gleichstellung mehrfach zwischen Alexanderplatz, Tiergarten und Potsdamer Platz mit der S-Bahn hin und her fahren, oder gilt das nur zur einmaligen Fahrt, zum Beispiel vom Hauptbahnhof zum Potsdamer Platz?"}
{"id": 17594, "text": "Lounge Zugang Ich habe ein Flex Ticket f\u00fcr 2 Personen von Bonn nach K\u00f6ln 1.Klasse. Habe ich Zugang zur DB Lounge in K\u00f6ln"}
{"id": 17595, "text": "Guten Morgen,\nnach den ganzen Umstellungen am 15.12.2019 bez\u00fcglich Sparpreis etc. wollte ich kurz nachfragen, ob mit meiner DB Monatskarte (1.Klasse, digital) samstags immer noch eine Begleitperson gratis mitfahren darf?"}
{"id": 17596, "text": "Und Sonntags bis 03.00 Uhr morgens).\n Vielen Dank City Ticket RB Hallo!\n Ich habe eine Fahrkarte bis Zwickau mit City Ticket."}
{"id": 17597, "text": "Ich kann nur was von S Bahn lesen.\n Danke! G\u00fcltigkeit des Rail & Fly Tikets? Im Rahmen einer Pauschalreise (Flugreise) habe ich das Rail und Fly Tiket (ohne den Aufdruck inklusive) erworben."}
{"id": 17598, "text": "Ist das Rail und Fly Tiket auf dieser Strecke g\u00fcltig? Ist die \u00dcbernachtung in Heller Hof (etwas s\u00fcdlich vom Flughafen m\u00f6glich), in Bezug auf die G\u00fcltigkeit des Tikets und der Fahrt am Abflugtag nur innerhalb des VRR?"}
{"id": 17599, "text": "Nun habe ich ein wenig Angst ob ich damit morgen auch tats\u00e4chlich fahren darf. Das Ticket kostet bei der DB n\u00e4mlich \u00fcber 14\u20ac mehr."}
{"id": 17600, "text": "\u00dcber eine kurzfristige Nachricht w\u00fcrd ich mich sehr freuen.\n Danke :) Rail & Fly Tiket G\u00fcltigkeit? Ich habe eine Pauschalreise gebucht und dabei ein Rail &amp;"}
{"id": 17601, "text": "Die Fahrt geht von Hamburg zum Airport D\u00fcsseldorf. Gilt das Tiket auch, wenn ich innerhalb D\u00fcsseldorf \u00fcbernachten m\u00f6chte und dabei im s\u00fcdlichen Stadtteil \u00fcbernachte (also vom Airport D\u00dcS s\u00fcdlich)?"}
{"id": 17602, "text": "\u00dcber eine klare Antwort w\u00fcrde ich mich freuen. LG &amp; vor allen Dingen ein gesundes neues Jahr w\u00fcnsche ich der Community"}
{"id": 17603, "text": "Saarbr\u00fccken --&gt; Mannheim --&gt; M\u00fcnchen. \n Aufgrund des Streiks in Frankreich f\u00e4llt der ICE9553 von Saarbr\u00fccken nach Mannheim aus."}
{"id": 17604, "text": "Muss ich nun irgendwie nach Mannheim kommen, um den ICE599 zu nehmen oder darf ich jede Verbindung am Montag von St. Wendel nach M\u00fcnchen nehmen?"}
{"id": 17605, "text": "Interrailpass f\u00fcr 4 Tage? Auf der Interrail-Homepage (http://www.interrail.eu/de/interrailpaesse/global-pass) wird u.a. auch ein Pass f\u00fcr 4 Fahrtage angeboten, nicht jedoch ein 3-Tage-Pass."}
{"id": 17606, "text": "Oder warum kann bei der DB ein 4-Tage-Pass nicht bestellt werden? Kann ich mit einem Tagesticket von padersprinter bei euch fahren ?"}
{"id": 17607, "text": "Ice f\u00e4llt aus, ist Reservierung in ersatzzug ic g\u00fcltig? Ice 577 von Hamburg f\u00e4llt morgen aus. Welchen ersatzzug kann ich nehmen und was passiert mit der Reservierung?"}
{"id": 17608, "text": "Kann ich mit dem BW-Tarif jeden Zug nutzen? Hallo,\nIch m\u00f6chte von Tiengen(Hochrhein) Nach Singen (Hohentwiel) fahren."}
{"id": 17609, "text": "Hin-und R\u00fcckfahrt angeboten mit dem ich anscheinend jeden Zug am Reisetag auf dieser Strecke nutzen darf."}
{"id": 17610, "text": "MfG Muss ein Fehler in der Anschrift bei Online-Buchung f\u00fcr einen anderen korrigiert werden? Ich habe ein Online-Ticket f\u00fcr meinen Sohn gekauft."}
{"id": 17611, "text": "Im Nachhinein ist mir aufgefallen, dass ich mich bei der Hausnummer vertippt habe. Auf dem Online-Ticket selbst ist die Anschrift nicht angegeben, aber ich wei\u00df nicht ob sie bei der Kontrolle im Zug nicht doch vollst\u00e4ndig abgeglichen wird."}
{"id": 17612, "text": "Ich habe ein Ticket (Super Sparpreis) am DB Automaten gekauft und mich mit meiner Bahncard ,,angemeldet\", um Bahn Bonus Punkte zu sammeln."}
{"id": 17613, "text": "Das Ticket habe ich aber hier (allerdings ohne meinen Namen). Muss ich da nur warten oder kommt das nicht mehr?"}
{"id": 17614, "text": "ich habe zum Geburtstag eine Email mit Reisewunschzettel gekriegt. Den Wunschzettel habe ich ausgef\u00fcllt und den daraus entstandenen Link weiter per Email an einen Freund geleitet."}
{"id": 17615, "text": "Auch wenn ich aufs buchen beim \" Gemeinsame Reise buchen\" gehe wird kein eCoupon angezeigt. Was habe ich falsch getan?"}
{"id": 17616, "text": "Vielen Dank Bei 100 % Schwerbesch\u00e4digung, B - darf Begleitperson ihre Tochter (13) zus\u00e4tzlich mitnehmen?"}
{"id": 17617, "text": "Bei 100 % Schwerbesch\u00e4digung, B - darf Begleitperson ihre Tochter (13) zus\u00e4tzlich mitnehmen? Oder m\u00fcssen wir daf\u00fcr ein extra Ticket kaufen?"}
{"id": 17618, "text": "Muss mann f\u00fcr Ein Bollerwagen eine Faradkarte kaufen wenn Mann denn um Zug mitnehmen m\u00f6chte Braucht man ein Fahrrad"}
{"id": 17619, "text": "Sachsen anhalt Ticket ? Kann ich ein Sachsen Anhalt Ticket f\u00fcr z.b. Freitag Abend 18 Uhr hinfahrt und samstags 6 Uhr R\u00fcckfahrt nutzen?"}
{"id": 17620, "text": "Fahrradmitnahme im RE mit ICE-Zeitkarte. In BaW\u00fc k\u00f6nnen in Verbindung mit verbund\u00fcbergreifenden Fahrscheinen des Baden-W\u00fcrttemberg-Tarifs Fahrr\u00e4der IM RE in bestimmten Zeitr\u00e4umen kostenlos mitgenommen werden."}
{"id": 17621, "text": "120+ Ticket nur im gebuchten Zug g\u00fcltig oder auch im n\u00e4chsten Zug der gebuchten Strecke? Muss ich mich bei der Buchung auf eine feste Abfahrtszeit festlegen oder reicht es innerhalb der G\u00fcltigkeitsdauer des Tickets an dem bestimmten Tag zu reisen?"}
{"id": 17622, "text": "Verbindung \u00fcber Saarbr\u00fccken vs Karlsruhe Liebe DB, in Frankreich ist bekanntlich Streik. So weit, so verst\u00e4ndlich."}
{"id": 17623, "text": "ALLE Z\u00fcge fahren, die \u00fcber Strasbourg und Karlsruhe fahren und habt im Gegenzug fast alle Fahrten (au\u00dfer eine) \u00fcber Saarbr\u00fccken ersatzlos gestrichen?"}
{"id": 17624, "text": "Wie kam es dazu?\n Und auch innerhalb Deutschlands gibt es zwischen Saarbr\u00fccken und Mannheim nicht mal irgend eine Form von Fernverkehr-Ersatz, nicht mal in 70erJahre ICs."}
{"id": 17625, "text": "Das ist nat\u00fcrlich super \u00e4rgerrlich f\u00fcr alle, die jetzt nicht nach Hause k\u00f6nnen, wo doch fast \u00fcberall in Frankreich nur am 25. Feiertag ist und man ohne die Direktz\u00fcge kaum am gleichen Tag mehr ankommen kann."}
{"id": 17626, "text": "Frohe Feiertage! Warum ist die Reservierungsanzeige des Kleinkindabteils im ICE-T so versteckt? Hallo,\nnat\u00fcrlich ist die Frage nicht w\u00f6rtlich gemeint:"}
{"id": 17627, "text": "Mir ist klar, dass man dies nicht so einfach umbauen kann und wird.\n Wenn wir im Kleinkindabteil reserviert haben, sitzen daher oftmals andere Reisende auf unseren Pl\u00e4tzen und zeigen dann auf die leeren \"Anzeigen\" \u00fcber den Fenstern."}
{"id": 17628, "text": "Daher die eigentliche Frage: Warum kleben Sie nicht endlich mal einen kosteng\u00fcnstigen Aufkleber auf diese Blindfelder, der sinngem\u00e4\u00df sagt: \""}
{"id": 17629, "text": "Das kann so schwer ja nicht sein und w\u00fcrde einige Streitereien ersparen, die man mit kleinem Kind und Kinderwagen im Gep\u00e4ck wirklich nicht brauchen kann."}
{"id": 17630, "text": "Ich kann ihnen die schlechte Laune kaum \u00fcbel nehmen, denn diese Anzeige findet man WIRKLICH nicht."}
{"id": 17631, "text": "Tarifliche Gleichstellung von Bahnh\u00f6fen \" Berlin\" - Super Sparpreis - Nutzung S-Bahn? Hallo an die Spezialisten!"}
{"id": 17632, "text": "Die Berliner Bahnh\u00f6fe innerhalb des Rings sind soweit ich wei\u00df tariflich gleichgestellt wenn das Ticket \"Berlin\" als Aufdruck enth\u00e4lt."}
{"id": 17633, "text": ". 10:30 ICE507 \" .\n Meine Frage:\nIst es mit diesem Ticket m\u00f6glich, die S-Bahn (innerhalb des Rings) zur Anreise nach Berlin Hbf. oder Berlin S\u00fcdkreuz zu nutzen?"}
{"id": 17634, "text": "Danke vorab! Was passiert wenn mein RE (Semesterticket) Versp\u00e4tung hat und ich meinen ICE (gebuchtes Ticket) nicht mehr schaffe?"}
{"id": 17635, "text": "Ich fahre am 23.12. um 8:24 mit dem RE98 von Kirchhain nach FFM. F\u00fcr diese Fahrt kann ich mein Semesterticket nutzen."}
{"id": 17636, "text": "F\u00fcr diese Fahrt habe ich ein Ticket zum Super Sparpreis gebucht. \n Normalerweise ist die Umsteigezeit von 15 Minuten lang genug."}
{"id": 17637, "text": "Kann ich dann einen nachfolgenden Zug nehmen oder kann der ICE sogar solange warten bis der RE angekommen ist?"}
{"id": 17638, "text": "kann ich mit dem rail und fly ticket von tui cruises von frankfurt flughafen nach m\u00fchlheim am main fahren s8 oder s9"}
{"id": 17639, "text": "Check-in und Fahrtunterbrechung Wenn ich mich einchecke, geht das System ja erst einmal davon aus, das ich zum Zielpunkt meinet Reise fahre."}
{"id": 17640, "text": "Kann ich die Fahrkarte trotzdem so nutzen, wie das ja auch mit einem ausgedruckten Ticket m\u00f6glich w\u00e4re?"}
{"id": 17641, "text": "1. Klasse Upgrade Pr\u00e4mie in Kombination mit Semesterticket? Hallo, \nIch verf\u00fcge als Student \u00fcber ein Semesterticket, welches f\u00fcr die zweite Klasse g\u00fcltig ist."}
{"id": 17642, "text": "Wieso kann ich meine Verbindungen nicht im Fahrplan sehen und die Gleise werden nicht angezeigt? Hallo"}
{"id": 17643, "text": "Bei meinem Ticket werden die Gleise aber nicht angezeigt und wenn ich im Fahrplan nachschauen will gibt es diese Verbindung mit diesen Zeiten gar nicht."}
{"id": 17644, "text": "Wird es vielleicht noch angezeigt?\n Oder heisst das, dass diese es diese Verbindung nicht gibt? Was mache ich dann in so einem Fall?"}
{"id": 17645, "text": "Kann ich zus\u00e4tzlich zum Baden-W\u00fcrttemberg Ticket Sitzpl\u00e4tze in der 2. Klasse reservieren? Wenn ja, wie?"}
{"id": 17646, "text": "In welchen Z\u00fcgen und bei welchen Tickets? Kann ich das nur bei der 1. Klasse BW-Ticket? Rail&Fly im IC 60401/ NJ 401 am 22.01.20 g\u00fcltig?"}
{"id": 17647, "text": "20:50 ab Hamburg Hbf, nach Hannover Hbf, IC 60401/NJ 401, Richtung Z\u00fcrich\nNJ waren ja immer ausgeschlossen, allerdings hat dieser Zug auch eine IC-Zugnummer (vmtl. ein Sitzwagen?) und wird im DB Navigator als von der DB Fernverkehr AG betrieben ausgewiesen."}
{"id": 17648, "text": "Ich w\u00fcnsche ein sch\u00f6nes und besinnliches Weihnachtsfest, liebe Gr\u00fc\u00dfe! Schwerbehindertenausweis im Railjet"}
{"id": 17649, "text": "Wenn ich in der Buisness Class sitzen will, brauche ich ein 1. Klasse Ticket und eine reservierung."}
{"id": 17650, "text": "Streckenbindung Nahverkehr? Hi, ich m\u00f6chte von Stuttgart nach Leipzig mit einer Fahrtunterbrechung in N\u00fcrnberg."}
{"id": 17651, "text": "Weiterreise ab N\u00fcrnberg w\u00e4re mit mehrmals umsteigen, wahrscheinlich weil die Fahrt \u00fcber Nacht w\u00e4re."}
{"id": 17652, "text": "Vielen Dank! ICE 575 f\u00e4hrt 1 Stunde fr\u00fcher , gilt die bisherige Platzreservierung trotzdem? Habe ich Anspruch auf Erstattung?"}
{"id": 17653, "text": "Heute habe ich eine Mail erhalten \" Es liegen Fahrplan\u00e4nderungen zu Ihrer Verbindung vor\". \n Der ICE 575 f\u00e4hrt jetzt 1 Stunde fr\u00fcher und ben\u00f6tigt f\u00fcr die Fahrt nach Stuttgart 1 Stunde l\u00e4nger."}
{"id": 17654, "text": "Habe ich Anspruch auf Erstattung, weil die Fahrt 1 Stunde l\u00e4nger dauert (ich 1 Stunde fr\u00fcher losfahren muss um zur gew\u00fcnschten/geplanten Zeit in Stuttgart anzukommen)?"}
{"id": 17655, "text": "Die Sitzplatzreservierung habe ich unabh\u00e4ngig vom online-Ticket gekauft und m\u00f6chte sie zum ersten Mal umtauschen, allerdings nicht innerhalb von 31 Tagen nach der urspr\u00fcnglichen Verbindung sondern wie beschrieben mehrere Monate sp\u00e4ter."}
{"id": 17656, "text": "Da man ja komplett im Dunkeln gelassen wird, wann dies m\u00f6glich ist, habe ich immer wieder versucht, Pl\u00e4tze zu reservieren."}
{"id": 17657, "text": "Wann wird das Problem behoben sein? Statt ICE f\u00e4hrt IC, habe Platzreservierung 1. Klasse f\u00fcr ICE Hamburg Bremen, was ist mit meiner Reservierung?"}
{"id": 17658, "text": "1.Klasse mit Reservierung gebucht. Jetzt sehe ich gerade das statt de ICE 927 der auf meiner Farkarte steht"}
{"id": 17659, "text": "Was bedeutet das ?   Es ist kein Ersatzzug, sondern einfach ein anderer Zug auf einmal. Ich m\u00f6chte meine Reservierung nutzen und nicht auf einmal irgendwo im 1. Klasse Abteil eines ICs sitzen."}
{"id": 17660, "text": "Kinderwagen IC2039 Kleinkindbereich oben, Reserviert Wg 1, Pl 111112113\nGibt es irgendwo die M\u00f6glichkeit den Zwillingswagen bzw. den doppel Fahrradanh\u00e4nger abzustellen wenn man Sitzpl\u00e4tze oben hat?"}
{"id": 17661, "text": "Mein Ticket hatte folgende Angaben:\n Weeze ab 18:45 Uhr\nDuisburg an 19:40 Uhr\nDuisburg ab 19:47 Uhr"}
{"id": 17662, "text": "Nun habe ich aus der E-Mail raus gesehen, dass in der Fahrplan Auskunft die erste Verbindung um ca. eine Stunde versetzt ist."}
{"id": 17663, "text": "Der Zug wird aber vsl. an diesem\nTag normal verkehren? \n Gru\u00df\n Benny Habe ein Ticket von Bochum nach M\u00fcnchen um 7:37 ice 529 die f\u00e4hrt nicht mehr kann ich die ice um 7:08 nehmen?"}
{"id": 17664, "text": "der zug kommt nicht  mehr es gibt einen der direkt auch um 7:08  f\u00e4hrt nach m\u00fcnchen kann ich den auch nehmen"}
{"id": 17665, "text": "Sehr geehrtes Bahn Team, ich werde am 14.1. mit einem ICE ab K\u00f6ln Deutz reisen. Da ich aus Erftstadt komme w\u00fcrde ich gerne den Weg zum ICE ebenfalls mit der Bahn zur\u00fccklegen und entsprechend mit der Regionalbahn von Erftstadt aus nach K\u00f6ln Deutz reisen."}
{"id": 17666, "text": "Ticket K\u00f6ln enthalten, nun zu meiner Frage: kann ich mit dem Cityticket die Regionalbahn von Erftstadt nach K\u00f6ln Deutz nutzen um dort in meinen ICE steigen zu k\u00f6nnen?"}
{"id": 17667, "text": "gibt es ihn nicht mehr. Ist die Zugbindung aufgehoben? Gebucht war schon am 15.10.2019 der ICE 516 1 klasse nun gibt es denn nicht mehr"}
{"id": 17668, "text": "Weshalb ist es nicht m\u00f6glich ein Digitales Ticket zu bekommen. Anfrage f\u00fcr 19-6-2020 mit ICE 208 ab Basel."}
{"id": 17669, "text": "F\u00fcr dieses Angebot / diese Verbindung nicht erh\u00e4ltlich Ich habe soeben Tickets online bestellt, per paydirekt bezahlt."}
{"id": 17670, "text": "? ? ? Wie komme ich an die Tickets!! Zeitkarten ICE 2020 g\u00fcnstiger? Hallo, \nich benutze eine online ABO Zeitkarte (Monatskarte) mit ICE Nutzung f\u00fcr die Strecke Weimar (Th\u00fcringen) nach Halle (Saale)."}
{"id": 17671, "text": "Nun wurde mir gestern aber (g\u00fcltig ab 05.01.20) eine neue Abo Karte auf mein Handy geschickt wo ich noch den selben Preis wie 2019 zahle (sind \u00fcbrigens 327\u20ac)"}
{"id": 17672, "text": "Sind die Fahrpl\u00e4ne des IC 2027 und ICE 927 die selben? Hallo,\nIch wollte am 25.12 von Hamburg nach Koblenz fahren."}
{"id": 17673, "text": "Statt IC fahre ich nun ICE. Leider gibt es diesen ICE nicht in der reiseauskuft. besagter ICE wird als IC angezeigt in der reisauskunft angezeigt."}
{"id": 17674, "text": "ich kann dazu selber leider nirgendwo Infos finden. W\u00e4re sehr froh \u00fcber eine flotte Auskunft. VG Knick im Ticket, Problem?"}
{"id": 17675, "text": "Jetzt hat mein Ticket in der Mitte einen \u00fcblen Knick. Da ich kein Portmonee besitze habe ich das, nach der Fahrkartenkontrolle bei der das ganze Ticket gesehen werden muss, wieder in meine Handyh\u00fclle rein getan."}
{"id": 17676, "text": "Was kann ich tun falls das Ticket ein Riss bekommt? Muss ich dann ein neues kaufen oder kann ich mir im Reisezentrum mit beiden H\u00e4lften ein neues ausstellen lassen?"}
{"id": 17677, "text": "Online Ticket f\u00fcr Freundin gekauft Ich habe leider eben v\u00f6llig geistesabwesend ein Online Ticket f\u00fcr meine Freundin gekauft, weil ihr Handy nicht ging."}
{"id": 17678, "text": "Ich w\u00fcrde ihr auch meinem Perso geben und eine eidesstattliche Erkl\u00e4rung schreiben oder muss ich der DB 120\u20ac schenken am heiligen Abend :/"}
{"id": 17679, "text": "Zugbindung d. Sparpreisticket auch an einem anderen Tag verwendet werden? Ist es erlaubt ein Sparpreisticket, bei dem nachtr\u00e4glich schon vomDB-Reisezentrum die Zugbindung aufgehoben wurde an einem fr\u00fcheren Tag zu nutzen?"}
{"id": 17680, "text": "Comment utiliser un bon d'achat. Ayant un bon d'achat de plus de 80, 00 \u20ac, est ce que je peux l'utiliser en plusieurs achats de billets dont le montant unitaire serait inf\u00e9rieur \u00e0 80,00 \u20ac"}
{"id": 17681, "text": "Ist das m\u00f6glich? Wir fahren am 03.04.2020 um 20:37 von Linz an der Donau nach Berlin. Sitzpl\u00e4tze sind reserviert."}
{"id": 17682, "text": "Wie funktioniert das? ICE connection with IRE valid different Time ? Hi.\n We have booked a combined ticket from"}
{"id": 17683, "text": "Paris via Karlsruhe, as Super Sparpreis EU.\n IRE Vaihingen/Karlsruhe then ICE Karlsruhe/Paris\n The connection is very short, can we travel with an earlier IRE on the same day to secure our trip ?"}
{"id": 17684, "text": "it\u2019s written : VIA: &lt;1080,1187&gt;(26.12.2019)NV*KA-Hbf 19:32 TGV9570*Paris\n Thanks Kann eine Zugbindung aufgehoben werden?"}
{"id": 17685, "text": "Ich habe eine Fahrkarte \u00fcber die App gebucht. Da ich von dem Unterschied zwischen der Wischbuchung und der buchung, wenn man direkt auf den Eintrag nichts wusste und grau in grau die Auswahlm\u00f6glichkeiten nicht wahrgenommen habe, ist es leider zu einer Fehlbuchung gekommen."}
{"id": 17686, "text": "Leider kann ich nun durch die Zugbindung am Zielort nicht mehr mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln mach Hause kommen."}
{"id": 17687, "text": "K\u00f6nnen Sie mir helfen? Nicht antritt durch Krankheit? Guten Morgen,\n ich habe vor ca 6 Wochen ein Ticket f\u00fcr 2 Personen + Sitzplatzreservierung \u00fcber den Supersparpreis gebucht."}
{"id": 17688, "text": "In der Beschreibung des Tickets steht, es sei nicht m\u00f6glich das Ticket zu stornieren. Okay, aber wie sieht es mit der anderen Person aus."}
{"id": 17689, "text": "Da ich ja aber nicht kann, wie soll das gehen? Gibt es da eine M\u00f6glichkeit den Namen zu \u00fcbertragen oder \u00e4hnliches?"}
{"id": 17690, "text": "UMSETZENFUNKTION im ICE1084 ist nicht vorhanden warum finde ich die FUNKTION \"umsetzen aktuell im ICE1084 1.Kl nicht?"}
{"id": 17691, "text": "Bleibt Reservierung bei \u00c4nderung Zugnummer bestehen? Hallo zusammen,\nich habe im Oktober eine Fahrt inkl. Sitzplatzreservierung am 1. Januar 2020 von N\u00fcrnberg Hbf nach K\u00f6ln Deutz gebucht."}
{"id": 17692, "text": "Nun habe ich heute eine E-Mail bekommen, in der ich auf einen Fahrplanwechsel hingewiesen wurde. Der Zug f\u00e4hrt immer noch um 15:00 Uhr ab, allerdings f\u00e4hrt er jetzt unter der neuen Zugnummer ICE 1144 und kommt erst um 18:21 in K\u00f6ln Deutz an."}
{"id": 17693, "text": "Oder muss ich die Reservierung umbuchen?\n Vielen Dank im Voraus und viele Gr\u00fc\u00dfe\nMMB Was ist mit einer Sitzplatzreservierung wenn durch Umstrukturierung der zug nicht mehr Durchf\u00e4hrt sondern fr\u00fcher endet?"}
{"id": 17694, "text": "Bei der Buchung war es eine direkt Verbindung, nun wurde gesagt auf Grund von Umstrukturierung muss ich einmal umsteigen."}
{"id": 17695, "text": "Ich muss jetzt in Stuttgart aussteigen statt in Duisburg. Hallo, mein Zug nach Frankreich wurde gestrichen."}
{"id": 17696, "text": "Wann gibt es den genauen Ticketpreis von Bahncard 100 Probe und DB Monatskarte ab 01.01.20? Siehe Frage"}
{"id": 17697, "text": "Siehe Frage unter Ber\u00fccksichtigung des Beschlu\u00dfes der DB am 23.12.19 Nachtr\u00e4gliche Sitzplatzreservierung nicht m\u00f6glich, da Verbindung nicht gefunden wird ?"}
{"id": 17698, "text": "ICE 624 M\u00fcnchen-Dortmund buchen am 3.1.20, doch leider wird diese Verbindung nicht angezeigt. Was kann ich tun?"}
{"id": 17699, "text": "LG Aboticket/Zeitkarte f\u00fcr jede Verbindung m\u00f6glich? Kann jede Verbindung von A nach B mit einer Abokarte/Zeitticket gebucht werden oder gibt es Ausnahme-Zug-Verbindungen(z."}
{"id": 17700, "text": "Buchbarkeit Sparpreis EU Tschechien Hallo,\nich habe mal eine Frage zum Sparpreis Europa Tschechien."}
{"id": 17701, "text": "Es gab zum Fahrplanwechsel jedoch einige Betrieberwechsel in CZ, wo jetzt Privatbahnen den Betrieb \u00fcbernommen haben."}
{"id": 17702, "text": "Soweit, so \u00e4rgerlich, kann man aber nicht \u00e4ndern.\n Was mich jedoch irritiert: Es gibt Strecken, die sowohl von Privatbahnen als auch Ceske Drahy bedient werden."}
{"id": 17703, "text": "Leider gehen trotzdem zahlreiche solcher Relationen nicht mehr zu buchen (z.B. Verbindungen Dresden-Praha-Turnov oder Praha-Tanvald)."}
{"id": 17704, "text": "Trotzdem kann ich keine Verbindungen buchen, die ARRIVA-Z\u00fcge enthalten.\n Meine Frage w\u00e4re nun (vielleicht k\u00f6nnen Sie dies beim  zust\u00e4ndigen Fachbereich erfragen):"}
{"id": 17705, "text": "Mit Ameropa Flex in die DB Lounge? Hallo,\ndarf ich mit meinem Ameropa ohne Zugbindung Ticket in die DB Lounge?"}
{"id": 17706, "text": "Was stimmt denn jetzt?\n MfG Ich habe eine Netzcard 1. Klasse, wie kann ich einen Sitzplatz in der App reservieren?"}
{"id": 17707, "text": "Da ich grunds\u00e4tzlich R\u00e4der mit \u00fcberbreiten Reifen fahre - was kann mir dadurch maximal im IC widerfahren ?"}
{"id": 17708, "text": "Um das Problem einmal etwas genauer zu benennen, folgt ein kleiner \u00dcberblick \u00fcber R\u00e4derarten, wo von vorn herein klar ist, dass es hier Probleme mit der Reifenbreite im IC geben wird:"}
{"id": 17709, "text": "Aber treffe ich auf einen gestressten Schaffner, k\u00f6nnte es durchaus sein, dass dieser mich des Zuges verweist, weil das Rad nicht im daf\u00fcr vorgesehenen Halter befestigt werden kann."}
{"id": 17710, "text": "Wie gedenkt die Bahn hier in Zukunft zu reagieren ? ? ?\n Mit der aktuellen Regelung, wird der Schaffner in einer Grauzone allein gelassen, was in der Zukunft nicht mehr tragbar ist !!"}
{"id": 17711, "text": "Gr\u00fc\u00dfe,\nder BikeB\u00e4r Online Ticket im JPG Format aufs Handy? Kann ich das Online Ticket auch im jpg Format auf mein Handy \u00fcbertragen?"}
{"id": 17712, "text": "Danke. Sitzplatzreservierung ICE 624 (2x ICE3) - wo im ICE 1124 (ICE4) ? Im letzten Jahr habe ich f\u00fcr uns eine Reservierung (4 Personen) im ICE624 (2x ICE3) gebucht."}
{"id": 17713, "text": "Der Zug f\u00e4hrt nun planm\u00e4\u00dfig als ICE 1124 (ICE4). \n Wurden die Reservierungen f\u00fcr den 624 automatisch auf den 1124 \u00fcbernommen?"}
{"id": 17714, "text": "Eine Umbuchung der Reservierung auf zusammenh\u00e4ngende Pl\u00e4tze ist aussichtslos - keine mehr vorhanden."}
{"id": 17715, "text": "Ich war heute im DB Kundencenter und habe ein Ticket f\u00fcr den ICE1126 f\u00fcr morgen- 28.12.19 - gekauft."}
{"id": 17716, "text": "Meine Verbindung wird nicht mehr angezeigt, weshalb ich keine Reservierung t\u00e4tigen kann. Ich w\u00fcrde gerne eine Reservierung t\u00e4tigen, die Einzelz\u00fcge existieren noch jedoch nicht in Kombination."}
{"id": 17717, "text": "Unser ICE von Paris nach Karlsruhe f\u00e4llt morgen aus. Wird unser Ticket bei TGV akzeptiert? Gebucht mit Supersparpreis Europa"}
{"id": 17718, "text": "Zugbindung wenn Zug ausf\u00e4llt? Ich hatte f\u00fcr Sonntag den 29.12.2019 den IC 2023 gebucht. Die Bahn hat mir bereits eine Woche vor Abreise angezeigt, dass der Zug wohl ausf\u00e4llt."}
{"id": 17719, "text": "Kann ich nun auch schon einen Zug fr\u00fcher nehmen um 10.53 Uhr? Weil ich nachmittags zu Hause sein wollte?"}
{"id": 17720, "text": "Ich habe ein IC-Ticket nach Berlin 1.Klasse mit Sitzplatz gebucht. Nun habe ich die Sitzplatzreservierung storniert."}
{"id": 17721, "text": "Ich habe aber nach wie vor das IC-Ticket. Muss ich dann noch einen Aufschlag zahlen? Der Auftrag kann nicht in DB Navigator geladen werden, da eine Anzeige nicht m\u00f6glich ist"}
{"id": 17722, "text": "Gebuchte via Kreditkate bezahlte Tiket nicht anzeigen. \n Meine Tikets - Tiket hinzuf\u00fcgen - gibt es immer die oben genannte Meldung."}
{"id": 17723, "text": "In welchem Reiseabschnitt gilt mein Ticket (nicht)? Ich habe ein Flexticket gekauft und bin unsicher, wo genau es gilt."}
{"id": 17724, "text": "Auf dem Ticket steht (unter \"Fahrkarte\"):\nSuderburg - Berlin+City, mit ICE\n \u00dcber: VIA: UE*(LG*HH*BUE*LWL*WBE*NEUD/SAW*SDL)"}
{"id": 17725, "text": "Das Online-Ticket gilt nur f\u00fcr den unter \"Fahrkarte\" angegebenen Reiseabschnitt. Die \u00dcbersicht \" Ihre Reiseverbindung\" enth\u00e4lt gegebenenfalls Reiseinformationen zu Teilstrecken (z.B. Bus oder Stra\u00dfenbahn), f\u00fcr die eine weitere Fahrkarte erforderlich sein kann.\""}
{"id": 17726, "text": "Wer \u00fcbernimmt Differenzbetrag bei Umbuchung? Liebe DB Mitarbeiter / Community-Member,    ich habe bereits Ende Oktober Tickets f\u00fcr eine Paris-Reise gebucht und bin diese auch angetreten."}
{"id": 17727, "text": "aus (TGV von Paris Est nach Stuttgart) .   Auf der DB-Seite habe ich gelesen dass man das Ticket kostenfrei umbuchen kann auf einen anderen Direktzug."}
{"id": 17728, "text": "HBF \u00fcber Stuttgart HBF hat nur 90\u20ac gekostet, das \"neue\" Ticket w\u00fcrde nun 180\u20ac kosten. Muss ich den Differenzbetrag selbst tragen oder \u00fcbernimmt die DB diesen?"}
{"id": 17729, "text": "Meine Begleitung, ein weiterer Erwachsener, kann leider nicht mitfahren. Da ich das Ticket f\u00fcr den Hund noch nicht gebucht habe, m\u00f6chte ich gerne wissen, ob ich nun das andere Ticket, das verfallen w\u00fcrde, f\u00fcr den Hund benutzen wird kann?"}
{"id": 17730, "text": "Warum kostet das Brandenburg Berlin Ticket in der Bahn App 33 Euro? Warum kostet das Brandenburg Berlin Ticket in der Bahn App 33 Euro am Automaten und in der VBB App 29 Euro wie angegeben in der Preisliste?"}
{"id": 17731, "text": "Ich m\u00f6chte im M\u00e4rz von Heidelberg nach Zagreb zum 1. Mal mit dem Zug fahren und gerne mein Fahrrad, ein Mountainbike, mitnehmen."}
{"id": 17732, "text": "Hallo Bahn Community,\n ich fahre demn\u00e4chst von Heidelberg nach L\u00f6rrach und habe erste Klasse gebucht."}
{"id": 17733, "text": "Muss ich die Tickets noch extra kaufen? Sitzpl\u00e4tze habe ich reserviert aber die Tickets noch nicht bezahlt."}
{"id": 17734, "text": "Lebe n\u00e4mlich in Zagreb und kann leider kein DB Kundenzentrum aufsuchen.\n Ich wei\u00df dass in Villach ein Teil des Zuges abgekoppelt wird, wenn ich 1. Klasse reise muss ich mich dann in Villach umsetzen?"}
{"id": 17735, "text": "Wie kann ich das am besten einrichten?\n \u00dcber eine Antwort w\u00fcrde ich mich sehr freuen damit ich hoffentlich bald buchen kann, vielen Dank."}
{"id": 17736, "text": "Ticket mit dem ICE Sprinter fahre? Ist eine Sitzplatzreservierung notwendig? Ab wann kann ich Fahrkarten zum reduzierten Mehrwertsteuersatz kaufen?"}
{"id": 17737, "text": "Ich habe bereits ein Ticket f\u00fcr 2020 gekauft. Wird es jetzt wegen der reduzierten Mehrwertsteuer g\u00fcnstiger?"}
{"id": 17738, "text": "Wird es jetzt wegen der reduzierten Mehrwertsteuer g\u00fcnstiger? city ticket ab frankfurter flughafen ich habe einen ticket gebucht bis flughafen frankfurt."}
{"id": 17739, "text": "von ffm hbf bis flughafen gilt der ticket ya nicht. aber gilt der ticket von flughafen bis ffm hbf ?"}
{"id": 17740, "text": "Was sind die Gr\u00fcnde? Guten Tag, Moin Moin, ich w\u00fcrde am 17.01 gerne von Lubin G\u00f3rniczy nach Berlin Ostbahnhof fahren."}
{"id": 17741, "text": "Was ich jedoch nicht verstehe: Ab Lubin G\u00f3rniczy ist kein Ticket kaufbar, weder online, noch am Automaten und auch nicht im DB Reisezentrum."}
{"id": 17742, "text": "(G\u0142og\u00f3w ist eine Nachbarstadt von Lubin G\u00f3rniczy und liegt auf dem Weg!)\n https://abload.de/img/lubin-kopiez5kpx.png"}
{"id": 17743, "text": "Was hat es damit auf sich? Warum kann ich ab Lubin G\u00f3rniczy kein Ticket kaufen? Was bedeutet Abweichungen in der Reservierungsanzeige ?"}
{"id": 17744, "text": "Information. Anderes Fahrzeug. Verringerte Anzahl an Sitzpl\u00e4tzen. Abweichungen in der Reservierungsanzeige."}
{"id": 17745, "text": "Meine Fage: Gelten Reservierungen oder gelten sie nicht ?\n Vielen Dank. SuperSparPreis Fahrt f\u00e4llt aus-Ersatzzug"}
{"id": 17746, "text": "Ich habe eine Fahrt gebucht von Frankfurt (Main) nach Hamburg, mit Umstieg in Hannover. Der ICE von Ffm nach Hannover f\u00e4llt wegen einer technischen St\u00f6rung aus, wir jedoch ersetzt durch einen IC."}
{"id": 17747, "text": "Bin ich dennoch an diese Fahrt gebunden?\n Gr\u00fc\u00dfe Ich habe einen Schwerbehindertenaus mit Wertmarke. Wie buche ich online eine Fahrt von D nach \u00d6sterreich mit RB?"}
{"id": 17748, "text": "Kann ich fiktiv bei der online Bestellung eine BahnCard 100 angeben? Bezahlung mit Kreditkarte funktioniert nicht nach Entsperrung - verified by"}
{"id": 17749, "text": "In meinem DB Account ist meine Kreditkarte als Zahlungsweise hinterlegt. Diese Kreditkarte war zeitweise gesperrt, da es beim \"verified by Visa\""}
{"id": 17750, "text": "Die Karte ist inzwischen vollst\u00e4ndig entsperrt - die Bank hat mir dies best\u00e4tigt.\n Allerdings funktioniert das Bezahlen bei der Deutschen Bahn damit nicht wieder."}
{"id": 17751, "text": "- 17:30 D\u00fcsseldorf Hbf (EC 8)\n19:38 D\u00fcsseldorf Hbf - 20:58 Arnhem Centraal (ICE 104)\n Aber jetzt sieht es so aus das IR 2316 nur noch bis Olten f\u00e4hrt."}
{"id": 17752, "text": "Die Zahlung mit anderen Kreditkarten funktioniert. Der zu zahlende Betrag liegt \u00fcber 20 Euro.\n Meine Vermutung ist, dass entweder die Bahn oder ein Zwischenanbieter zwischen Bahn und Bank die Karte bei sich immernoch als gesperrt vermerkt haben."}
{"id": 17753, "text": "Wei\u00df jemand, wohin man sich wenden k\u00f6nnte?\n Danke! Sitzplareservierung/ Bayern Ticket Kann ich eine Sitzplatzreservierung  beim nahrverkehr machen?"}
{"id": 17754, "text": "K\u00f6nnen wir auch Sitzpl\u00e4tze reservieren?    Danke sehr Ich habe eine Fahrkarte nach Frankfurt/Main. Was kostet das Tagesticket dort zum Dazubuchen?"}
{"id": 17755, "text": "K\u00f6nnen Sie eine so simple Frage nicht beantworten? evoucher Option erscheint nicht in der DB App Ich habe einen 20 \u20ac Gutscheincode f\u00fcr die DB App."}
{"id": 17756, "text": "alle Bedingungen und der gesamte Ticketpreis liegt ebenfalls \u00fcber 50 \u20ac.   Wenn ich jedoch von Bonn Hbf nach Groningen (Niederlande) zu einem g\u00fcnstigeren Preis buche, wird die achtstellige evoucher-Option in der DB-App nicht angezeigt."}
{"id": 17757, "text": "Ich habe eine BahnCard 100 1. Klasse. Angenommen, ich muss (weil der Zug so voll ist) bei der Comfort-Hotline einen Comfort-Platz reservieren lassen wie hier beschrieben:"}
{"id": 17758, "text": "Mir w\u00e4re lieber, wenn man mir die Reservierung direkt auf den DB Navigator schicken k\u00f6nnte.... Reservierung ICE 1126 nicht m\u00f6glich"}
{"id": 17759, "text": "Dies funktioniert aber seit Tagen nicht. Die Fahrt ist schon morgen und da ich mit gro\u00dfem Gep\u00e4ck reise, ist mir eine Reservierung sehr wichtig."}
{"id": 17760, "text": "Super Sparpreis 1. Klasse ohne Reservierung? Morgen fahre ich mit den Kindern. Wir haben ein Ticket"}
{"id": 17761, "text": "Ist sie nicht enthalten?\n Auftragsnr XXXXXX\n [Bearbeitet von DB Redaktion am 20.12.2019 um 12.20 Uhr:"}
{"id": 17762, "text": "Tickets gebucht, Geld abgehoben, kein Ticket bekommen Gestern Abend habe ich ein Ticket von Berlin nach Chemnitz \u00fcber die App buchen wollen."}
{"id": 17763, "text": "Das Geld hat es abgebucht, ein Ticket jedoch habe ich nicht bekommen. Liest man hier in den Problembehandlungen nach, besteht diese Problem schon l\u00e4nger."}
{"id": 17764, "text": "Und noch keine L\u00f6sung?\n Zu allem \u00c4rger kommt folgendes hinzu: Heute wollte ich die Fahrt erneut buchen und nun kostet sie \u00fcber 50\u20ac!"}
{"id": 17765, "text": "Verbindung weg, Online-Ticket noch da Ich habe vor einigen Wochen ein Online-Ticket gebucht, welches sich auch noch in der App befindet, wenn ich allerdings \u00fcber die Suchfunktion nach meiner Verbindung suche, wird sie nicht angezeigt."}
{"id": 17766, "text": "Es gibt \u00c4nderungen an ihrer Verbindung, ich wurde dann jedoch nur an die Reiseauskunft-seite weitergeleitet."}
{"id": 17767, "text": "MwSt-Senkung auf DB Jahreskarte im Abo? Und die n\u00e4chste Frage zur MwSt-Thematik aus dem \"Klimapaket\"."}
{"id": 17768, "text": "Nun wird es tricky.... Beginn der neuen DB Jahreskarte im Abo ist der 07.01.2020, als NACH der MwSt-Senkung von 19 auf 7%."}
{"id": 17769, "text": "Meine Zahlungspflicht UND die Leistungserbringung der DB sind jedoch beide NACH dem 01.01. Bemerkenswert ist, dass im Begleitschreiben, wie jedes Jahr, darauf hingewiesen wird, dass es sich um den aktuellen Tarifstand handelt und Nachbelastungen m\u00f6glich sind."}
{"id": 17770, "text": "Dann schlage ich vor, dieses Modell die \"JahresARSCHkarte\" im Abo zu nennen... Ich wei\u00df gar nicht, ob ich das wirklich lustig finde :-("}
{"id": 17771, "text": "Dieser Mehraufwand (auch f\u00fcr die DB) bei einer Vielzahl von Kunden, kann ja auch nicht in derem Sinne sein."}
{"id": 17772, "text": "Auf meine Anfang Dezember gestellte Anfrage an das AboCenter liegt mir verst\u00e4ndlicherweise noch keine Antwort vor."}
{"id": 17773, "text": "2monatiger baustellenbedingter ICE-Ausf\u00e4lle und zwangsweiser RE-Nutzung hat \u00fcber zwei Monate zur Kl\u00e4rung im AboCenter gebraucht."}
{"id": 17774, "text": "Ich bin mal gespannt, was jetzt so an Antworten kommt. Ich will mein Flexticket stornieren - hei\u00dft ein Tag vorher \""}
{"id": 17775, "text": "mein Zug f\u00e4hrt fr\u00fch morgens um 07:00 an einem Dienstag. Ich muss ggf. mein Ticket stornieren. \n Um das kostenfrei zu tun, muss ich das einen Tag vorher machen."}
{"id": 17776, "text": "Das w\u00e4ren dann aber weniger als 24h vor Abfahrt. Umsteigen in HH-Dammtor statt Hbf? Moin,\nIch fahre morgen mit einem SuperSparPreis Ticket von Itzehoe (S-H) nach M\u00fcnster."}
{"id": 17777, "text": "Beide Z\u00fcge halten dort und zeitlich w\u00fcrde es auch passen.\n F\u00e4llt das unter die tarifliche Gleichstellung?"}
{"id": 17778, "text": "Vielen Dank! Kind zahlt mehr als 50% F\u00fcr eine Fahrt von Th\u00fcringen nach Leipzig zahlt ein erwachsener 22 Euro."}
{"id": 17779, "text": "Sch\u00f6nerTagTicket: Wer muss unterschreiben ? Guten Abend!\n Wir haben eine Reise geplant. Drei Leute werden mitfahren."}
{"id": 17780, "text": "Sie kauft dort das Ticket am Automaten ein Sch\u00f6nerTagTicket NRW f\u00fcr 5 Personen. In Station B steigen die zwei anderen dazu."}
{"id": 17781, "text": "Deshalb frage ich mich: Wer muss unterschreiben? Die Person, die als erstes einsteigt? Oder alle? Oder m\u00f6glicherweise gar keiner?"}
{"id": 17782, "text": "Freundliche Gr\u00fc\u00dfe Darf man mit dem Bayer Ticket allein reisen? Ich will allein durch Bayer reisen Reisen ohne Sitzplatzreservierung, wenn diese bis zur Abfahrt nicht m\u00f6glich?"}
{"id": 17783, "text": "Ich habe eine Interrail-Ticket. Und m\u00f6chte am 26.12 nach Zagan. Hierf\u00fcr brauche ich eine Sitzplatzreservierung von Frankfurt (Oder) nach Rzepin."}
{"id": 17784, "text": "Es hadnelt sich um den Zug um 12:53 (EC 59). Dann habe ich \u00fcberpr\u00fcft, ob vielleicht kurzfristige Reservierungen  m\u00f6glich sind und das Datum auf den 23.12 ge\u00e4ndert."}
{"id": 17785, "text": "Also habe ich geguckt, ob ich heute eine m\u00f6gliche Reservierung vornehmen k\u00f6nne, w\u00fcrde aber auch nicht gehen."}
{"id": 17786, "text": "Warum kann ich keine Sitzplatzreservierung f\u00fcr den 26.12 um 12:53 vornehmen, aber eine normales Ticket kaufen?"}
{"id": 17787, "text": "Welche Angebote werden wegen der reduzierten Mehrwertsteuer ab 1.1.2020 g\u00fcnstiger? Welche Angebote werden wegen der reduzierten Mehrwertsteuer ab 1.1.2020 g\u00fcnstiger?"}
{"id": 17788, "text": "Ho un biglietto per 4 persone con andata e ritorno in giorni diversi posso utilizzarlo per altri mezzi pubblici"}
{"id": 17789, "text": "F\u00e4hrt der TGV 9577 Strasbourg - Karlsruhe am 22.12 Abfahrt 17:46 in Strasbourg? F\u00e4hrt der TGV 9577 Strasbourg - Karlsruhe am 22.12 Abfahrt 17:46 in Strasbourg, obwohl die DB App meint er f\u00e4llt aus und die SNCF App meint er f\u00e4hrt?"}
{"id": 17790, "text": "Problem ist das von die schon etwas knappe 24 Minuten damit noch 5 Minuten weniger \u00fcbrig sind. Ist es erlaubt fr\u00fcher aus Luzern los zu fahren, zum Beispiel diese Verbindung:"}
{"id": 17791, "text": "Basel SBB - 17:30 D\u00fcsseldorf Hbf (EC 8)\n19:38 D\u00fcsseldorf Hbf - 20:58 Arnhem Centraal (ICE 104)\nUnd wenn erlaubt, muss ich mich dann in voraus noch in einem Reisezentrum melden f\u00fcr eine Stempel auf die Fahrkarte oder wird das vom SBB-Zugbegleiter auch ohne akzeptiert?"}
{"id": 17792, "text": "Hallo! Ich nutze seit Jahren eine personalisierte (nicht-\u00fcbertragbare) DB Monatskarte im Abo f\u00fcr den Fernverkehr (PERS"}
{"id": 17793, "text": "Ich habe derzeit eine Papier-Fahrkarte, die noch bis zum 31.03.2020 g\u00fcltig ist.\n Durch Zufall habe ich jetzt gesehen, dass die Abo-Monatskarte f\u00fcr meine Strecke auf der Bahn-Homepage nur noch als digital-Ticket angeboten wird."}
{"id": 17794, "text": "Meine Frage: Muss ich ab April 2020, wenn meine derzeitige Karte ausgelaufen ist, zwangsweise auf ein Digitalticket umsteigen?"}
{"id": 17795, "text": "// 25.10 . // ALX 353 Ich wollte heute einen Sitzplatz f\u00fcr den Zug ALX 353 am 25.10. M\u00fcnchen - Prag reservier."}
{"id": 17796, "text": "Woran liegt das? Vielen Dank! Darf ich meine kombicard der kvv f\u00fcr die IRE benutzen? Ich habe die kombicard der kvv."}
{"id": 17797, "text": "Sparpreis aufheben Hallo, ist es m\u00f6glich durch Nachzahlung im Zug nachtr\u00e4glich die Zugbindung des Super Spartickets aufzuheben?"}
{"id": 17798, "text": "Da ich gelesen habe, das man es 14 Tage vor Ferienbeginn kaufen kann/muss bin ich verunsichert ob ich es auch morgen noch kaufen kann?"}
{"id": 17799, "text": "Zug Hallo Community,\nich wei\u00df nun nicht ob das Problem schon gestellt wurde. Ich formuliere es trotzdem, der Fall kommt einfach h\u00e4ufiger vor und daf\u00fcr w\u00fcsste ich gern was man tun soll."}
{"id": 17800, "text": "Er meinte am Automat war  ein Ticketkauf nicht m\u00f6glich, das Reisezentrum hatte schon zu nach 21Uhr und auch \u00fcber den Navigator ging dies nicht ein Ticket zu erwerben."}
{"id": 17801, "text": "Eine Stunde sp\u00e4ter w\u00e4re auch eine RB gefahren, aber wieso warten wenn doch in 10min eine schnellere Verbindung kommt?"}
{"id": 17802, "text": "er soll ein Flexticket f\u00fcr einen sp\u00e4teren Zug gleicher Verbindung und Zuggattung buchen. Hoffe das war nun richtig?"}
{"id": 17803, "text": "Eine g\u00fcnstige Verbindung einfach vorbeifahren lassen? Ist im DB-Monatsticket Nahverkehr + IC/EC von Bensheim nach Offenbach auch die Busfahrt zum/vom Bahnhof inkludiert?"}
{"id": 17804, "text": "Da die meisten IC in der Haupt-Pendlerzeit morgens und abends in ICE umgewandelt wurden, w\u00fcrde ich gerne wegen der Upgrade-M\u00f6glichkeit auf die h\u00f6here Produktklasse, mit der ich bei Bedarf auch mal den ICE nutzen k\u00f6nnte, zuk\u00fcnftig ein nicht \u00fcbertragbares DB-Monatsticket kaufen."}
{"id": 17805, "text": "Ein Riesen-Nachteil. Verl\u00e4ssliche Auskunft konnte ich weder auf Ihrer Website noch vom Schaffner erhalten."}
{"id": 17806, "text": "Bensheim ist \u00dcbergangstarif RMV/VRN, spielt vielleicht f\u00fcr die Beantwortung eine Rolle. Gilt das Quer-durch's-Land-Ticket auch bis nach Cheb in Tschechien und in den Z\u00fcgen der Oberpfalzbahn?"}
{"id": 17807, "text": "Gilt das Sachsen Anhalt Ticket auch f\u00fcr den IRE Salzwedel - Stendal? Guten Tag, ich m\u00f6chte am Wochenende gerne mit dem Interregional Express von Salzwedel nach Stendal fahren und anschlie\u00dfend mit der S-Bahn bis nach Magdeburg fahren."}
{"id": 17808, "text": "Dies ist mir bewusst, jedoch bevorzuge ich diese Strecke. K\u00f6nnt ihr helfen? Per Versand bestelltes Ticket online stornieren?"}
{"id": 17809, "text": "Dieses wurde online bestellt und per Post versandt. Momentan k\u00f6nnte ich sowohl nur die R\u00fcckfahrt oder beider Fahrten online im Auftrag stornieren (habe es nicht bis ganz zum Schluss durchprobiert)."}
{"id": 17810, "text": "Wenn online m\u00f6glich, wie wird das Ticket entwertet, damit die Nutzung im Zug (ggf. nur der R\u00fcckfahrt) als auch in der DB Lounge unm\u00f6glich wird?"}
{"id": 17811, "text": "'service-international@bahn.de'/ Service-Nummern nicht erreichbar. Hilfe? Ich habe eine Fahrkarte f\u00fcr den Nightjet von Florenz nach M\u00fcnchen f\u00fcr meinen Sohn f\u00fcr den 11. Oktober gebucht."}
{"id": 17812, "text": "Die Email 'service-international@bahn.de' funktioniert nicht (eine Fehlermeldung wird zur\u00fcckgesendet) und die Service-Nummern (00491806996633 oder 00491806627001) sind zumindest aus Italien nicht erreichbar."}
{"id": 17813, "text": "Freigabe der Reservierungen in den EC-Z\u00fcgen Kobenhavn > Hamburg ? Sch\u00f6nen guten Abend!\n Bereits im August 2019 habe ich eine Fahrkarte 1. Klasse von Kobenhavn nach Hamburg im durchgehenden EC via Rodby - F\u00e4hre - Puttgarden f\u00fcr eine Fahrt Mitte November 2019 erworben."}
{"id": 17814, "text": "Lt . R\u00fcckfrage in einem Reisezentrum hat die d\u00e4nische Bahn - DSB - die Reservierungen noch nicht freigegeben."}
{"id": 17815, "text": "deren Webseite werden Reservierungen ca. 2 Monate vor Abfahrt freigegeben. Wann kann man denn mit einer Freigabe rechnen - sofern dies der DB bekanntgegeben wird?"}
{"id": 17816, "text": "Vielen Dank f\u00fcr etwaige Infos. Funticket mit Freund teilen? Hi, Ich habe ein Frage ich m\u00f6chte mir ein Funticket kaufen und ich wollte fragen ob  ich das ticket auch mit meinem Freund teilen kann?"}
{"id": 17817, "text": "Gr\u00fc\u00dfe Jan Rail&Fly Bus fahren Wir haben normale Rail&amp;Fly-Karten und m\u00f6chten im VRR Verbund mit Bus und S-Bahn starten."}
{"id": 17818, "text": "Sind die Tickets im VRR Gebiet und in der M\u00fcnchner S-Bahn g\u00fcltig? Meine Monatskarte ist bis zum 8.10 g\u00fcltig."}
{"id": 17819, "text": "Ist meine Monatskarte noch am 8.10 den ganzen Tag g\u00fcltig?\n Auf der Karte steht g\u00fcltig vom 09.09 bis 8.10."}
{"id": 17820, "text": "IsarCard Semester und Sch\u00fclerMonatskarte? Hallo,\nich besitze die IsarCard Semester und eine Sch\u00fclermonatskarte im Abo."}
{"id": 17821, "text": "Wenn ja, was w\u00fcrde das kosten?\n Danke. Umwandlung von Bahncard50-Ticket in 25-Ticket? Ich habe mit meiner Bahncard25 aus Versehen ein Ticket mit Bahncard50 (die ich nicht besitze) gekauft."}
{"id": 17822, "text": "Wie kann es sein das mir ein SSP Europa verkauft wurde obwohl diese Verbindung niemals m\u00f6gich ist? Es geht um eine Verbindung von Den Haag nach Berlin."}
{"id": 17823, "text": "Ich habe die SSP Europa Tickets, die int. Fahrradtickets und die Fahrradreservierungen von Amersfoort nach Berlin alle zusammen im DB Kundenzentrum gekauft."}
{"id": 17824, "text": "Laut dem sollten wir den IC um 6:25 von Den Haag nach Amersfoort nehmen, aber w\u00e4hrtend desw Berufsverkehrs ist eigentlich garkeine Fahrradmitnahme in den ICs erlaubt."}
{"id": 17825, "text": "Ich wollte 4er-ticken von Kirchlengern nach B\u00fcnde haben, habe 20 euro reingesteckt, nix aber bekommen."}
{"id": 17826, "text": "Was w\u00e4re gewesen wenn wir unsere FAhrr\u00e4der nicht h\u00e4tten mitnehmen d\u00fcrfen w\u00e4ren? W\u00e4ren wir dann auf den gesamten kosten f\u00fcr neue Ticketsa sitzen geblieben, weil Fahrr\u00e4der haben doch keine Fahrgastrechte?"}
{"id": 17827, "text": "Ich habe eine familienreservierung im Gro\u00dfraum Abteil gebucht,Sitz 83 und 87. Sprich, sitzt mein Kind nicht neben mir ?"}
{"id": 17828, "text": "Jetzt wird mir angezeigt Sitz 83 und 87. Hei\u00dft das, das mein kind (5jahre) nicht neben mir sitzt ?"}
{"id": 17829, "text": "Gr\u00fc\u00dfe Wie kann ich nachtr\u00e4glich ein kostenloses Ticket f\u00fcr ein Kind eintragen? Mein Kind soll spontan bei seinem Vater mitfahren."}
{"id": 17830, "text": "Wie kann ich das Kind nachtragen? Ohne ein neues Ticket zu kaufen. Bei der \"Buchung Kind\" gibt es keine kostenlosen Tickets..."}
{"id": 17831, "text": "Wieso ist es bei der Deutschen Bahn nicht m\u00f6glich, Reservierungen in der Bahn \u00fcber die Panels anzuzeigen?"}
{"id": 17832, "text": "Desweiteren sch\u00fcrt es Konflikte zwischen den Reisenden und verschlechtert die allgemeine Stimmung und hinterl\u00e4sst einen schlechten Eindruck von der Bahn!"}
{"id": 17833, "text": "Gilt ein Rail &amp; Fly Ticket zum Flughafen Leipzig auch f\u00fcr die Vogtlandbahn? Einstieg in Falkenstein, Umstieg in Zwickau."}
{"id": 17834, "text": "Fahrkarte nachl\u00f6sen? Im Zug? Guten Tag,\nbei einer Kontrolle in einem EC hat ein anderer Fahrgast ein Ticket nachl\u00f6sen k\u00f6nnen."}
{"id": 17835, "text": "Ansonsten k\u00f6nnte ja jeder in einen Zug einsteigen und - falls es keine Kontrolle gibt - gratis fahren."}
{"id": 17836, "text": "Beste Gr\u00fc\u00dfe In den Niederlanden in den falschen Zug Anschluss verpasst und nun ? Wir sind leider in den Niederlanden in den falschen Zug eingestiegen da es sehr schlecht ausgeschrieben war !"}
{"id": 17837, "text": "Aber was k\u00f6nnen wir jetzt machen wir haben 1 klasse Tickets mit Sitzpl\u00e4tzen gebucht gehabt Wann kommt der Komfort Check-in in allen IC?"}
{"id": 17838, "text": "Nun kommen immer mehr IC-Linien hinzu, z. B. seit Februar 2019 die Linien IC55 K\u00f6ln-Hannover-Dresden und IC56 Norddeich Mole-Leipzig."}
{"id": 17839, "text": "Nun sind in den letzten Wochen viele weitere IC-Linien hinzugekommen, siehe https://inside.bahn.de/komfort-check-in/"}
{"id": 17840, "text": "Wann ist der Komfort Check-in in allen IC nutzbar? Gibt es ggf. \u00dcberlegungen, den Komfort Check-in f\u00fcr alle IC-Fahrten ab dem kommenden Fahrplanwechsel im Dezember 2019 anzubieten?"}
{"id": 17841, "text": "Wenn ich f\u00fcr eine beliebige Fahrt 2. Klasse online eine Fahrkarte gebucht habe (sei es zum Normalpreis, Flexpreis, Sparpreis, ...), kann ich dann vor Fahrtantritt noch upgraden auf 1. Klasse?"}
{"id": 17842, "text": "Werden dabei ggf. Stornogeb\u00fchren f\u00fcr die Fahrkarte 2. Klasse f\u00e4llig? Wird eine gebuchte Platzreservierung bei dem Upgrade angerechnet?"}
{"id": 17843, "text": "Leider finde ich hierzu keine ausreichenden Antworten. Rail and Fly - Fahrunterbrechung m\u00f6glich? Vortag/Flugtag Hallo!"}
{"id": 17844, "text": "Nun habe ich zweimal mit Lufthansa telefoniert und beide Damen haben mir erkl\u00e4rt, dass es nicht m\u00f6glich ist, einen Teil der Strecke am Abend vor dem Flug zur\u00fcckzulegen (Freiburg-Karlsruhe) und am n\u00e4chsten Morgen weiter zum Flug zu fahren (Karlsruhe-Frankfurt)."}
{"id": 17845, "text": "Ist diese Fahrtunterbrechung nun m\u00f6glich oder nicht?\n Viele Gr\u00fc\u00dfe\n Sarah Studententicket Landkreis Passau Liebe Bahn, mein Freund ist Student am European Campus in Pfarrkirchen."}
{"id": 17846, "text": "Soeben hat er ein Monatsticket f\u00fcr Studenten f\u00fcr knapp 270\u20ac erworben. \n Mit dem Auto eine Stecke von 35 Minuten."}
{"id": 17847, "text": "Kann man hier wirklich glauben, dass man hiermit Leute zum Zugfahren bewegt. Der Preis ist unversch\u00e4mt."}
{"id": 17848, "text": "Delayed train, connection missed I have a Munich-Amsterdam ticket with connection in Frankfurt. Due to a delay in Augsburg, I missed the connection."}
{"id": 17849, "text": "Can I use one of the options with my current ticket? Do I have to purchase a new one and then be reimbursed?"}
{"id": 17850, "text": "Kann man mit einem Flexticket, statt ab Frankfurt Hbf (ICE), auch von Frankfurt S\u00fcd Bhf nach Mannheim Hbf fahren?"}
{"id": 17851, "text": "In meinem Ticket steht bei VIA folgendes drin: DA*BENS*HD/WI*MZ*WO*LU MV-Ticket f\u00fcr 2 Erwachsene und 4 Kinder?"}
{"id": 17852, "text": "Deckt das MV-Ticket - und wenn ja welches (2 Personen?) - diese Konstellation ab, bzw. was m\u00fcsste ich buchen?"}
{"id": 17853, "text": "Monats-/ Jahresabo K\u00fcndigung und Punkte Hallo,\nab Dezember 2019 werde ich voraussichtlich dauerhaft von Stadt A nach Stadt B mit der Bahn pendeln."}
{"id": 17854, "text": "Monatskarte: 256 \u20ac\n Monatskarte im Abo: 212 \u20ac\n Jahreskarte im Abo: 202 \u20ac (Monat).\n Da ich zun\u00e4chst einen f\u00fcr 6 Monate befristeten Vertrag habe, ist ungewiss, ob ich eine Fahrkarte ab dem 7. Monat ben\u00f6tige."}
{"id": 17855, "text": "Bedeutet dies, dass ich das Abo nach Ablauf der 3 Monate jederzeit k\u00fcndigen kann, sofern ich es nach den erw\u00e4hnten 6 Monaten nich mehr ben\u00f6tige?"}
{"id": 17856, "text": "W\u00e4re also f\u00fcr meinen Fall auch ein Jahresabo in Erw\u00e4gung zu ziehen? Erhalte ich Comfort- und Statuspunkte bei der Buchung der Monats- bzw. Jahreskarte."}
{"id": 17857, "text": "IC/EC (Monats-) Streckenticket - Aufpreis bei ICE Verbindung m\u00f6glich? Ich besitze ein \u00fcbertragbares (Monats-) Streckenticket f\u00fcr IC/EC."}
{"id": 17858, "text": "Auf gleicher Strecke f\u00e4hrt ein ICE. Ist es m\u00f6glich gegen Aufpreis den ICE zu nutzen? Oder wird ein neues Ticket f\u00e4llig?"}
{"id": 17859, "text": "Ich habe ein ICE Ticket Supersparpreis Frankfurt - Berlin und zur\u00fcck und m\u00f6chte von Oberursel mit dem Nahverkehr zum Hbf fahren."}
{"id": 17860, "text": "Ticket ? Darf ich mit der 1.Klasse 4-Tageskarte DB auch S- und U-Bahn, Tram, Bus fahren? Darf ich mit der 1.Klasse 4-Tageskarte DB auch S- und U-Bahn, Tram, Bus in allen Verkehrsverb\u00fcnden fahren?"}
{"id": 17861, "text": "Schulklasse Kann ich mit der Monatskarte (IC) alle Sbahnen im Stadtgebiet fahren? Ich habe eine Monatskarte von Karlsruhe nach Stuttgart inkl. IC."}
{"id": 17862, "text": "Kann ich auch die Sbahnen in Karlsruhe und Stuttgart nutzen und so zum Beispiel nach Waiblingen fahren?"}
{"id": 17863, "text": "ich habe zwei Mitfahrer-Gutschein per Post erhalten, der im Reisezentrum eingel\u00f6st werden kann. Kann ich auch auf ein Ticket von mir 2"}
{"id": 17864, "text": "Kann ich ein Flexticket anstatt Freitag Hin und Sonntag zur\u00fcck auch Samstag Hin Sonntag zur\u00fcck nutzen?"}
{"id": 17865, "text": "Wie mache ich das am besten? Es muss ja am \" 1. Geltungstag angetreten\" werden - kann ich da theoretisch einsteigen, zum n\u00e4chsten Bahnhof fahren (10 Minuten), dann ist die Fahrt \"angetreten\", und dann halt von dort wieder nach Hause (Karte l\u00f6sen)... - und dann am Samstag die restliche Strecke fahren?"}
{"id": 17866, "text": "Bleibt meine Reservierung erhalten bei Fahrplan\u00e4nderungen? Ich habe eine Mail zu meiner geplanten Reise erhalten, dass sich Fahrplan\u00e4nderungen ergeben haben."}
{"id": 17867, "text": "Bleibt meine Reservierung erhalten? Laut Reiseauskunft ist der Zug ausgelastet und ich bin hochschwanger mit Kleinkind unterwegs, also durchaus auf den Sitzplatz im Kleinkindabteil angewiesen."}
{"id": 17868, "text": "VG (VRS Ticket) Warum unter bahn.de bzw. im Navigator keine Tickets des Westfalentarifs f\u00fcr die Strecke Rheine - M\u00fcnster mehr?"}
{"id": 17869, "text": "Fahrt kann nicht angetreten werden - Meldung des freien Platzes m\u00f6glich? Hallo, ich kann leider meine R\u00fcckfahrt am 3.11.19 nicht antreten, habe Muc-B-Muc gebucht."}
{"id": 17870, "text": "Danke und lg Wir m\u00f6chten im ICE von Stuttgart nach Berlin unsere Fahrr\u00e4der mitnehmen? Wir m\u00f6chten im ICE von Stuttgart nach Berlin unsere Fahrr\u00e4der mitnehmen."}
{"id": 17871, "text": "Muss Gro\u00dfelternteil der Hauptticketinhaber sein? Hallo zusammen,\nich habe folgenden Fall:\n Ich (Erwachsener, BahnCard 50-Inhaber) m\u00f6chte mit meiner Mutter (Erwachsene, ohne BahnCard) und drei Enkelkinder (2x 10 Jahre alt und 1x 7 Jahre alt) verreisen."}
{"id": 17872, "text": "Kann ich ein Ticket mit folgenden Einstellungen buchen:\n Meine Mutter w\u00e4re demnach nicht Hauptticketinhaberin."}
{"id": 17873, "text": "Wenn nein, ist dann folgende Buchung m\u00f6glich?\n Vielleicht zum Hintergrund, warum ich das so kompliziert machen m\u00f6chte."}
{"id": 17874, "text": "Ich habe noch einen eCoupon, den ich einl\u00f6sen m\u00f6chte. Dieser hat aber einen Mindestumsatzwert, den ich bei getrennten Buchungen nicht erreiche."}
{"id": 17875, "text": "Ich hoffe, dass ihr mein Problem verstanden habt und mir helfen k\u00f6nnt.\n Danke !\n Wimangu ICE 781 am 28.10.2019 \""}
{"id": 17876, "text": "Hallo zusammen,\nich habe bereits vor einigen Wochen ein Ticket (Sparpreis, also Zugbindung) f\u00fcr den ICE 781 von W\u00fcrzburg (ab 7:30 Uhr) nach M\u00fcnchen 2"}
{"id": 17877, "text": "Ich versuche seither regelm\u00e4\u00dfig, diese nachzuholen, auch weil \"mit einer sehr hohen Auslastung\" gerechnet wird und ich den Stress der Sitzplatzsuche vermeiden m\u00f6chte."}
{"id": 17878, "text": "Ab wann wird dies der Fall sein?\n Besten Dank im Voraus! Darf man Zug fahren, wenn man eine Busfahrkarte hat."}
{"id": 17879, "text": "Also das ist eine Fahrkarte die ich jedes Monat kaufen muss, beim Busfahrer. Ich wohne in Rottenburg(Baden-W\u00fcrttenmberg)"}
{"id": 17880, "text": "ICE 728 MUC FRA 17.10.19 wie erkenne ich die Fahrtrichtung des Zuges um eine Reservierung in Fahrtrichtung vorzunehmen?"}
{"id": 17881, "text": "EC 378 Richtung Kiel Hbf Sitzpl\u00e4tze Wir haben die Pl\u00e4tze Wagon 260 ( 101 102 103 104) reserviert. Nun steht da 2 Mitte und 2 Gang."}
{"id": 17882, "text": "Besitzt jemand eine Skizze von den Sitzpl\u00e4tzen. Bei der Reservierung war es nicht m\u00f6glich den Wagon einzusehen"}
{"id": 17883, "text": "Ich w\u00fcrde aber gern eine St fr\u00fcher den Zug ICE y mit dem selben Streck nehmen. Ist das m\u00f6glich? Mein Semesterticket ist bis nach Naumburg(Saale) g\u00fcltig, darf ich dann f\u00fcr diesen RB ein Ticket ab Naumburg buchen?"}
{"id": 17884, "text": "Auch das Studienb\u00fcro versicherte mir, dass dies so funktioniert. ist Haltestelle Stuttgart EnBW City im Bahnticket Stuttgart+City enthalten?"}
{"id": 17885, "text": "Was bedeutet das Cityticket bei einer Fart nach Berlin in der 1.Klasse bei der Buchungsvorbereitung steht im Angebot f\u00fcr die 1.Klasse  unter anderem\n\"beinhaltet Cityticket\""}
{"id": 17886, "text": "Wo finde ich etwas zur Preisauskunft f\u00fcr ein NRW-Studententicket als Abo? Wie komme ich am g\u00fcnstigsten von Bad Langensalza nach Gotha, M\u00fchlhausen und Erfurt?"}
{"id": 17887, "text": "Da ich keinen F\u00fchrerschein besitze bin ich auf die Bahn angewiesen. Was kostet ein Monatsticket von Bad Langensalza nach Gotha, M\u00fchlhausen und Erfurt?"}
{"id": 17888, "text": "Ich bin 19 und m\u00f6chte mit meinem Bruder (14) ein Quer Durchs Land Ticket kaufen. Darf er dann kostenlos mitkommen?"}
{"id": 17889, "text": "Ab wann kann ich Fahrkarten f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr zum erm\u00e4\u00dfigten Umsatzsteuersatz im Fernverkehr erwerben?"}
{"id": 17890, "text": "Einl\u00f6ung Gutschein f\u00fcr Mitfahrer nur selber? Kann nur ICH die beiden Gutscheine f\u00fcr Mitfahrer im Reisezentrum eintauschen oder kann ich mit meiner bereits ausgestellten Fahrkarte auch meinen zuk\u00fcnftigen Mitfahrer dahin schicken??"}
{"id": 17891, "text": "Zug eher f\u00e4hrt Ich habe eben eine Mail bekommen, dass mein ICE nicht p\u00fcnktlich f\u00e4hrt. Er soll nun eine Stunde eher fahren."}
{"id": 17892, "text": "Wie sieht er mit der Sitzplatzreservierung aus? Dass ich die in einem anderen Zug nicht habe ist klar, aber kann man die umbuchen?"}
{"id": 17893, "text": "Kann ich nach dem Kauf des BaW\u00fc Tickets und VOR Reiseantritt noch einen Fahrgast dazu buchen? Ich habe ein BaW\u00fc Ticket bereits gekauft, nun m\u00f6chte jemand mitfahren."}
{"id": 17894, "text": "Wie kann ich ein Sparpreis Gruppenticket von M\u00fcnster nach Enschede online buchen? Ich m\u00f6chte gerne f\u00fcr Sa. 12.10.19 ein Gruppenticket f\u00fcr 6 Erwachsene von M\u00fcnster (Westf.)"}
{"id": 17895, "text": "Ich bekomme passende Zugverbindungen angezeigt, erhalte auch die Info, dass man den \"Sparpreis Gruppe\" f\u00fcr 19,90\u20ac pro Person nutzen kann, es gelingt mir aber nicht online ein entsprechendes Ticket zu buchen."}
{"id": 17896, "text": "Reservierung nicht Hallo Zusammen,\nHabe mir heute ein Ticket f\u00fcr den ICE 593 von Leipzig nach Mannheim gekauft  mit Sitzplatzreservierung."}
{"id": 17897, "text": "Nun bin ich in die App und wollte die Reise dort hinterlegen, doch wenn ich Auftragsnummer und Nachname eingebe, kriege ich die Meldung, dass kein g\u00fcltiges Ticket gefunden werden k\u00f6nnte."}
{"id": 17898, "text": "Die wagenreihung wird einem auf der app bei vorliegender Resrrvierung ja offenbar angezeigt. Woher weiss ich, ob ich zwischen den W\u00e4gen wechseln kann?"}
{"id": 17899, "text": "Vielen Dank!\n Lg Reservierungen im IC2023/2022 Hallo,\nmorgen (11.10.) fahre ich die Strecke Hamburg - K\u00f6ln (IC2023) und K\u00f6ln - Hamburg (IC2022)."}
{"id": 17900, "text": "Au\u00dferdem ist der Zug mit weniger Sitzpl\u00e4tzen unterwegs.\n Was bedeutet das nun f\u00fcr meine reservierten Sitzpl\u00e4tze?"}
{"id": 17901, "text": "Bei Monats oder Wochekarten ist das alles problemlos m\u00f6glich, da kann man am Automaten die Gutscheine angeben."}
{"id": 17902, "text": "Viele Gr\u00fc\u00dfe! Umwegticket ich habe ein Flexticket von Frankfurt bis Hannover, m\u00f6chte aber jetzt von Ingolstadt bis Hannover fahren.."}
{"id": 17903, "text": "Kann ich auch direkt im Zug diese kaufen ohne Strafe? Falsche Uhrzeit bei der Sitzplatzreservierung"}
{"id": 17904, "text": "Rail & Fly Heimatbahnhof Ich habe Rail&amp;Fly Tickets von und nach \"Railway Germany\", auf der R\u00fcckreise m\u00f6chte ich jedoch nicht zum Startbahnhof nahe meinem Wohnort zur\u00fcck, sondern zu meiner Freundin nach Berlin."}
{"id": 17905, "text": "Eine schnelle Antwort w\u00e4re super, Danke :-) Fahrt Bayreuth-Dresden, mit Semesterticket der Uni Bayreuth?"}
{"id": 17906, "text": "Ich habe ein g\u00fcltiges Semesterticket der Uni Bayreuth. Reicht es aus, wenn ich nur ein Ticket von Hof nach Dresden l\u00f6se?"}
{"id": 17907, "text": "Wie kann ich bei Nachbuchung f\u00fcr weiteren Reisenden zus\u00e4tzlichen Platz in meiner N\u00e4he reservieren? Ich habe f\u00fcr mich und meine Tochter ein Ticket mit zwei Sitzplatzreservierungen gekauft."}
{"id": 17908, "text": "Nat\u00fcrlich m\u00f6chten wir drei gern zusammensitzen. Wie kann ich das bewerkstelligen, ohne dass meine bisherige Reservierung verf\u00e4llt?"}
{"id": 17909, "text": "Wagen 30 - 37 nicht vorhanden und es wird nur f\u00fcr die 1. Klasse die Platzkarte erstattet Habe eine Fahrkarte 1. Klasse mit Sitzpatzreservierung gebucht."}
{"id": 17910, "text": "Der Zug war v\u00f6llig \u00fcberf\u00fcllt, so dass man stehen musste. Der Schaffner konnte auch keine Pl\u00e4tze in der 2. Klasse zuweisen."}
{"id": 17911, "text": "Gesagt, getan.\n Nun kommt eine R\u00fcckertattung f\u00fcr die Reservierung von 4,50 \u20ac, abz\u00fcglich Porto, 3,50 \u20ac."}
{"id": 17912, "text": "Bahncard 25 sofort k\u00fcndigen, r\u00e4t die Bahn. Das ist die Bahn, Bahncard kaufen, Bahncard nutzen und dann erh\u00e4lt man 4,50 \u20ac f\u00fcr einen gebuchten, aber nicht eingesetzten Zug."}
{"id": 17913, "text": ". Platzreservierung bei Tickets ohne Zugbindung Hallo,\n ich habe ein Flexticket gekauft (also ohne Zugbindung) und deshalb keinen Sitzplatz reserviert."}
{"id": 17914, "text": "Wie mache ich das am besten?\n Vielen dank f\u00fcr eine Antwort, Anja Warum d\u00fcrfen Pendler kein ICE nutzen?"}
{"id": 17915, "text": "Auf der Webseite: \n https://fahrkarten.bahn.de/privatkunde/start/start.post?s... \nkann ich zwischen Rostock Hbf und Stralsund Hbf nur Monatskarten f\u00fcr den Nahverkehr kaufen."}
{"id": 17916, "text": "Werden Monatskarten nur f\u00fcr den Nahverkehr ausgestellt? Wo kann ich eine Monatskarte f\u00fcr den Fernverkehr kaufen?"}
{"id": 17917, "text": "Hallo,\ntrotz googeln habe ich leider keine Antwort gefunden. Hier meine Frage.\n Ich will von Stade nach Berlin fahren, ein Ticket habe ich schon, da soll ich um 11.05 Uhr den RE nach Hamburg und dann den ICE nach Berlin nehmen."}
{"id": 17918, "text": "Eine Alternative zeigt die Email nicht, leitet mich aber zu folgender Zugverbindung:\n 11.15 mit dem Bus nach Horneburg, dann die S-Bahn nach Hamburg, in Hamburg den EC nach Berlin."}
{"id": 17919, "text": "Aber darf ich das? Meine letzte Info war, dass man den Nahverkehr wechseln darf aber an die Fernverkehrsz\u00fcge gebunden ist."}
{"id": 17920, "text": "Bleibt der im ICE reserviert? Rechtzeitig gewarnt wurde ich ja, die Regelung, dass man den Anschluss aufgrund von Versp\u00e4tung oder Ausf\u00e4llen verpasst hat z\u00e4hlt wahrscheinlich nicht mehr."}
{"id": 17921, "text": "Hallo liebes DB-Team, wird der BC-Mitfahrergutschein in den Z\u00fcgen der Abellio Rail NRW GmbH anerkannt?"}
{"id": 17922, "text": "F\u00fcr unsere Fahrt m\u00fcssen wir im Vor- und Nachlauf zum ICE Z\u00fcge von Abellio nutzen. Ist der Gutschein in Verbindung mit einem nomalen BC-Flexpreisticket dort g\u00fcltig?"}
{"id": 17923, "text": "Sitzplatzreservierung g\u00fcltig oder zus\u00e4tzlich buchen? Hallo,\nwir hatten vor einer Weile eine Zugtiscket Frankfurt - Hamburg gebucht."}
{"id": 17924, "text": "Nun m\u00fcssen wir doch umsteigen (Kassel). Der Zug der nach Kassel f\u00e4hrt hei\u00dft nun (ICE 1576) und von Kassel nach Hamburg"}
{"id": 17925, "text": "Nun zur Frage:\n M\u00fcssen wir unsere urspr\u00fcngliche Sitzplatzreservierung \u00e4ndern, da es nun um zwei Z\u00fcge geht, oder gilt die Sitzplatzreservierung f\u00fcr beide?"}
{"id": 17926, "text": "Zug keine Sitzpl\u00e4tze mehr reservierbar.sp\u00e4terer Zug w\u00e4ren Sitz\u00e4tze frei umschr.m\u00f6g? Bahn-und Hotel Reise \u00fcber Lastminute.de gebucht von Saarbr\u00fccken nach Salzburg am 03.10."}
{"id": 17927, "text": "Ein sp\u00e4terer Zug w\u00e4re noch locker reservierbar, weil wenig ausgelastet. K\u00f6nnte das Ticket umgebucht werden?"}
{"id": 17928, "text": "Wo bekomme ich das Ticket her? Der Schalter ist so fr\u00fch (5.37h) noch nicht besetzt. Danke f\u00fcr M\u00fche Ich habe einen Reisekostengutschein am 05.08.19 an DB Dialog geschickt."}
{"id": 17929, "text": "Ich trete am 28.10.19 meine Reha auf Borkum an und m\u00f6chte nicht \"auf den letzten Dr\u00fccker\" meine Unterlagen (Fahrkarten und Gep\u00e4ckservice) erhalten."}
{"id": 17930, "text": "Wie verh\u00e4lt es sich mit der Zugbindung, wenn ich den Zug zum Fernverkehrsbahnhof separat buche? Da ich als Student in den Nahverkehrsz\u00fcgen meines Bundeslandes kostenlos fahren kann, buche ich meine Fahrten immer erst ab dem ersten Fernverkehrsbahnhof, um das Geld f\u00fcr den Regionalzug zu sparen."}
{"id": 17931, "text": "Wird die Zugbindung automatisch aufgehoben oder muss ich mich an das Personal im Zug oder im Bahnhof wenden?"}
{"id": 17932, "text": "Warum ist es nicht m\u00f6glich f\u00fcr den ICE 1558 am 09.12.19 Platzkarten von Dresden nach Frankfurt zu buchen?"}
{"id": 17933, "text": "Hallo zusammen,\nich m\u00f6chte gerne von Steinbach am Wald nach K\u00f6ln fahren mit meinen drei Freunden. Da wir alle nicht die H\u00f6chstverdiener sind, wollten wir einen Sparpreis in Anspruch nehmen."}
{"id": 17934, "text": "Kann man mit dem Flexticket jede beliebige Strecke zwischen Start und Ziel w\u00e4hlen? Hallo,\nich fange eben erst an h\u00e4ufiger mit der Bahn zu fahren und habe mich gefragt, wie l\u00e4uft das genau mit dem Flexticket, es hei\u00dft man ist unverbindlich und kann den n\u00e4chsten Zug nehmen, wenn man den auf dem Ticket nicht schafft."}
{"id": 17936, "text": "Vielen Dank. Monatskarte ab morgen noch nicht erhalten Habe meine Monatskarte im Abo noch nicht erhalten, obwohl ich sie DRINGEND ab morgen brauche."}
{"id": 17937, "text": "Denke nicht, dass sie heute noch kommt. Wieso habe ich keine Buchung bzw Ticket erhalten, wenn die Paydirekt Zahlung erfolgt ist?"}
{"id": 17938, "text": "Die Zhalung per Paydirekt ist erfolgt, jedoch habe ich keine Buchungsbest\u00e4tigung oder Ticket erhalten."}
{"id": 17939, "text": "Ticket per Post nicht erhalten, Fahrt kann also nicht angetreten werden und mein Geld ist weg? ? ? Ich habe 2 Tickets f\u00fcr das n\u00e4chste Wochenende online gekauft und bezahlt."}
{"id": 17940, "text": "Laut Service-Hotline soll ich die Tickets erneut kaufen, was mir aber im Moment finanziell nicht m\u00f6glich ist."}
{"id": 17941, "text": "Hei\u00dft das jetzt, das ich die Fahrt nicht antreten und mein Geld eben weg ist? ? ?\n Das kann doch nicht sein!"}
{"id": 17942, "text": "Brauche denn Preis f\u00fcr ein Wochenticket von Varel(Oldb) nach Rastede Wird der Zeitpunkt und Ort erfasst wenn ein Onlineticket vom Zugbegleiter entwertet wird?"}
{"id": 17943, "text": "Hintergrund ich habe \u00c4rger mit einem Nachbarn der mir eine Besch\u00e4digung vorwirft, an dem genannten Tag bin ich jedoch von Hamburg nach M\u00fcnchen gefahren"}
{"id": 17944, "text": "Aufhebung Zugbindung und Erstattung? Ich habe eine gebuchte Verbindung mit Super-Sparpreis von Bremen nach Wuppertal."}
{"id": 17945, "text": "die Ankunftszeit bleibt gleich. Also 1 h l\u00e4nger!\n Muss diese Verbindung trotzdem genommen werden oder kann ich einen anderen Zug nehmen zur geplanten Abfahrtzeit?"}
{"id": 17946, "text": "Bekomme ich unabh\u00e4ngig davon 25% Erstattung wg. der Fahrtzeitverl\u00e4ngerung? Wie sieht das mit der Sitzplatzreservierung aus?"}
{"id": 17947, "text": "Ausweistyp: IBAN oder Kartennummer Ich werde beim Kauf eines Semestertickets dazu aufgefordert, als Ausweistyp die letzten vier Ziffer der EC-Karte anzugeben."}
{"id": 17948, "text": "Vielen Dank im Voraus Darf ich bei einem Flexpreis-Ticket (Strecke>100 km) die Fahrt unterbrechen und am n\u00e4chsten Tag nach 10 Uhr fortsetzen? https://inside.bahn.de/unterschied-flexpreis-sparpreis/"}
{"id": 17949, "text": "Ist das korrekt? Erixx und BC Mitfahrergutschein Im Erixx wurde mir von der Schaffnerin mitgeteilt, dass BC Mitfahrergutscheine der DB nicht im Erixx gelten."}
{"id": 17950, "text": "Trotzdem wurde mir von der DB Mitarbeiterin die Einschr\u00e4nkung des Mitfahergutscheins nicht mitgeteilt."}
{"id": 17951, "text": "Eine Antwort mit dem Verweis auf die Gutscheinbedingungen hilft also nicht weiter. \u00dcber den Verweis auf die allgemeinen Bef\u00f6rderungsbedingungen und den von Erixx habe ich keinen Hinweis auf eine Einschr\u00e4nkung, aber auch keine Best\u00e4tigung zum Geltungsbereich des Mitfahrergutscheins gefunden."}
{"id": 17952, "text": "Ich bin aber nur \"normaler\" Fahrgast. Auch in der Community der DB wird meine Frage nicht beantwortet."}
{"id": 17953, "text": "Wie bestelle ich eine Fahrkarte f\u00fcr nur einen Monat f\u00fcr den ICE zwischen Stuttgart und Mannheim? Ich ben\u00f6tige f\u00fcr nur einen Monat eine Fahrkarte f\u00fcr den ICE zwischen Stuttgart und Mannheim."}
{"id": 17954, "text": "Ist ein Monatsticket f\u00fcr diesen einen Monat nur im Reisezentrum erh\u00e4ltlich  - oder muss ich wohl oder \u00fcbel das Abo f\u00fcr 12 Monate bestellen und dieses dann gleich wieder zum Ende dieses einen Monats (hier zum 31.12.2019) k\u00fcndigen?"}
{"id": 17955, "text": "Guten Tag,\nvon meiner Universit\u00e4t (Saarbr\u00fccken) habe ich einen Studierendenausweis, den ich jedes Semester aktualisieren muss."}
{"id": 17956, "text": "Ich hatte vor demn\u00e4chst zur\u00fcckzufahren und wollte fragen, ob eine einfache Immatrikulationsbescheinigung reicht, die beweist, dass ich auch dieses Semester an der Universit\u00e4t eingeschrieben bin."}
{"id": 17957, "text": "Meine Frage ist also: kann ich mit dem abgelaufenen Studierendenausweis und mit einer Immatrikulationsbescheinigung Bahn fahren oder muss ich mir extra ein Bahnticket kaufen?"}
{"id": 17958, "text": "Monatskarte vom 02.09. am 02.10 . noch g\u00fcltig? Wenn ich am 02.09. eine Monatskarte gekauft habe (auch direkt ab 02.09. g\u00fcltig), kann ich am 02.10."}
{"id": 17959, "text": "Differenzierter Flexpreis konterkariert Preissenkung durch Mehrwertsteuersenkung Hallo an Mitleser und Moderatoren,\nmusste heute feststellen, dass im Rahmen des \"differenzierten Flexpreises\" meine Fahrt Bonn - Berlin nun erstmals die 70 \u20ac Schwelle \u00fcberschritten hat"}
{"id": 17960, "text": "Nun ist es das Ziel dieses \"differenzierten Flexpreises\", Hauptreisetage zu verteuern um die Reisenden zu lenken."}
{"id": 17961, "text": "Wenn das erstmal gro\u00df publik wird - das geht PR-m\u00e4\u00dfig aber richtig nach hinten los.\n Gr\u00fc\u00dfe, Oliver."}
{"id": 17962, "text": "Ich habe \u00fcber die DB App ein Ticket von Amsterdam Centraal bis Ulm gebucht. Der erste ICE von Amsterdam bis Mannheim f\u00e4hrt u.a. \u00fcber Utrecht."}
{"id": 17963, "text": "Ich frage auch deshalb, weil man in den Niederlanden ein g\u00fcltiges Ticket braucht, um durch die Schranken im Bahnhof und bis ans Gleis zu gelangen."}
{"id": 17964, "text": "Ich kann der DB Navigator App kein Ticket buchen. Bekomme immer die Meldung, Verbindung liegt zu weit in der Zukunft."}
{"id": 17965, "text": "Funktioniert nicht. Benutze ein Samsung Galaxy S10. Unerwarteter Fehler nach Bezahlung im DB Navigator."}
{"id": 17966, "text": "Habe versucht mir kurz vor Abfahrt per DB Navigator (Zahlungsmethode: Paypal) eine Fahrkarte von Freudenstadt Hbf nach B\u00f6blingen zu kaufen."}
{"id": 17967, "text": "Buchung fehlgeschlagen\n Bei der Verarbeitung ihrer Daten ist ein unerwarteter Fehler aufgetreten.\n Kann ich die Fahrt trotzdem antreten und im Zug bei einem Kontrolleur eine Fahrkarte kaufen, wenn ich ihm den Screenshot zeige?"}
{"id": 17968, "text": "R\u00fcckfahrt - Rail&Fly-Ticket : Sp\u00e4te Ankunft am Stg Flgh. , keine Verbindung nach MUC Hbf. - Umweg Heilbronn, dann MUC?"}
{"id": 17969, "text": "Ich habe \u00fcber einen Reiseanbieter ein Rail&amp;Fly-Ticket und habe nun folgende Frage bez\u00fcglich der R\u00fcckfahrt vom Stuttgarter Flughafen zum Zielbahnhof M\u00fcnchen."}
{"id": 17970, "text": "Bis das Gep\u00e4ck da ist usw. vermute ich, dass ich fr\u00fchstens um 21:30 Uhr drau\u00dfen bin. \n Leider f\u00e4hrt der letzte Zug nach M\u00fcnchen um 21:18 Uhr, sodass ich diesen nicht erreichen kann."}
{"id": 17971, "text": "Es w\u00fcrde sich hierbei doch um einen \"fahrplanbedingten Umweg\" handeln, der laut https://www.bahn.de/p/view/service/buchung/flug/rail_und_... erlaubt w\u00e4re, oder?"}
{"id": 17972, "text": "Auch das Reiseb\u00fcro, \u00fcber das diese Reise gebucht wurde, hatte mir best\u00e4tigt, dass dies m\u00f6glich ist."}
{"id": 17973, "text": "Ich freue eine R\u00fcckmeldung! \n Vielen Dank und BG\n Xuani Kann ich auf einem \u00fcber die APP gebuchtes Formel 9 Ticket jemanden ab 19:00 Uhr mitnehmen?"}
{"id": 17974, "text": "Geschenkkarten f\u00fcr eine Jahreskarte der S-Bahn-M\u00fcnchen einsetzen Ich habe Geschenkkarten der DB, die f\u00fcr das Jahresabo der S-Bahn-M\u00fcnchen eingesetzt werden sollen."}
{"id": 17975, "text": "Nun gab es eine Umstellung des Fahrkartensystems, man bekommt eine Plastikkarte und das Geld m\u00fcsse \u00fcberwiesen werden."}
{"id": 17976, "text": "Kennt jemand eine L\u00f6sung? Der Schalterangestellte am Ostbahnhof war sehr bem\u00fcht mir zu helfen, konnte mir am Ende aber nur die allgemeine Service-Nummer nennen."}
{"id": 17977, "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,\nich habe den o.g. Zug in der 1. Klasse gebucht, leider war eine Sitzplatzreservierung nicht mehr m\u00f6glich."}
{"id": 17978, "text": "Sind Sie bitte so freundlich und k\u00f6nnen mir hier\u00fcber Auskunft geben, oder ist der Zug tats\u00e4chlich ausgebucht?"}
{"id": 17979, "text": "Denn g\u00fcnstig war das Ticket mit 370\u20ac f\u00fcr eine Fahrt von Paderborn nach Kempten im Allg\u00e4u inklusive R\u00fcckfahrt nicht."}
{"id": 17980, "text": "Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen \n Alex1980 Ticket in App gebucht: Die Auftragsnummer wird nun nicht gefunden & die Mail mit dem PDF habe ich nicht erhalten?"}
{"id": 17981, "text": "Wo ist mein Ticket hin? \n Dringend ! :( Ich habe seit 3 Tagen keine Best\u00e4tigungs- E-mail f\u00fcr mein AzubiTicket bekommen, ist das normal?"}
{"id": 17982, "text": "Bayern Ticket teilen Wir haben 4 Bayern Tickets f\u00fcr je 5 Personen um zum Oktoberfest zu kommen, jedoch werden wir nicht alle zur selben Zeit wieder nach Hause fahren."}
{"id": 17983, "text": "Danke Warum gibt es beim Buchen einer Fahrkarte kein Feld f\u00fcr Hunde? Habe gerade erlebt, dass ein Herr f\u00fcr zwei Hunde in der 1. Klasse 142 EUR von Erfurt nach Berlin nachzahlen d\u00fcrfte!"}
{"id": 17984, "text": "Diese Feinheiten versteht jedoch der Gelegenheitsfahrer nicht. Dabei w\u00e4re es technisch so leicht m\u00f6glich, den Kunden nicht zu ver\u00e4rgern!"}
{"id": 17985, "text": "Der Railjet um 9:30 ist f\u00fcr morgen bis Salzburg ausgebucht, habe aber Super-Sparpreis gebucht - kann ich einen Metronom vorher bis Salzburg nehmen und dann umsteigen?"}
{"id": 17986, "text": "Hallo, \nleider verstehe ich den tariflichen Weg bei einem Abo nicht ganz. Ich m\u00f6chte mit dem IC von Germersheim nach Stuttgart Uni fahren, mir werden als tariflicher Weg zwei sinnvolle Alternativen Angeboten:"}
{"id": 17987, "text": "Uni\n Mit Berechtigung zur Fahrt \u00fcber:\nKarlsruhe - (Bruchsal - Bretten oder Pforzheim) - Vaihingen - Bietigheim-Bissingen - Ludwigsburg - Stuttgart"}
{"id": 17988, "text": "Alternative 2.\nGermersheim - Stuttgart Uni\n Mit Berechtigung zur Fahrt \u00fcber:\nBruchsal - Bretten - Vaihingen - Bietigheim-Bissingen - Ludwigsburg - Stuttgart"}
{"id": 17989, "text": "Koffer im IC Bus Ich reise demn\u00e4chst mit 2 Weiteren Personen von N\u00fcrnberg nach Prag mit dem IC Bus."}
{"id": 17990, "text": "? Und wie viele Gep\u00e4ckst\u00fccke hat ein Kind?? Rechnung Handyticket? Hallo ich habe ein Monatsticket per Handyticket erworben."}
{"id": 17991, "text": "Wie komme ich nun an die Rechnung damit ich das beim Finanzamt vorlegen kann ? \n Vielen Dank Wie kann ich ein europ\u00e4isches Ziel im europ\u00e4ischen Sparpreisfinder angeben?"}
{"id": 17992, "text": ": Ich m\u00f6chte nach Gent und zur\u00fcck fahren. Bzgl . Ab 19,90 Euro den Herbst in Europa genie\u00dfen\n Sehr witzig"}
{"id": 17993, "text": "Obwohl sogar der Hinweis steht, dass man es muss. Super Scherz!\n Beste Gr\u00fc\u00dfe,\nMarc Frobel\n PS : Ich wollte gerne von K\u00f6ln nach Gent (Bahnhof Gent-Sint-Pieters)."}
{"id": 17994, "text": "Gratulation! Einl\u00f6sen Gutschein upgrade in die 1.Klasse wie l\u00f6se ich w\u00e4hrend der Buchung meines Bahntickets den Gutschein f\u00fcr das upgrade in die 1.Klasse?"}
{"id": 17995, "text": "Online Ticket habe ich eben ausgedruckt. Fahrradkarte ist f\u00fcr Hin- und R\u00fcckreise auf dem Ticket vermerkt."}
{"id": 17996, "text": "Fahhradkarte Fernverkehr online buchen: Wie Fahrradbeleg erhalten? Guten Tag,\n Ich habe ein Ticket mit Fahrradkarte online auf bahn.de gebucht."}
{"id": 17997, "text": "Wird dieser nicht mehr ben\u00f6tigt?\n Herzlichen Dank Reservierung nicht m\u00f6glich Hamburg <--> Kopenhagen Hallo zusammen, \nbeim Ticketkauf ist auf der Strecke"}
{"id": 17998, "text": "Rheinland-Pfalz Ticket noch um eine Person erweitern? Ticket ist bereits gebucht und nun m\u00f6chte eine Person mehr mitfahren"}
{"id": 17999, "text": "Hallo, ich habe eine \u00fcbertragbare Monatskarte Bad Bentheim bis Osnabr\u00fcck gekauft.   Gilt die f\u00fcr beliebig viele Fahrten sowie Hin und R\u00fcckweg?"}
{"id": 18000, "text": "An wel hen Tagen ist die \u00fcbertragbar? LG Ich finde nicht mehr meine Buchung f\u00fcr morgen(5.10.9) von Berlin nach Frankfurt (ICE877) um 18:04Uhr."}
{"id": 18001, "text": "Ich finde nicht mehr meine Buchung f\u00fcr morgen(5.10.9) von Berlin nach Frankfurt (ICE877) um 18:04Uhr."}
{"id": 18002, "text": "Zugausfall mit Super Sparpreis EU und Fahrrad Ich habe vor l\u00e4ngerer Zeit meine Reise im Reisezentrum gebucht und habe deshalb meine Fahrkarten nur in Papierform."}
{"id": 18003, "text": "Weder bei der Bahn-Hotline noch am Schalter am Bahnhof in Zagreb konnte man mir eine vern\u00fcnftige Auskunft geben."}
{"id": 18004, "text": "Bis dort hin w\u00e4re das mit dem Rad wohl kein Problem, der Zug von Graz nach Stuttgart ist aber anscheinend sehr ausgebucht."}
{"id": 18005, "text": "Eine Reservierung war auch nicht m\u00f6glich. Rail and Fly bei abgesagter Reise wg. TC Pleite Ich habe eine Reise bei \u00d6ger gebucht und eine Rail &amp;"}
{"id": 18006, "text": "Die Reise wurde von \u00d6ger wg. der TC Pleite abgesagt. Ich habe nun die Bausteine (Flug+ Hotel) selber eins zu eins nachgebucht."}
{"id": 18007, "text": "Fly Fahrkarte g\u00fcltig? M\u00f6chte morgen im Zug keinen \u00c4rger bekommen. Sitzpl\u00e4tze durch fehlgeschlagene Buchung blockiert."}
{"id": 18008, "text": "Hallo\n Ich wollte vorhin Tickets buchen und einen Sitzplatz reservieren. Allerdings ist die Buchung bzw Bezahlung mit PayPal fehlgeschlagen und nun sind die beiden Sitze die ich ausw\u00e4hlen wollte bei einem  neuen Buchungsversuch blockiert."}
{"id": 18009, "text": "Kommt es \u00f6fters vor das Bezahlungen per PayPal fehlschlagen? \n Danke Ab wieviel Minuten vor Abfahrt ist der KCI m\u00f6glich?"}
{"id": 18010, "text": "Zug nicht mehr verf\u00fcgbar, darf ich einen beliebigen Zug, auch fr\u00fcher, nehmen? Hallo Zusammen,\n Mein Zug von Bielefeld nach Augsburg ist so wie in meiner Buchung angegeben nicht mehr verf\u00fcgbar."}
{"id": 18011, "text": "Urspr\u00fcngliche Abfahrt Bielefeld 14:41 (IC 2048), Umstieg in K\u00f6ln und Mannheim.\n Nun meine Frage: Darf ich einen beliebigen Zug, auch fr\u00fcher, nehmen?"}
{"id": 18012, "text": "Viele Gr\u00fc\u00dfe Wann kann ich mein Ticket freischalten wenn mein Zug Versp\u00e4tung hat ? Zug hat Versp\u00e4tung m\u00f6chte ein fr\u00fcheren nehmen."}
{"id": 18013, "text": "Wann kann ich die Fahrkarten Hamburg-M\u00fcnchen-Verona f\u00fcr 03.07.20 buchen ? Wann ist die Fahrkarte ICE Hamburg M\u00fcnchen,EC M\u00fcnchen Verona f\u00fcr die Reise am 03.07.20 buchbar ?"}
{"id": 18014, "text": "Folgende Fragen dazu: \n 1 . Bin ich an den NV-Streckenverlauf im Reiseplan gebunden, oder darf ich alles nehmen, was mir die DB-Reiseauskunft ausspuckt?"}
{"id": 18015, "text": ". Wie sieht es aus, wenn ihr im NV-Vorlauf nicht die direkte Strecke, sondern mit Zwischenhalt fahren m\u00f6chte?"}
{"id": 18016, "text": ")\n 3 . An den Startbahnhof Hamburg (und tarifliche gleichgestellte Bahnh\u00f6fe bin ich aber gebunden), oder?"}
{"id": 18017, "text": "Ich br\u00e4uchte ab dem n\u00e4chsten Monat eine Monatskarte f\u00fcr den Bus (f\u00fcr Zug habe ich bereits eine im Abo)."}
{"id": 18018, "text": "Muss t\u00e4glich mit dem Bus zur Arbeit fahren (in Bayreuth) und wie viel w\u00fcrde diese kosten? Habe au\u00dferdem eine Berechtigungskarte f\u00fcr Sch\u00fcler."}
{"id": 18019, "text": "Wie upgrate ich ein IC Flexticket in ein ICE Ticket, wenn die Strecke eine andere ist? Mein Zug f\u00e4hrt eine Stunde fr\u00fcher, Zugbindung?"}
{"id": 18020, "text": "Die Verbindung habe ich sehr bewusst gew\u00e4hlt, da wir nicht umsteigen m\u00fcssen, sondern der ICE durchgehend von Harburg bis Wien f\u00e4hrt!"}
{"id": 18021, "text": "Nun bekomme ich heute, eine Woche vor Abreise, einen \"Versp\u00e4tungs-Alarm\". Rufe ich die Alternativen auf, wird mir angezeigt:"}
{"id": 18022, "text": "Der ICE 91 f\u00e4hrt aber ab Harburg, nur eine Stunde fr\u00fcher, n\u00e4mlich bereits um 06.41 Uhr.\n \n Meine Fragen nun:"}
{"id": 18023, "text": ". Darf ich diesen Zug, der ja nun eine Stunde fr\u00fcher abf\u00e4hrt, nehmen, mit meinem Sparpreis-Ticket?"}
{"id": 18024, "text": "Vielen Dank im Voraus. Ist es m\u00f6glich, bei einem Flugticket f\u00fcr 5 Personen ein Rail&Fly Ticket f\u00fcr 3 Personen zu buchen?"}
{"id": 18025, "text": "Bei der Fluglinie erscheint nur die Option f\u00fcr alle Reisenden. Geht das \u00fcber die DB-Seite? Bessere Tickets?"}
{"id": 18026, "text": "F\u00fcr die Wochenende ben\u00f6tige ich als 4 Tickets (8 im Monat) gibt es daf\u00fcr ein entsprechendes Sparsameres Ticket ohne Zugbindung?"}
{"id": 18027, "text": "Ich habe f\u00fcr eine Hin- und R\u00fcckfahrt eine Sitzplatzreservierung - Automatisch durch das Reservierungssystem zugeteilt."}
{"id": 18028, "text": "Was muss ich tun, damit sichergestellt ist, dass wir nebeneinander sitzen k\u00f6nnen? mit AzubiAbo Westfalen mit IC/RE?"}
{"id": 18029, "text": "ich wollte mich einmal informieren, ob es m\u00f6glich sei mit dem AzubiAbo Westfalen (XXXXXXXXXX) mit der Deutschen Bahn (IC/ICE) Fahren zu k\u00f6nnen, da ich am Montag nach Dortmund fahren m\u00fcsste."}
{"id": 18030, "text": "Da wollte ich fragen ob ich mit IC und/oder RE fahren muss/darf mit meinem AzubiAbo. Da oben Links das DB Logo ist und oben rechts das WestfalenTarif Logo und die im Kundencenter von der DB gesagt haben das wenn das Logo nicht drauf ist, ich damit nicht fahren darf, jedoch sind die sich da nicht zu 100% sicher."}
{"id": 18031, "text": "David Fischer\n Editiert durch Redaktion, 28. September 2019, 18.32. Uhr : Pers\u00f6nliche Daten entfernt."}
{"id": 18032, "text": "Ich m\u00f6chte tickets f\u00fcr 6 personen buchen. Kolding st D\u00e4nemark nach Hamburg hin 13.12.19 und zur\u00fcck 15.12.19 aber ich can nicht daten nach 14.12 w\u00e4hlen, warum ?"}
{"id": 18033, "text": "Also wenn meine Sch\u00fclerwochenkarte vom 22.09.2019 bis 29.09.2019 gilt, kann ich mit dieser noch am 30.09.2019 um 7:00 Uhr morgens fahren (so steht es bei anderen Zeitkarten drauf, jedoch nicht auf meiner Karte, die ich aus dem Automaten habe)?"}
{"id": 18034, "text": "ICE 273 am 25.10. Ich habe am 27.5.19 den ICE 273 von Hamburg nach Karlsruhe gebucht (Sparpreis mit Zugbindung) f\u00fcr die Fahrt am 25.10."}
{"id": 18035, "text": "Laut Bahnauskunft soll ich nach Baden-Baden fahren und dann mit einem RE nach Karlsruhe fahren. Dadurch komme ich 58 Minuten sp\u00e4ter in Karlsruhe an wie urspr\u00fcnglich an."}
{"id": 18036, "text": "Sitzplatz f\u00fcr Fahrt bereits reserviert, wie kann ich das Ticket nach buchen (Fahrt taucht nicht mehr auf)?"}
{"id": 18037, "text": "Jetzt taucht aber die Hinfahrt bei der Verbindungssuche nicht mehr auf. (Die R\u00fcckfahrt existiert noch, jedoch sind hier die Preise schon angestiegen, vmtl."}
{"id": 18038, "text": "Kann ich irgendwie die Verbindung f\u00fcr die Hinfahrt (f\u00fcr die ich ja bereits einen Sitzplatz habe) noch hinterher buchen?"}
{"id": 18039, "text": "Bleibt mir hier nichts anderes \u00fcbrig, als die Reservierungen umzutauschen und eine andere Verbindung zu w\u00e4hlen?"}
{"id": 18040, "text": "Gr\u00fc\u00dfe,\nMoritz Wird ein Expresskontingent an Sitzplatzreservierungen immer vorgehalten und wann wird dieses freigegeben?"}
{"id": 18041, "text": "Gibt es noch ein Expresskontingent, das kurzfristig freigegeben wird? Wann w\u00fcrde dieses freigegeben werden?"}
{"id": 18042, "text": "Der Ticketinhaber kann nicht mitfahren, ich selbst will aber das Ticket nach Venedig nutzen Zugbindung f\u00fcr ICE"}
{"id": 18043, "text": "Dieser Zug f\u00e4hrt aber anscheinend gar nicht an diesem Tag. Seltsamerweise war zum Buchungszeitpunkt auch keine Sitzplatzreservierung f\u00fcr diesen ICE m\u00f6glich."}
{"id": 18044, "text": "Allerdings wird darin nur auf die allgemeine Fahrplanauskunft verwiesen. Von einem Ausfall des Zugs oder m\u00f6glichen Alternativen ist kein Wort erw\u00e4hnt."}
{"id": 18045, "text": "Und wie komme ich jetzt ans Ziel, wenn ich keinen anderen Zug nehmen darf?\n Und warum kann die Bahn keine Details in der Mail nennen, wenn man schon eine Email an den Kunden rausschickt?"}
{"id": 18046, "text": "Da es morgens teilweise sehr voll in den Regionalz\u00fcgen ist, w\u00fcrde meine Mutter teilweise gern die 1. Klasse nutzen."}
{"id": 18047, "text": "Aber gilt dies auch f\u00fcr \"kostenlose\" Fahrten? Wieso lassen Sie Kunden 4!!! Stunden in einer Warteschleife?"}
{"id": 18048, "text": "Bislang ausschlie\u00dflich mit dem PKW und gr\u00f6\u00dfere Distanzen mit dem Flugzeug. Aufgrund der Weltklimalage und versprochener Anreize f\u00fcr die Zukunft, wollte ich nun auch das Angebot der deutschen Bahn nutzen."}
{"id": 18049, "text": "Seit nunmehr vielen Stunden h\u00f6re ich bei unz\u00e4hligen (witzigerweise geb\u00fchrenpflichtigen) Anrufen ein und das Selbe Lied in Endlosschleife."}
{"id": 18050, "text": "Es f\u00e4llt mir schwer daran zu glauben, dass dort ernsthaft irgendwo jemand darauf wartet pers\u00f6nlich f\u00fcr mich da zu sein."}
{"id": 18051, "text": "Es ginge nur um die Beantwortung der simplen Frage wie ich in Ihrer DB Navigator App eine get\u00e4tigte Reservierung in einen Ticketkauf weiterf\u00fchre."}
{"id": 18052, "text": "Leider werde ich dieses Geld, ebenso wie die angefallenen Telefongeb\u00fchren wohl der Deutschen Bahn spenden m\u00fcssen, da es bei Ihnen keine Mitarbeiter gibt!"}
{"id": 18053, "text": "Mit Ihrem supermodernen \" wir sind nicht erreichbar Betrieb\" wird niemand das Klima retten, denn ganz offensichtlich f\u00e4hrt nur der Bahn, der das unbedingt mu\u00df und \u00fcber keinerlei Alternative verf\u00fcgt!"}
{"id": 18054, "text": "Ich habe eine DRV TIC und w\u00fcrde gerne wissen, ob die geplante Steuersenkung, sofern diese in Kraft tritt, bei DB PEP Tickets weitergegeben wird."}
{"id": 18055, "text": "Die E-Mail db-friends@dbdialog.de funktioniert nicht mehr. Mein MyTrain Code funktioniert nicht. Es werden mir keine Angebote aufgezeigt, auch an anderen Tagen nicht."}
{"id": 18056, "text": "Wollte morgen nach Frankfurt fahren (bis 17 Uhr). \n Kann mir bitte jemand helfen :( Ich habe ein Super Sparpreisticket gebucht,\u00e4ndert sich aber der ICE.Ist mein Ticket f\u00fcr den anderen ICE auch g\u00fcltig?"}
{"id": 18057, "text": "Ist mein Ticket trotzdem g\u00fcltig? Den Sitzplatz konnte ich noch umbuchen. Warum ist beim ICE 516 am 29.12.2019 von Augsburg nach K\u00f6ln keine Sitzplatzreservierung m\u00f6glich?"}
{"id": 18058, "text": "Gilt das Bayern-Ticket auch beim VMK von Illertissen nach Buch? Kann ich mit dem Bayern-Ticket  von Illertissen nach Buch mit dem Bus fahren, oder ben\u00f6tige ich eine zus\u00e4tzliche Fahrkarte?"}
{"id": 18059, "text": "1. Klasse im ICE ? Habe versucht eine Buchung ICE 1. Klasse mit Fahradmitnahme zu buchen, incl. Sitzpl\u00e4tze,\nGeht auch so in Ordnung."}
{"id": 18060, "text": "Bahnfahrkarte f\u00fcr jemand anderen der eine Bahncard hat? Kann ich eigentlich f\u00fcr jemand anderen ein Ticket kaufen, der eine Bahncard hat?"}
{"id": 18061, "text": "Kann ich das Zug zum Flug Ticket auch f\u00fcr die Fahrt mit der S-Bahn zum Karlsruher Hauptbahnhof nutzen?"}
{"id": 18062, "text": "Sitzplatzreservierungen Budapest-M\u00fcnchen Wir fahren im April von M\u00fcnchen nach Budapest. Wann k\u00f6nnen wir hierf\u00fcr Sitzplatzreservierungen machen?"}
{"id": 18063, "text": "Warum sind \u00fcber Wochen keine Sitzplatzreservierungen m\u00f6glich? Ein selbsternanntes, innovatives Unternehmen bekommt die einfachste L\u00f6sung und Vorplanung nicht geregelt."}
{"id": 18064, "text": "ICE 377 Mannheim-Basel 21:36 Uhr, 18.01.2020 Warum kann ich am 18.01.2020 im ICE 377 Mannheim-Basel Badischer Bahnhof"}
{"id": 18065, "text": "An jedem anderen Tag gehts aber ausgerechnet an diesem Samstag nicht. Habe keine Lust in der 1. Klasse zu stehen."}
{"id": 18066, "text": "Reicht da ein Niedersachsenticket f\u00fcr 44 Euro? Wir sind 5 Erwachsene und 2 Kinder(9 und 13 Jahre). Reicht da ein Niedersachsenticket f\u00fcr 44 Euro oder m\u00fcssen wir f\u00fcr die Kinder ein Zusatzticket haben"}
{"id": 18067, "text": "Wir komme ich nach Hause? Warten bis Streik zu Ende? Wer zahlt das Hotel in Paris? Unser Zug tgv9575 am 7.12.2019 wurde wegen Streik storniert."}
{"id": 18068, "text": "Warten bis Streik vorbei ist? Wer zahlt das Hotel? DB ?\n Gibt es eine Verbindung an Stra\u00dfburg? Von Paris nach Stra\u00dfburg scheint m\u00f6glich."}
{"id": 18069, "text": "Das Rail&amp;Fly Ticket m\u00f6chte mir jemand einscannen und per Email zusenden. Kann ich das eingescannte Dokument auf dem Handy vorzeigen oder ggf. ausdrucken und vorzeigen?"}
{"id": 18070, "text": "Hallo,\ngibt es in diesem Jahr das Lidl-Ticket? Normalerweise wurden die immer Anfang Dezember verkauft, aber bislang habe ich noch nichts geh\u00f6rt."}
{"id": 18071, "text": "wie kann ich den Abfahrtsort \u00e4ndern? Vor 10 Minuten habe ich einen Spartarif f\u00fcr den 27.1.2020 gebucht und aus Versehen den falschen Abfahrtsort gew\u00e4hlt."}
{"id": 18072, "text": "Kind mit behinderung Wir ( 2 Erwachsene  1 kind 8 jahre das andere 9 jahre mit behinderung ) wollen am ende des Monats innerhalb Deutschlands verreisen , und am 1 Januar zur\u00fcckfahren."}
{"id": 18073, "text": "Behindertenausweis und wertmarke ist vorhanden. \n Meine Freundin sagt er muss nicht zahlen .\n Er ist nicht gehbehindert."}
{"id": 18074, "text": "Ich fahre \u00f6fter von T\u00fcbingen HBF nach Stuttgart HBF. \n Dabei durchfahre ich 2 Verkehrsverb\u00e4nde (Naldo: T\u00fcbingen HBF -&gt;"}
{"id": 18075, "text": "VVS: Bempflingen -&gt ; Stuttgart HBF). \n Ich habe ein VVS Semesterticket. \n Ich w\u00fcrde gerne mit dem IRE fahren."}
{"id": 18076, "text": "Muss ich jetzt ein Ticket f\u00fcr die gesamte Fahrt kaufen, obwohl ich eigentlich nur ein Ticket von T\u00fcbingen bis Bempflingen br\u00e4uchte oder kann ich das irgendwie anders l\u00f6sen?"}
{"id": 18077, "text": "Ticket f\u00fcr 2 aber nur ein Name auf Ticket? Ich habe ein SuperSparpreis Ticket EU f\u00fcr 2 Personen gekauft, dies steht auch so auf dem Ticket."}
{"id": 18078, "text": "Beim letzten Ticketkauf musste ich die Namen der anderen erg\u00e4nzen (war aber innerhalb deutschlands)"}
{"id": 18079, "text": "Irritiert mich gerade etwas, theoretisch k\u00f6nnte ich ja dann jeden \"Erwachsenen\" mitnehmen :D Wann ist in den EC Z\u00fcgen Berlin-Warschau die grafische Sitzplatzauswahl wieder verf\u00fcgbar?"}
{"id": 18080, "text": "F\u00fcr Reisen nach dem Fahrplanwechsel funktioniert das nicht mehr. Ab wann wird dies wieder m\u00f6glich sein?"}
{"id": 18081, "text": "Mitreisender Ich habe eine Fahrkarte f\u00fcr mich und einen Mitreisenden gebucht. Jetzt kann ich aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden nicht fahren und dann kann ernsthaft nicht mal der Mitreisende das Ticket nutzen ?"}
{"id": 18082, "text": "Meine urspr\u00fcnglich gebuchte Zugverbindung ist aufgrund von Bauarbeiten am Startbahnhof nicht m\u00f6glich."}
{"id": 18083, "text": "Bei dieser Verbindung sind drei Umstiege vorgesehen. Ist es nun m\u00f6glich bei einem Zwischenhalt einen l\u00e4ngeren Aufenthalt einzubauen?"}
{"id": 18084, "text": "Oder muss ich dann ein separates Ticket bis zum Zielort kaufen? Gibt es bei den RE-Z\u00fcgen von Halle (Saale) nach Goslar (Abellio) 1.-Klasse Wagen?"}
{"id": 18085, "text": "Mitreisende Baden-W\u00fcrttemberg Ticket Folgende Frage:\n Gekauft wurde ein Baden-W\u00fcrttemberg Ticket mit 3 verschiedenen namentlich aufgef\u00fchrten Reisenden."}
{"id": 18086, "text": "F\u00fcr 36 Euro. Der Reisende, \u00fcber den das Ticket gekauft wurde, benutzte f\u00fcr die Heimfahrt eine andere Verbindung."}
{"id": 18087, "text": "Vielen Dank. gebuchter IC-Zug f\u00e4llt aus - kann auch ein fr\u00fcherer ICE-Zug benutzt werden? IC2511 am 8.12. 16:20 von Frankfurt HBF nach Stuttgart HBF f\u00e4llt aus"}
{"id": 18088, "text": "ab 8.27 an 15.57 steht ICE 928 tats\u00e4chlich f\u00e4hrt aber IC 2024 1 . Kl. Sitzplatzreservierung? Frage? ist dieses Ticket trotzdem g\u00fcltig ab Regensburg - M\u00fcnster/Westf.ab 8.27 an 15.57 steht ICE 928 tats\u00e4chlich"}
{"id": 18089, "text": "Sitzplatzreservierung   und sollte trotzdem eine Umbuchung der Sitzplatzreservierung erfolgen da die Waggonnr."}
{"id": 18090, "text": "Baden-W\u00fcrttemberg Ticket G\u00fcltigkeit kann ich mit dem BW Ticket den Zug von Metzingen nach Stuttgart um 8:55 Uhr nehmen ?"}
{"id": 18091, "text": "VG St\u00fcckeln an durchfahrenem Bahnhof m\u00f6glich? Hallo,\nist es tariflich m\u00f6glich, eine Zeitkarte an einem Bahnhof, durch den der genutzte Zug ohne Halt durchf\u00e4hrt, mit einem Flexpreis zu kombinieren?"}
{"id": 18092, "text": "Supersparpeis gebucht Zug ist nicht mehr im Fahrplan. Online 01.01.20 15.21 ICE 1675 Schwerin Frankfurt."}
{"id": 18093, "text": "?\n F\u00e4hrt der Zug?\n Storno ? Ist die Zugbindung derzeit f\u00fcr Verbindungen \u00fcber Mannheim aufgehoben? Ich habe f\u00fcr morgen (Montag) ein Ticket mit Zugbindung von Gie\u00dfen nach Basel."}
{"id": 18094, "text": "Ist denn im Zusammenhang mit dem Oberleitungsschaden in Riedstadt-Goddelau die Zugbindung aufgehoben?"}
{"id": 18095, "text": "Niedersachsenticket bei Nacht Moin! Ich m\u00f6chte am 14.12. mit einem Niedersachsenticket von bremen nach Hannover und nachts wieder zur\u00fcckfahren."}
{"id": 18096, "text": "Kann ich mit diesem Zug fahren, da die Fahrt vor 3:00 Uhr beginnt? Oder m\u00fcsste ich dann ab der Haltestelle nachl\u00f6sen, an welcher der Zug zuletzt vor 3:00 Uhr h\u00e4lt?"}
{"id": 18097, "text": "Vielen Dank im Voraus\n Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n Alexander Wagner Buchung M\u00fcnchen-Paris: Ihre Angaben sind nicht vollst\u00e4ndig."}
{"id": 18098, "text": "Ich versuche seit \u00fcber einer halben Stunde zwei Tickets von M\u00fcnchen nach Paris online zu kaufen. Ich erhalte aber immer nur die Meldung \""}
{"id": 18099, "text": "Fehlende oder ungenaue Eingaben sind rot gekennzeichnet.\"\n Ich habe alle erforderlichen Angaben gemacht (auch das Alter wegen Auslandsreise), es wird nichts rot markiert."}
{"id": 18100, "text": "Nichts hilft. Mein Zug ICE 772 ist am 07.03 2020 auf einmal nicht mehr im Fahrplan, obwohl ich ihn erst letzte Woche gbucht habe"}
{"id": 18101, "text": "Gep\u00e4ckabgabe reservieren? Hallo. Ich muss am Donnerstag einen Reisekoffer von 18-22 Uhr in den Schlie\u00dff\u00e4chern im Frankfurter HBF."}
{"id": 18102, "text": "Es w\u00e4re bl\u00f6d wenn ich hin komme und alle schon besetzt sind. Habe einen Termin und kann definitiv keinen Koffer mitnehmen."}
{"id": 18103, "text": "Handy-Ticket in Papierticket umwandeln? Hallo. \n Ich w\u00fcrde gern auf ein Digitales Ticket (Handy-Ticket) umsteigen und habe derzeit meine ABO-Karte als Papierfahrschein."}
{"id": 18104, "text": "Kann ich, wenn ich merke, dass das Handy-Ticket doch nichts f\u00fcr mich ist, auch wieder auf einen Papierfahrschein umsteigen oder geht das nur von Papier auf Digital?"}
{"id": 18105, "text": "Kann das Quer-durchs-Land-Ticket ausverkauft/ausgebucht sein? Oder kann man es jederzeit buchen, egal wie oft es f\u00fcr eine Strecke an einem Tag schon gebucht wurde?"}
{"id": 18106, "text": ":) Buchen Gruppe ab Budapest Hallo, \nich w\u00fcrde gerne am 22.03.20 um 13.40 eine Gruppenreise mit 6 von Budapest nach M\u00fcnchen buchen."}
{"id": 18107, "text": "Preisauskunft nicht m\u00f6glich\". \n Die Hinfahrt (getrennt abgefragt) am 20.03.20 funktioniert tadellos."}
{"id": 18108, "text": "Danke Wie kann ich zu einer bestehenden Reservierung einen Sitzplatz buchen? 12.12.2019 Augsburg-K\u00f6ln 12:18\nReserv."}
{"id": 18109, "text": "[Bearbeitet von DB Redaktion am 09.12.2019 um 13.11 Uhr: Entfernung der Auftragsnummer] Bleiben die Preise der L\u00e4nderticket und beim Quer-durchs-Land-Ticket zum 01.01.2020 stabil oder werden diese erh\u00f6ht?"}
{"id": 18110, "text": "Bleiben die Preise unver\u00e4ndert, werden sie erh\u00f6ht oder gesenkt? Was bedeutet Der Zug IC2027 (Bremen->Koblenz 15.12.) ist vor\u00fcbergehend nicht reservierbar f\u00fcr BESTEHENDE Reservierungen?"}
{"id": 18111, "text": "um 12:44 incl. Sitzplatzreservierung gebucht. \n Nun habe ich einen Verp\u00e4tungsalarm bekommen, der nur sagt \""}
{"id": 18112, "text": "FRAGE: Was passiert mit den bestehenden Reservierungen und f\u00e4hrt der Zug planm\u00e4\u00dfig. Ohne Reservierung m\u00f6chte ich in der Weihnachtszeit keinen Zug nehmen \nDanke!"}
{"id": 18113, "text": "ICE 516 Augsburg-K\u00f6ln am 29.12.19 nach DB Auskunft ausgebucht? Vor Wochen habe ich f\u00fcr o.g. ICE ein Ticket gebucht."}
{"id": 18114, "text": "Bis dato nicht m\u00f6glich. Eine die Tage versandte Mail an die DB in dieser Sache, ergab die Antwort, dass der ICE 516 komplett ausgebucht sei und eine Reservierung nicht m\u00f6glich sei."}
{"id": 18115, "text": "Wie kann das sein, angeblich ausgebucht, trotzdem wird weiter verkauft?\n Also nochmal im Klartext, es werden munter weiter Tickets verkauft, obwohl der ICE komplett ausgebucht ist, nat\u00fcrlich zur Beruhigung des K\u00e4ufers mit dem Hinweis \"Sitzplatzreservierung vor\u00fcbergehend nicht m\u00f6glich\""}
{"id": 18116, "text": "Kempten verlief inkompetent. Eine Aussage dort war schon sehr dreist. Ich sei ja selbst schuld, wenn ich sowas buchen w\u00fcrde, h\u00e4tte mir doch klar sein m\u00fcssen, dass ich keinen Sitzplatz kriegen w\u00fcrde, im Reisezentrum h\u00e4tte man mir dieses Ticket erst garnicht angeboten usw.,usw.,usw."}
{"id": 18117, "text": "Zudem ist es fraglich, ob man \u00fcberhaupt aufgrund des weiteren Verkaufs und des daraus resultierenden Andrangs mitfahren kann...."}
{"id": 18118, "text": "a ticket from Saarbr\u00fccken to D\u00fcsseldorf via the DB app and paid with PayPal. The reason for my trip is to pick up my passport from the Canadian VAC in D\u00fcsseldorf."}
{"id": 18119, "text": "for the ticket to be valid I need to have my passport with me ! Now I cannot change my ticket and I explained the issue in person to DB Reisezentrum (showing them my student ID and Techniker"}
{"id": 18120, "text": "I think this is an unfair situation as nowhere BEFORE paying for the ticket it was clearly stated that"}
{"id": 18121, "text": "me , otherwise I wouldn't have paid. What can I do now? Zugverbindung 1 Woche vorher trotz g\u00fcltiger Buchung entfernt ?"}
{"id": 18122, "text": "? ! Also ich muss mich schon sehr wundern..am 15.10. eine Hin- und R\u00fcckfahrt von Limburg S\u00fcd nach M\u00fcnchen gebucht (Hin 13.12., R\u00fcck 15.12.)."}
{"id": 18123, "text": "Ja da is Fahrplanwechsel\". Ja und? Ich hab extra so lange gewartet, bis der 15.12. online \u00fcberhaupt buchbar war, da wurde vor dem 15.10."}
{"id": 18124, "text": "- dann war es frei.\n Jetzt k\u00f6nnen wir einen alternativen ICE nehmen, der 5 Minuten fr\u00fcher f\u00e4hrt, unsere Zugbindung hat man aufgehoben."}
{"id": 18125, "text": "Im schlechtesten Fall ist der Zug restlos \u00fcberf\u00fcllt, weil alle, die wie wir Tickets f\u00fcr die urspr\u00fcngliche Verbindung hatten, auf den ausweichen m\u00fcssen."}
{"id": 18126, "text": "Dar\u00fcber hinaus handelt der Zug sich durch die \u00dcberf\u00fcllung evtl. ne Versp\u00e4tung ein, die dann den Anschlusszug gef\u00e4hrdet."}
{"id": 18127, "text": "Da kann man jetzt nur hoffen, dass die Reservierungsblockade noch aufgehoben und ich 2 Sitzpl\u00e4tze reservieren kann."}
{"id": 18128, "text": "Ich habe nur Reserviert und m\u00f6chte sp\u00e4ter bezahlen. Welcher Preis gilt, der am Zahl- oder Reservierungstag?"}
{"id": 18129, "text": "Jetzt ist nur die Frage welche Preis denn gilt... ? ? ? Wie kann ich ein Ticket zahlen mit einem Niederl\u00e4ndischen Bankkonto?"}
{"id": 18130, "text": "es m\u00f6glich w\u00e4re aus Belgi\u00ebn, Niederlande oder D\u00e4nmark mit einen Bankkonto zu zahlen. Die beide m\u00f6glichkeiten 'Sofort' und 'PayDirekt' triffen aber nur auf Deutschen Bankkonten zu."}
{"id": 18131, "text": "M\u00fcssen sich bei einem Bayernticket alle Personen legitimieren oder nur wer das Bayernticket gekauft hat?"}
{"id": 18132, "text": "Snowboard am hbf N\u00fcrnberg wegsperren? Gibt es die M\u00f6glichkeit ein Snowboard am Hbf N\u00fcrnberg fuer ein paar Stunden sicher wegzuschliessen?"}
{"id": 18133, "text": "Frage zur Sitzplatzreservierung. Wie kann ich herausfinden, ob ich mit meinen Freunden in einem abteil zusammen sitze?"}
{"id": 18134, "text": "Sitzen wir dann zusammen? Kann ich im ECE nach Mailand ein Fahrrad mitnehmen? Kann ich im ECE von Karlsruhe oder Mannheim nach Mailand ein Fahrrad mitnehmen?"}
{"id": 18135, "text": "ich lese immer wieder, dass das Rail&amp;Fly-Ticket innerhalb eines Verkehrsverbundes nicht g\u00fcltig sei, also in meinem Fall von einer S-Bahn-Station innerhalb Frankfurts zum Flughafen Frankfurt."}
{"id": 18136, "text": "Der vom Reiseveranstalter mit den Reiseunterlagen verschickte \"Rail &amp; Fly inclusive\"-Fahrschein gilt zusammen mit dem Flugticket als RMV-Fahrkarte.\""}
{"id": 18137, "text": "Oder gibt es einen Unterschied zwischen dem \"Rail &amp; Fly inclusive\"-Fahrschein und dem \"normalen\" Rail &amp;"}
{"id": 18138, "text": "Bei mir steht n\u00e4mlich das Wort \"inclusive\" nirgendwo auf der Fahrkarte. Vielen Dank schon einmal im Voraus!"}
{"id": 18139, "text": "Fahrtunterbrechung Guten Abend,\n ich habe ein Flexpreis-Ticket am Donnerstag von Bonn nach Stuttgart gebucht."}
{"id": 18140, "text": "Vielen Dank im Voraus f\u00fcr eine Antwort. Fahrradmitnahme in Z\u00fcgen der DB Regio Bayern mit BC 100 kostenlos?"}
{"id": 18141, "text": "Es ist klar, dass ich als BC 100 Inhaber ein Fahrrad kostenlos im Fernverkehr mitnehmen darf. Ebenfalls habe ich herausgefunden, dass bei der Nutzung der BOB/BRB und im RMV die Fahrradmitnahme kostenlos ist."}
{"id": 18142, "text": "Konkrete Frage also: Ben\u00f6tige ich eine Fahrradkarte f\u00fcr die Strecke von Pfronten-Steinach \u00fcber Kempten nach Ulm Hbf?"}
{"id": 18143, "text": "Freie Zugwahl bis 0 Uhr? Hallo, ich fahre am Samstag von Bremen nach Hamburg und  w\u00fcrde entweder den Zug um 23:15 oder um kurz nach Mitternacht zur\u00fcck nehmen."}
{"id": 18144, "text": "ICE 928 am 19.12 . als IC 2024? Ich habe f\u00fcr besagten Tag den ICE gebucht, allerdings wird zur entsprechenden Zeit am entsprechenden Gleis aktuell der IC 2024 angezeigt."}
{"id": 18145, "text": "Und was passiert mit dem reservierten Sitzplatz?\n Vielen Dank! Ticketpreise mit g\u00fcnstiger Steuer? Zum neuen Jahr werden die Bahnpreise mit einer einer geringeren Mehrwertsteuer besteuert."}
{"id": 18146, "text": "Wenn man derzeit auch Tickets f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr kaufen will, sind sie immer noch zu 19% besteuert."}
{"id": 18147, "text": "EC 218 am 27.12.19 M\u00fcnchen Ost - Darmstadt - warum kann man keine Pl\u00e4tze reservieren? Es wird empfohlen, wg. hoher auslastung zu reservieren, man k\u00f6nnte sogar kostenpflichtig versehentlich nicht existente Pl\u00e4tze buchen."}
{"id": 18148, "text": "Soll man also t\u00e4glich die Website aufrufen, wo keinerlei Hinweis hinterlegt wird. Oder kann man ohne konkrete Sitzauswahl buchen und auch bezahlen und dann sich irgendwohin setzen?"}
{"id": 18149, "text": "Zugbindung bei Zug\u00e4nderung mit identischen Fahrtzeiten? Hallo,\nich fahre Ende Dezember mit dem ICE 928 nach M\u00fcnster."}
{"id": 18150, "text": "Jetzt habe ich festgestellt, dass der Zug durch den IC 2024 mit identischen Fahrtzeiten ersetzt worden ist."}
{"id": 18151, "text": "Welche Abfahrtszeit gilt bei Flextickets? Bei einem Flexpreis-Ticket muss man die Fahrt ja am Geltungsdatum antreten."}
{"id": 18152, "text": "F\u00fcr das Datum der planm\u00e4ssigen Abfahrt oder f\u00fcr das Datum der tats\u00e4chlichen Abfahrt? Wo bekomme ich eine Monatsrechnung f\u00fcr die Monatskarte im Abo f\u00fcr die Abrechnung mit dem Arbeitgeber ?"}
{"id": 18153, "text": "Bei Einzeltickets zum Beispiel im Nahverkehr kann man doch auch sofort eine Rechnung anfordern. Buchungsstatus bearbeitet?"}
{"id": 18154, "text": "ich habe durch fly&amp;Rail von meiner Fluggesellschaft einen hin-und R\u00fcckticket gebucht. Habe am Wochenende die Tickets runtergeladen."}
{"id": 18155, "text": "Grund steht ist ein technischer Fehler.. Wenn die die Auftragsnummer eingebe finde ich in der DB Seite dass der Buchungsstatus \"bearbeitet ist\"."}
{"id": 18156, "text": "Danke und G\u00fc\u00dfe Inkasso ohne Mahung Guten Tag,\n ich hatte vor einiger Zeit mein Ticket Zuhause liegen lassen."}
{"id": 18157, "text": "Ich habe dann eine Auffoderung ausgeh\u00e4ndigt bekommen mein Ticket nach zu zeigen. \n Leider habe ich ein E-Ticket und damit ging der \u00c4rger los."}
{"id": 18158, "text": "Leider reicht es so nicht. Dann habe ich gefragt wie ich verfahren soll. Als Antwort bekam ich im Chatt, dass ich eine G\u00fcltigkeitsbescheinigung meines Vertragspartners (AVV) ben\u00f6tige."}
{"id": 18159, "text": "Antwort, bitte per E-Mail anfragen: Hier die Antwort:\nSehr geehrter Herr xxx,\n \neine G\u00fcltigkeitsbescheinigung gibt es nicht."}
{"id": 18160, "text": "Innerhalb der 14 t\u00e4gigen Frist kann das Semesterticket im SERVICE-CENTER der DB eingelesen und \u00fcberpr\u00fcft werden (am besten hier in Aachen)."}
{"id": 18161, "text": "Mit freundlichen Gr\u00fcssen   \n YYY\n Also habe ich wieder bei der Bahn gefragt wo es dann m\u00f6glich ist."}
{"id": 18162, "text": "Wieder beim AVV angerufen, gibt es nicht....\n Tja was jetzt? Keine Antwort auf eine erneute Mail an den AVV."}
{"id": 18163, "text": "Mein Name war falsch geschrieben und ebenso die Adresse. Jeweils nur Rechtschreibung bzw. Hausnummer aber dennoch nicht korrekt addressiert."}
{"id": 18164, "text": "Jedenfalls stand in dem Schreiben, dass ich bereits eine Mahnung erhalten h\u00e4tte, diese ist aber nie bei mir angekommen."}
{"id": 18165, "text": "Daf\u00fcr musste ich nur extra fahren. Am Bahnhof vor der T\u00fcr gibt es kein Personal. Dort sagte man mir, dass ich sofort h\u00e4tte kommen sollen, dann h\u00e4tte man es dort lesen k\u00f6nnen."}
{"id": 18166, "text": "Jetzt k\u00f6nnte es nur noch das Inkassounternehmen l\u00f6sen. Also habe ich dort angerufen und erfragt was zu tun ist."}
{"id": 18167, "text": "Also bin ich wieder mit der Bahn in die andere Richtung gefahren um zum AVV Kundencenter zu kommen."}
{"id": 18168, "text": "Ich habe dem Mitarbeiter das Schreiben der Inkasso gezeigt und er hat mir was gebastelt. \n Das Dokument habe ich dann gescannt und an die Inkasso geschickt und den Fall erl\u00e4utert."}
{"id": 18169, "text": "Heute kam die Antwort von der Inkasso. Sie gehen nicht auf meine Mail ein. Auch hat die nun vorliegende G\u00fcltigkeitsbescheinigung, die ich extra nach Auffoderung vom Inkassounternehmen besorgt habe, keinen Einfluss mehr;"}
{"id": 18170, "text": "Zwischenzeitlich hatte ich nochmal Kontakt mit der Bahn in der \"App zum erh\u00f6hten Fahrpreis\". Hier wird mir allerdings jegliche Auskunft verwehrt."}
{"id": 18171, "text": "Mein Gegen\u00fcber in der App schrieb, dass er diese auch nicht mehr h\u00e4tte. Dem Inkassounternehmen liegen sie aber offensichtlich vor."}
{"id": 18172, "text": "W\u00e4ren ja Beweise die meine Version st\u00fctzen.\n Nun Frage ich mich was ich da machen soll. Ich habe, und das kann ich nachweisen, vom ersten Tag an versucht die 7\u20ac zu bezahlen."}
{"id": 18173, "text": "Mit meinen L\u00f6sungsvorschl\u00e4gen, bei denen auch ein wie ich jetzt weis durchaus praktikabler gewesen w\u00e4re, wurde keiner angenommen."}
{"id": 18174, "text": "Obwohl ich alles mir M\u00f6gliche gemacht habe um die Forderung zu begleichen. \n Selbst der Zugbeleiter dem ich das Schreiben jetzt gezeigt habe, h\u00e4lt die Forderung f\u00fcr \u00fcberzogen und riet mir die Polizei einzuschalten."}
{"id": 18175, "text": "Liebe Bahn, derzeit fahre ich t\u00e4glich mit der Bahn. Ja es ist ein Krampf weil in den letzten 14 Tagen mein Zug 10 Mal Versp\u00e4tung hatte."}
{"id": 18176, "text": "Aber wenn dieser Fall nicht irgenwie gel\u00f6st wird, wird dieses Ticket das letzte gewesen sein. M\u00f6glichst g\u00fcnstig nach Hause fahren bei vorhandenem Semesterticket?"}
{"id": 18177, "text": "Ich studiere seit neustem in Mannheim und muss gelegentlich am Wochenende nach Hause fahren. Ich habe ein VRN Semesterticket."}
{"id": 18178, "text": "Ich komme nun aber mit den vorhandenen Infos auf den Websites von DB, VRN, KVV, TGO,... nach mehreren Stunden Recherche nicht mehr weiter."}
{"id": 18179, "text": "Folgende Verbindung z. B.:https://reiseauskunft.bahn.de/bin/query.exe/dn ? ld=43101&amp;a ... ; \n Mir stellt sich nun die Frage ob ich den angezeigten Preis zahlen muss oder ob mir ein g\u00fcnstigeres Ticket gen\u00fcgt, da ich bereits ein Semesterticket f\u00fcr den VRN besitze."}
{"id": 18180, "text": "B. Punktekarte?) w\u00fcrde f\u00fcr mich in Frage kommen? \n 60\u20ac f\u00fcr Fahrten mit dem ICE sind mir n\u00e4mlich schlichtweg zu teuer und, da ich nur ungern Auto fahren w\u00fcrde, hoffe ich dass es mit der Bahn auch bezahlbare M\u00f6glichkeiten gibt."}
{"id": 18181, "text": "Gilt das Niedersachsenticket im Busverkehr in L\u00fcneburg? Oder muss man da vor Ort extra l\u00f6sen? Gro\u00dfkundenrabatt"}
{"id": 18182, "text": "wie? \u00dcber meinen AG buche ich immer 2. Klasse Tickets \u00fcber das Gro\u00dfkundenportal. Bei diesen Tickets ist die Sitzplatzreservierung im Preis inklusive."}
{"id": 18183, "text": "Wie kann ich denn jetzt am besten ein Upgrade in die 1 Klasse bekommen? Buchen kann ich initial immer nur die 2. Klasse - Upgrade also nur im Nachgang."}
{"id": 18184, "text": "Tkcketpreise durch \u00c4nderung der Mehrwertsteuer Wenn ab Januar die Tickets mit 7% statt mit 19% besteuert werden, warum kostet dann eine Fahrt D\u00fcsseldorf-N\u00fcrnberg ab dann immer noch unversch\u00e4mte 70,25 Euro (Flexpreis mit BC50)?"}
{"id": 18185, "text": "Oder hat die Bahn die Preise bereits angepasst, sodass nicht der Kunde, sondern das sowieso schon viel zu teure Unternehmen profitiert?"}
{"id": 18186, "text": "F\u00fcr die Verbindung TGV 9577 am Do, 14.05.2020 um 19:38 von Stuttgart Hbf nach M\u00fcnchen Hbf erhalte ich bei der Sitzplatzreservierung seit Tagen die Fehlermeldung:"}
{"id": 18187, "text": "Wann ist eine Reservierung wieder m\u00f6glich? Freien Sitzplatz suchen bei der Online-Buchung in der 1. Klasse"}
{"id": 18188, "text": "Der Wagenplan zur Sitzplatzreservierung steht f\u00fcr diesen Zug zurzeit nicht zur Verf\u00fcgung. Wir bitten Sie, dies zu entschuldigen."}
{"id": 18189, "text": "Wie kann ich nach einer Buchung sp\u00e4ter den Sitzplatz reservieren? Verlieren Reservierungen Ihre G\u00fcltigkeit, wenn vorherige Z\u00fcge ausgefallen sind und der Zug nun v\u00f6llig \u00fcberf\u00fcllt ist?"}
{"id": 18190, "text": "Die Z\u00fcge vorab sind ausgefallen und nun ist mein Zug v\u00f6llig \u00fcberf\u00fcllt. Bleibt meine sitzplatzreservierung g\u00fcltig?"}
{"id": 18191, "text": "Nun muss ich stehen. Fahrradkarte buchen, wenn man bereits ein Ticket hat Hallo!\n Ich m\u00f6chte auf meiner IC-Fahrt von Essen nach Hamburg am 26.12. um 12:57h ein Fahrrad mitnehmen."}
{"id": 18192, "text": "Kann ich eine Fahrradreservierung nachtr\u00e4glich dazukamen?\n Vielen Dank! F\u00fcr meine Verbindung Dresden Hbf -->"}
{"id": 18193, "text": "F\u00fcr meine Verbindung Dresden Hbf --&gt; Kiel Hbf mit dem EC 378 am 5.Dezember kann ich zwar einen Platz reservieren, aber ich kann keinen direkten Wunschsitzplatz ausw\u00e4hlen."}
{"id": 18194, "text": "Wie funktioniert das? Ich habe die BC Mitfahrer-Gutscheine per Post erhalten. K\u00f6nnen diese Online/in der App eingel\u00f6st werden?"}
{"id": 18195, "text": "Komme online leider nicht weiter. Fahrradmitnahme kostenpflichtig? Ich bekomme vom Hotel eine KONUS Karte:"}
{"id": 18196, "text": "Ich m\u00f6chte am 10.12. von Freiburg nach Donaueschingen \u00fcber Neustadt (Schw) ein Fahrrad mitnehmen."}
{"id": 18197, "text": "Auf der bw-Tarif Seite findet man diesbez\u00fcglich keine Einschr\u00e4nkung...\nhttps://www.bahn.de/p/view/mdb/bahnintern/services/mobili..."}
{"id": 18198, "text": "Wenn ich verbund\u00fcbergreifend fahre, brauche ich keine Fahrradkarte?! die Buchung \u00fcber den Browser OPERA funktioniert seit Wochen nicht mehr ?"}
{"id": 18199, "text": "Auf meine mehrfachen diesbez\u00fcglichen Anfragen bei der Bahn erhalte ich keine Antwort!\n Frage: \n a )"}
{"id": 18200, "text": "b) wie kann man die DB zum Handeln bringen? TGV 957 Stuttgart-Paris am 02.01.2020 um 06:54 Keine Sitzplatzreservierung m\u00f6glich!"}
{"id": 18201, "text": "ist es eine Reservierungssperre oder braucht man einfach nicht reservieren? Der angezeigte Preis ist Inkl."}
{"id": 18202, "text": "Ich hatte keine Ahnung und habe die Buchung verworfen! Bitte um Hilfe! Eingabefeld fuer Secure Code fehlt bei Kreditkartenbezahlung"}
{"id": 18203, "text": "Es fehlt allerdings ein Eingabefeld fuer den Secure Code von Mastercard Wenn ich ein Bahn Ticket von Schwerte nach Norderney buche, ist die Kurtaxe inkludiert?"}
{"id": 18204, "text": "Wieso erhalte ich seit 10 Tagen keine Antwort auf eine dringende Frage? Ich habe am17.11. eine schriftliche Anfrage gestellt, weil mir diese nicht telefonisch beantwortet werden konnte."}
{"id": 18205, "text": "Bitte k\u00fcmmern sie sich um die Vorgangsnummer XXX.\n [Bearbeitet von DB Redaktion am 28.11.2019 um 09.16 Uhr:"}
{"id": 18206, "text": "VBB-1.Klasse-Zuschlagskarte mit Fahr-Card kombinierbar? Ich wei\u00df, dass man mit einer FahrCard auch (zumindest innerhalb Berlins) in rote Z\u00fcge steigen darf."}
{"id": 18207, "text": "Und was, wenn man die FahrCard zu zweit nutzt (meines Wissens nach darf man ja eine Begleitperson mitnehmen) - ist dann f\u00fcr beide ein \u00dcbergangsfahrschein gen\u00fcgend oder muss zumindest einer die volle 1. Klasse zahlen?"}
{"id": 18208, "text": "Ich m\u00f6chte am 12.04. eine Fahrkarte von Reutlingen nach N\u00fcrnberg buchen, dabei kommt die Meldung: Preisinformation nicht verf\u00fcgbar."}
{"id": 18209, "text": "! !), das scheint das Quer durchs Land Ticket zu sein. Warum ist diese Strecke nicht zum normalen Preis buchbar?"}
{"id": 18210, "text": "Gibt es f\u00fcr das Fahrrad keine Fahrradkarten mehr, die ausgedruckt und am Fahrrad befestigt werden? Ich habe f\u00fcr Mai 2020 zwei Fahrkarten im ICE mit Fahrradmitnahme gebucht, auf dem Onlineticket steht auch der Fahrradplatz, der reserviert und bezahlt wurde, jedoch gab es keine - wie fr\u00fcher \u00fcblich - Fahrradkarten zum Ausdrucken und am Fahrrad befestigen"}
{"id": 18211, "text": "Ich habe eine 70km Strecke vor mir, leider reicht das Hopperticket nur bis 50km. Darf ich mir also ein Hopperticket bis zu einem 50km entfernten Haltepunkt kaufen und dazu dann noch ein Einzelticket f\u00fcr die restlichen 20km?"}
{"id": 18212, "text": "Danke im voraus! :) Sitzplatz\u00e4nderung bei Bahn International gebucht ICE/TGV Servus :)\n Habe eine Verbindung gebucht"}
{"id": 18213, "text": "Bahn.de hat mich f\u00fcr die Buchung weitergeleitet auf international-bahn.de, Sitzplatzreservierung konnte ich nicht vornehmen, sondern nur Pr\u00e4ferenzen angeben."}
{"id": 18214, "text": "Im ICE jedoch wurde mir ein Platz zugewiesen, den ich gerne \u00e4ndern w\u00fcrde. Wie geht das? Auf bahn.de kann ich die Buchung NICHT einsehen trotz Eingabe der Auftragsnummer (sechsstellig)."}
{"id": 18215, "text": "Wie vorgehen?\n Danke! Ich finde einen Zug von Deutschland nach England. Ich kann aber keine Reservierung vornehmen."}
{"id": 18216, "text": "Ich finde einen Zug von Deutschland nach England. Ich kann aber keine Reservierung vornehmen. Ich habe an Ihrem Ticketschalter angerufen und einen Termin angegeben, an dem ich das Ticket kaufen kann."}
{"id": 18217, "text": "Ich muss ein Flugticket kaufen (100 Euro mehr wegen Versp\u00e4tung) Mit Interrail im Ausland starten und zwischen durch Deutschland durchqueren?"}
{"id": 18218, "text": "M\u00f6chte in Ungarn starten und dann \u00fcber verschiedene Stationen hoch nach Norwegen. Unter anderem auch von Prag nach Hamburg und von Hamburg nach Kopenhagen."}
{"id": 18219, "text": "Oder darf man nur am Anfang von DE aus- und am Ende nach DE einreisen?\n W\u00fcrde stattdessen nach Budapest und von Oslo fliegen."}
{"id": 18220, "text": "Ich bekam von Ihnen die unten angeh\u00e4ngte Antwort und wollte das Upgrade kaufen. Leider sagte man mir im Reisezentrum, dass es diese M\u00f6glichkeit nicht gibt."}
{"id": 18221, "text": "Ich w\u00e4re sehr dankbar, wenn Sie mir mitteilen w\u00fcrden, wie ich an das unten genannte Upgrade komme."}
{"id": 18222, "text": "Sie zahlen dann die Differenz nach. F\u00fcr die Umstellung wird eine einmalige Bearbeitungsgeb\u00fchr von 19\u20ac berechnet."}
{"id": 18223, "text": "Beachten Sie, dass das Abocenter eine Vorlaufzeit von mindestens 14 Tagen ben\u00f6tigt. Auftrag XXXXXX am 5.12. Verspaetungsalarm."}
{"id": 18224, "text": "Habe per E Mail Nachricht erhalten, dass es \u00c4nderungen bei der Buchung f\u00fcr den 5.12.19 gibt (Auftrag XXXXXX)."}
{"id": 18225, "text": "[Editiert durch Redaktion, 29. November 2019, 14.20 Uhr : Pers\u00f6nliche Daten entfernt. ] Bahnticket nachtr\u00e4glich aufteilen?"}
{"id": 18226, "text": "Ich habe eine BC50 und sie keine. Ich habe f\u00fcr uns \u00fcber die BahnApp eine Buchung gemacht, bei mir mit dem Rabatt und bei ihr ohne den Rabatt."}
{"id": 18227, "text": "Ist es m\u00f6glich, dass man die Preispositionen des Tickets einzeln aufgetrennt bekommt?\n Beispiel: F\u00fcr die Hinfahrt haben wir zusammen 180,75 \u20ac gezahlt, davon 9 \u20ac f\u00fcr die zwei Sitzpl\u00e4tze."}
{"id": 18228, "text": "Kann man das irgendwo als offiziellen Beleg erhalten?\n Vielen Dank f\u00fcr jede R\u00fcckmeldung und viele Gr\u00fc\u00dfe\nFlorian"}
{"id": 18229, "text": "Welche formalen Anforderungen m\u00fcssen erf\u00fcllt sein, damit eine Fahrkarte als nicht-\u00fcbertragbare gilt?"}
{"id": 18230, "text": "Ich war vor etwa vier Wochen im Raum Stuttgart unterwegs, und hatte dann das 3-Tages Ticket f\u00fcr knapp 20 Euro von der Rezeption des Hotels bekommen."}
{"id": 18231, "text": "Jetzt ist es mir passiert ich habe in der Mittagspause schnell etwas essen gehen und musste daf\u00fcr eine Station mit der S-Bahn fahren, aus eile das Ticket im Hotel liegen lassen und bin nat\u00fcrlich auch dann gleich kontrolliert worden."}
{"id": 18232, "text": "Seine Aussage war eigentlich m\u00fcsste man das nachzeigen k\u00f6nnen und dann werden die 7,50 Euro f\u00e4llig aber ganz sicher sagen k\u00f6nnte er es nicht."}
{"id": 18233, "text": "ich m\u00fcsse trotzdem die 60 Euro zahlen weil ich das Ticket nicht dabei hatte.\n Wie ist die Sache zu bewerten?"}
{"id": 18234, "text": "Mein IC am 6.12. f\u00e4llt aus (Ticket schon gekauft), stattdessen f\u00e4hrt ein ICE, darf ich diesen nun nehmen?"}
{"id": 18235, "text": "Ich habe schon vor l\u00e4ngerer Zeit Tickets f\u00fcr das zweite Adventswochenende gekauft. Nun habe ich per Mail die Info erhalten, dass sich f\u00fcr die Hinfahrt eine \u00c4nderung ergeben hat."}
{"id": 18236, "text": "Ich hatte eine IC-Verbindung gebucht. Laut Internetauskunft f\u00e4hrt da nun ein ICE. Darf ich nun auch mit dem ICE fahren?"}
{"id": 18237, "text": "Reicht es, ein Foto von dem Semesterticket dabei zu haben? ( Vorder und R\u00fcckseite) Ich frage, weil ich wenn ich nur kirz von A nach B fahre, ungern wichtige Dokumente mitnehmen will."}
{"id": 18238, "text": "Hallo zusammen, ich bin FWDL bei der Bundeswehr und bin bisher immer mit dem Bahnberechtigungskarte zwischen meinem Zuhause und dem Ort der Kaserne gependelt."}
{"id": 18239, "text": "Gilt der Bahnberechtigungsausweis weiterhin? Ich bevorzuge es n\u00e4mlich zivil zu fahren. Habe leider nichts dazu im Netz gefunden.."}
{"id": 18240, "text": "Ticket Prag Return ab RGB Hallo,\nkann ich das Prag Return Ticket von RGB aus am 11.12 zur Hinfahrt nutzen und mit dem gleichen Ticket am 14.12."}
{"id": 18241, "text": "Oder bedeutet dies, dass Hin und R\u00fcckfahrt an einem Tag stattfinden muss ?\n Vielen Dank im Voraus !"}
{"id": 18242, "text": "DB Deutsche Bahn Freifahrt Flex G\u00fcltigkeit bis 6.12.\" ist 06.12. m\u00f6glicher Reisetag? Kann ich am 6.12."}
{"id": 18243, "text": "der letztm\u00f6gliche Reisetag ?\n \" DB Deutsche Bahn Freifahrt Flex  G\u00fcltigkeit bis 6.12.\" kann man die geschickten emails zu den buchungen erneut erhalten ?"}
{"id": 18244, "text": "Quer-durchs-Land-Ticket+Fahrradmitnahme Hallo! Ich w\u00fcrde gern am Sonntag mit dem RE 4995 von Leipzig nach Lichtenfels und von dort aus mit dem ag 84528 nach Coburg fahren mit dem Quer-durchs-Land-Ticket."}
{"id": 18245, "text": "Und wie viel kostet das und wo kann ich das Ticket daf\u00fcr kaufen? Ticket gebucht, aber keine Best\u00e4tigung erhalten Hallo, \nich habe heute ein Ticket gebucht."}
{"id": 18246, "text": "Ich habe keine Best\u00e4tigungsemail und kein Ticket erhalten. Es k\u00f6nnte sein, dass bei dem Vorgang etwas schief gegangen ist."}
{"id": 18247, "text": "Wie k\u00f6nnte dies \u00fcberpr\u00fcft werden? Begleitshund f\u00fcr Schwebehindertes M\u00e4dchen (aus Italien) Guten Tag, meine Tochter ist schwerbehindert (geistlich) und als solche von italienischen Beh\u00f6rden (wo wir wohnen) anerkannt."}
{"id": 18248, "text": "Wir m\u00f5chten in der Weihnachtensferienzeit von Padua (Italien) nach M\u00fcnchen fahren. Was f\u00fcr eine Fahrkarte ben\u00f6tige ich, um mit Ihr und dem Hund zu fahren?"}
{"id": 18249, "text": "Reservierung und ge\u00e4nderte Wagen Hallo, ich habe heute eine Reservierung im ICE 371 im Wagen 5 (heute um 13:15 ab Kassel"}
{"id": 18250, "text": ". Online finde ich aber nur die Wagen 27-31. wo finde ich dann meine reservierten Pl\u00e4tze? Ticket kann nicht in die App geladen werden"}
{"id": 18251, "text": "In meinem Fall fliege ich ins Ausland und fahre von dort mit dem Zug zur\u00fcck. Vor Ort gibt es nat\u00fcrlich keine Bahnautomaten."}
{"id": 18252, "text": "Ich musste mir ein neues Ticket kaufen und hatte keine M\u00f6glichkeit an mein Ticket zu kommen. Gibt es hierf\u00fcr eine L\u00f6sung?"}
{"id": 18253, "text": "Onlineticket schon bezahlt aber keine Antwort erhalten Ich habe gerade ein Ticket online gekauft. Die \u00dcberweisung wurde get\u00e4tigt."}
{"id": 18254, "text": "Ich habe auch keine Best\u00e4tigungsemail der Bahn bekommen. Was kann ich tu Reservierung ECE Guten Tag,"}
{"id": 18255, "text": "nur einen Sitzplatz von Karlsruhe nach Mailand buchen. Leider funktioniert der letzte Schritt nicht:"}
{"id": 18256, "text": "K\u00f6nnen Sie mir sagen, ob in diesem Zug noch Platzreservierungen m\u00f6glich sind? Reservierung EC 218 f\u00fcr 12.1.2020 nicht m\u00f6glich?"}
{"id": 18257, "text": "Das scheint aber online nicht m\u00f6glich zu sein? Weshalb wird der zugesagte Rabatt des \"DB Reisewunschzettel\" nicht angerechnet?"}
{"id": 18258, "text": "Und den DB Reisewunschzettel per Mail an eine weitere Person senden lassen. \n Diese hat auf den Link eine Buchung (\"Versuch\"/Warenkorb) f\u00fcr insgesamt einen Betrag der h\u00f6her als 19,90\u20ac ist und innerhalb von 6 Wochen durchgef\u00fchrt."}
{"id": 18259, "text": "Zeitkarten Upgrade notwendig? Hallo, \nIch besitze bis Ende des Jahres eine Zeitkarte im Abo mit der ich jeden Morgen mit dem IC zu meinem Arbeitsplatz komme."}
{"id": 18260, "text": "Was ist zu tun ? Muss ich mein Ticket im Reisezentrum \u00e4ndern lassen ? Wird das kostenpflichtig sein ?"}
{"id": 18261, "text": "Monatskarte ICE H-Wob auf Fahrt nach Berlin Ich habe eine Monatskarte ICE zwischen Hannover und Wolfsburg."}
{"id": 18262, "text": "Kann ich meine Monatskarte um eine Fahrt zwischen Wolfsburg und Berlin erweitern oder muss ich die volle Strecke Hannover Berlin kaufen?"}
{"id": 18263, "text": "Ich bin in Besitz eines Jobtickets und kann samstags eine Person kostenlos mitnehmen. Darf diese Person mit meinem Ticket auch allein unterwegs sein, ohne dass ich dabei bin?"}
{"id": 18264, "text": "Wir haben online tickets uns sitzplatzreservierungen gebucht f\u00fcr die Strecke Frankfurt am Main bis Mallnitz."}
{"id": 18265, "text": "Da Sitzplatzreservierungen abrr nach 15 Minuten verfallen, w\u00fcrden wir keine mehr haben, wenn wir sp\u00e4ter einsteigen."}
{"id": 18266, "text": "Sodass wir gerne unsere eigenen Sitzpl\u00e4tze wieder buchen wollen w\u00fcrden, aber eben erst ab dem sp\u00e4teren Halt."}
{"id": 18267, "text": "Bzw wie lange dauert die Synchronisierung des Servers? Wir wollen ja nicht dass die jemand in dem Moment wegschnappt (da der  Zug wie gesagt voll ist und wir mit kind reisen)."}
{"id": 18268, "text": "fettige Fl\u00fcssigkeit \u00fcber das Ticket gelaufen. Hallo zusammen, \nmir ist vorhin ein richtig mieses Malheur passiert."}
{"id": 18269, "text": "siehe hier : https://www.bilder-upload.eu/bild-9d40ae-1575330410.png.html\n Die unten links stehende Buchungsnummer ist aber verschont geblieben."}
{"id": 18270, "text": "Vielen Dank. Was kann ich tun wenn der DB Automat ein unvollst\u00e4ndiges Ticket druckt? Soeben habe ich im Hbf Bremen an einem DB Automaten eine Fahrkarte f\u00fcr den Abschnitt Hbf Bremen bis Krempe f\u00fcr 18,65 \u20ac mit EC Karte gekauft."}
{"id": 18271, "text": "Das Ticket ist viel zu kurz und hat nicht alle erforderlichen Angaben darauf, weshalb ich gezwungen war an einem  anderen Automaten ein weiteres Ticket zu kaufen."}
{"id": 18272, "text": "Was kann ich tun und ist es m\u00f6glich diesen Betrag erstattet zu bekommen? \n Beste Gr\u00fc\u00dfe\n D. Nutz Ich habe ein Gratis Online Ticket gebucht."}
{"id": 18273, "text": "Hallo,\nich habe meine Bahnbonuspunkte eingel\u00f6st und ein Online Flex Ticket der 2. Klasse gekauft, welches ich meinem Vater geben wollte."}
{"id": 18274, "text": "Kann ich das Ticket trotzdem \u00fcbertragen? Mit. Monatskarte in ice Ich wollte fragen ob ich mit meiner vbb monatskarte auch innerhalb von Berlin in den ICE einsteigen darf, sagen wir von spandau bis zum Hauptbahnhof?"}
{"id": 18275, "text": "Geht das? Ich will von M\u00fcnchen nach K\u00f6ln und zur\u00fcck reisen und m\u00f6chte online eine Reservierung vornehmen."}
{"id": 18276, "text": "Ist das m\u00f6glich? Wie buche ich bei DB Navigator App Verbindungen mit Zwischenhalt mit Zeitabst\u00e4nden?"}
{"id": 18277, "text": "Bei DB Navigator gibt es M\u00f6glichkeit Zwischenhalte zu bestellen, aber ohne die Zeitangaben. Zwischenhalte sind normalerweise nicht 15 Minuten, aber etwas mehr."}
{"id": 18278, "text": "Auf Webseite kann man den Dauer problemlos einstellen. \" Erstklassig fahren, 25 % sparen\" 8 Wochen 1. Klasse fahren?."}
{"id": 18279, "text": "8 Wochen 1. Klasse fahren. Wer hat da schon Erfahrungen gemacht. Kann der Zeitraum individuell gew\u00e4hlt werden oder starten die 8 Wochen ab dem Zeitpunkt, wo man den Botton dr\u00fcckt."}
{"id": 18280, "text": "G\u00fcltigkeit BC Mitfahrerfreifahrt bis 15.12.2019? Ich habe mit einem bis 15.12.2019 g\u00fcltigen Mitfahrergutschein eine BC Mitfahrer-Freifahrt mit Fahrtantritt am 15.12.2019 f\u00fcr die Strecke Heidelberg - M\u00fcnchen gebucht, deren Konditionen ja analog zum Flexpreis (2 Tage G\u00fcltigkeit bei Fahrtantritt am 1. Tag) sind."}
{"id": 18281, "text": "Hin- und R\u00fcckfahrt gebucht - nur R\u00fcckfahrt wahrnehmen Hallo,\naufgrund eines ge\u00e4nderten Planes muss ich schon fr\u00fcher nach Norden reisen."}
{"id": 18282, "text": "Die R\u00fcckfahrt m\u00f6chte ich nat\u00fcrlich weiterhin antreten.\n Nun meine Frage, wenn ich die 2. Hinfahrt nicht antrete (welche ich zusammen mit der R\u00fcckfahrt gebucht habe), bleibt dann trotzdem die R\u00fcckfahrt bestehen?"}
{"id": 18283, "text": "29.12 zur\u00fcck (zusammen)\n Vielen Dank,\nB0ld Warum ist beim ice 924 am 15.12.ab Bonn nach M\u00fcnster um 17:46 keine Platzreservierung m\u00f6glich..."}
{"id": 18284, "text": "warum keine reservierung m\u00f6glich bei onlinebuchung Kann ich mit meinem youngticketplus mit den Abellio Z\u00fcgen fahren?"}
{"id": 18285, "text": "Ich hab das youngticketplus mit dem NRW Upgrade bin mir aber nicht sicher ob ich mit dem auch bei Abellio Z\u00fcgen mitfahren kann"}
{"id": 18286, "text": "Muss ich den Ersatzzug nehmen oder kann ich auch einen fr\u00fcheren ICE nehemen? Mein Zug (ICE, Sparpreis) f\u00e4llt aus."}
{"id": 18287, "text": "Mein Zug f\u00e4hrt durch eine Baustelle 40 min fr\u00fcher ab, als ich gebucht hab: Zugbindung? Mein Zug f\u00e4hrt durch eine Baustelle 40 min fr\u00fcher ab, als ich gebucht hab, kommt jedoch immer noch p\u00fcnktlich am Zielbahnhof an."}
{"id": 18288, "text": "City-Ticket K\u00f6ln, Geltungsbereich Hallo, mein Ticket beinhaltet am Zielbahnhof K\u00f6ln+City. Mein Route lautet: Umstieg K\u00f6ln-Deutz, mit der Straba (STR1) von dort nach K\u00f6ln-Rudolfplatz in 9 Minuten."}
{"id": 18289, "text": "Darf man einen kleinen Hund in einer Transportbox in die Schlafwagen des Night-Jets nehmen? Darf man einen kleinen Hund in einer Transportbox in die Schlafwagen des Night-Jets nehmen?"}
{"id": 18290, "text": "Ich w\u00fcrde gerne mein Abo Ticket upgraden (von IC auf ICE), kann ich das online machen? Sehr geehrte Damen und Herren,"}
{"id": 18291, "text": "Das Ticket gilt nur f\u00fcr IC/EC und ich w\u00fcrde gerne auf meiner Strecke (Hannover/Wolfsburg) auch den ICE nutzen k\u00f6nnen."}
{"id": 18292, "text": "Danke und mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen Kann ich mit meinem Semesterticket f\u00fcr den Geltungsbereich VRL jemanden am Wochenende im Zug mitnehmen?"}
{"id": 18293, "text": "Im Internet steht h\u00e4ufig das ich nur im Bis jemanden mitnehmen darf. Stimmt das? Sitzplatzreservierung f\u00fcr meine Mutter auf IC 2023 am 22.12 und ICE 928 am 25.12 nicht m\u00f6glich."}
{"id": 18294, "text": "Guten Tag. Ich brauch f\u00fcr meine fast 80 j\u00e4hrige Mutter eine Sitzplatzreservietung. Ohne kann ich sie nicht fahren lassen."}
{"id": 18295, "text": "K\u00f6nnten Sie mir sagen woran es liegt? Welches Ticket f\u00fcr die Pendelerstrecke Augsburg-M\u00fcnchen ? F\u00fcr eine Stelle als Werkstudent m\u00fcsste ich 4 Monate lang, an drei Tagen der Woche die Verbindung Augsburg, Haunstetter Stra\u00dfe - M\u00fcnchen, Laimer Platz hin und zur\u00fcck nehmen."}
{"id": 18296, "text": "F\u00fcr Augsburg er\u00fcbrigt sich die Benutzung des Nahverkehrs.\n Ich besitze au\u00dferdem eine Bahncard 25, falls dies relevant sein sollte."}
{"id": 18297, "text": "Ich habe ein Ticket 1. Klasse gebucht aber es gibt keine 1. Klasse Pl\u00e4tze mehr (in der 2. Klasse sind noch Pl\u00e4tze frei)."}
{"id": 18298, "text": "Wenn man ein Ticket von Karlsruhe nach Stuttgart gebucht hat, erscheint auf der Fahrkarte: Karlsruhe --> Stuttgart."}
{"id": 18299, "text": "Warum ist dann aber das +city nicht dabei? +city ist ja erst ab 100 km inkl. Aber die tarifliche Gleichstellung f\u00fcr Karlsruhe und Stuttgart greift auch erst ab 100 km."}
{"id": 18300, "text": "Reservierung im IC399 21.12.2019 Kopenhagen-Kiel nicht m\u00f6glich? Guten Tag,\nich versuche gerade eine"}
{"id": 18301, "text": "Fahrkarte im oben genannten Zug mit Weiterfahrt nach N\u00fcrnberg zu buchen. In Hannover m\u00f6chte ich gerne kurz jemanden treffen (Zwischenhalt 15 min)."}
{"id": 18302, "text": "Der IC399 f\u00e4hrt zwar auch nach Hamburg, kommt dort aber zu sp\u00e4t an.\n Buche ich direkt nur im IC399, also ohne Umstieg in den RE nach Hamburg und ohne Aufenthalt in Hannover, kommt nur die folgende Info:\n\""}
{"id": 18303, "text": "Wir bitten Sie, dies zu entschuldigen. Sie k\u00f6nnen Ihre Sitzplatzreservierung ohne Wagenplanauswahl fortsetzen, indem Sie auf \"Weiter\" klicken. \""}
{"id": 18304, "text": "Zwar funktioiert die Auswahl f\u00fcr den d\u00e4nischen Zug nicht, es wird aber irgendein Platz reserviert, das ist die Hauptsache."}
{"id": 18305, "text": "Reservierung nicht m\u00f6glich\".\n Im RE kommt wie erwartet die graue Meldung \"Verkehrsmittel nicht reservierbar\", das ist ja normal."}
{"id": 18306, "text": "Das w\u00e4re schlecht, denn die Aussicht schlimmstenfalls auf dem Fu\u00dfboden durch die Nacht in D\u00e4nemark zu fahren, ist wenig verlockend, die 1"}
{"id": 18307, "text": "nicht viel ;)\nIst das nun ein Systemfehler, der vielleicht behoben werden kann, oder kann man generell nur die komplette Strecke Kopenhagen - Hamburg reservieren, also nicht mit Umstieg in Kiel?"}
{"id": 18308, "text": "LE abweichung der reservierung ice581 am 27.11.2019 durch anderes Fahrzeug sitzplatzanordnung? Der ICE am 27.11.2019 wird durch einen anderen Zugtyp ersetzt."}
{"id": 18309, "text": "Wir sind eine Gruppe von 8 Personen, davon 2 Schwerbehinderte. Gelten Rail&fly Tickets in IC Nacht Verbindungen in Kooperation mit \u00d6BB Nightjet mit Zugnummer der DB?"}
{"id": 18310, "text": "Zum Fahrplanwechsel gibt es allerdings zumindest auf der Nightjet Strecke Berlin Z\u00fcrich auch einen IC Zug mit IC Zugnummer der DB."}
{"id": 18311, "text": "Steht nicht mein Name auf der Ticket. Hallo. \n Ich und eine Freundin von mir werden nach Prag fahren."}
{"id": 18312, "text": "gekauft(durch mein ID im Internet und 1 f\u00fcr ohne Bahncard und 1 f\u00fcr mein Bahncard) und einen Name meiner Freundin auf \u00b4Ticket f\u00fcr eine andere Person\u00b4 geschrieben."}
{"id": 18313, "text": "Wie lange sind Fahrkarten mit aufgehobener Zugbindung g\u00fcltig? Liebe Communitiy,\n ich habe f\u00fcr n\u00e4chstes Wochenende einen sehr g\u00fcnstigen Sparpreis an die Nordsee gekauft, mit dem ich wegen Bauarbeiten eine Versp\u00e4tung von vsl. 2 Stunden am Zielort bekommen w\u00fcrde."}
{"id": 18314, "text": "Nun w\u00fcrde mir die Reise ein paar Tage sp\u00e4ter viel besser passen um den Aufenthalt dort zu verl\u00e4ngern und eine Umbuchung w\u00e4re massiv teurer als die vorhandene Fahrkarte."}
{"id": 18315, "text": "Gibt es \u00fcberhaupt eine Beschr\u00e4nkung bis wann ein anderer Zug benutzt werden kann und die Reise abgeschlossen werden muss?"}
{"id": 18316, "text": "Wann gibt es Super Sparpreise Europa nach London ab April 2019? Ich w\u00fcrde gerne im April 2019 nach London fahren mit dem Zug und kann aber jetzt nur Super Sparpreise bis Anfang M\u00e4rz buchen."}
{"id": 18317, "text": "Besten Dank! Wie kann ich mein Geld wieder haben? Der Ticketautomat in Kirchlengern war schon Mal nicht in Ordnung."}
{"id": 18318, "text": "Wie soll heute von der sp\u00e4t Schicht nach Hause wieder kommen? Kein geld, kein Ticket! Anzeige der Raumbegrenzung f\u00fcr Monatsicket Hallo,\nIch habe mir ein Monatticket zwischen Worms und Mainz gekauft."}
{"id": 18319, "text": "Nun stellt sich mir die Frage in welchem Bereich ich damit fahren darf und \u00fcber welche Bahnh\u00f6fe als umstieg okay sind."}
{"id": 18320, "text": "Vielen Dank f\u00fcr die schnelle Antwort Wird es zuk\u00fcnftig mal mehr als 2 Zwischenhalte in der Buchung geben ?"}
{"id": 18321, "text": "Ich wohne nun mal nicht in einer gro\u00dfen Stadt sondern muss, wenn ich zu den Fernz\u00fcgen m\u00f6chte mindestens 2 bis 3 mal umsteigen."}
{"id": 18322, "text": "Dadurch kommen wirklich manchmal seltsame Verbindungen heraus.\n Diese k\u00f6nnte ich mit der Eingabe von mindestens 3 Zwischenhalten (Besser 4) wirklich perfekt optimieren."}
{"id": 18323, "text": "Es gibt zwar im Nahverkehr keine Zugbindung, aber die Strecke muss einigerma\u00dfen \u00fcbereinstimmen. Ich bin dann schon einfach mal anders gefahren, musste mich dann aber im Zug mehrfach rechtfertigen, warum ich eine ganz andere Strecke nutze."}
{"id": 18324, "text": "Deshalb mal die Frage - oder besser sogar die Anregung - w\u00e4re es nicht m\u00f6glich zumindest 3 Zwischenhalte anzubieten ?"}
{"id": 18325, "text": "Ich denke das d\u00fcrfte f\u00fcr die IT'ler doch ein Klacks sein, in dem Buchungs-Feld einfach noch eine oder zwei Spalten mit dazu zu nehmen."}
{"id": 18326, "text": "-Andere Verbindung als geplant wegen Br\u00fcckenarbeiten? Hallo zusammen, im September habe ich meine Fahrt Berlin Spandau- Hauptbahnhof- K\u00f6lpinsee gebucht."}
{"id": 18327, "text": "Aufgrundvon Br\u00fcckensrbeiten ist diese Verbindung f\u00fcr die R\u00fcckfahrt nicht m\u00f6glich. Also habe ich nach einer anderen Verbindung gesucht und folgende gefunden :"}
{"id": 18328, "text": "Kann ich diese Verbindung nehmen? Ich frage, weil auf dem Ticket VIA: BWK*EW*BRIT*PZ*PW*Z\u00dcSSOW steht."}
{"id": 18329, "text": "We want to some city. How can I buy tickets? Hello.\n I have a plan to go to stuttgart and some other place from Japan."}
{"id": 18330, "text": "me, how can I buy tickets(cheaper it nice ! ) .\n Our group is 2, 1 adult and child(15 years old ) ."}
{"id": 18331, "text": "15:00 Arrive at Frankfurt air port.\n We want to go stuttgart( our hotel is near \u00d6sterreichischer Platz."}
{"id": 18332, "text": "Hbf. We can catch taxi to hotel.)\n 5/12\naround 9:00,  we departure from stuttgart to T\u00fcbingen Hbf.\nAnd 16:00, back to stuttgart."}
{"id": 18333, "text": "around 9:00,  we departure from stuttgart to Esslingen (Neckar).\n around 14:00, we leave Esslingen, and go to Ludwigsburg."}
{"id": 18334, "text": "to stuttgart from Ludwigsburg.\n (We visit 2 city from stuttgart on 1 day . )\n 7/12\n around 12:00, we go to Frankfurt (Main) Hauptbahnhof."}
{"id": 18335, "text": "8/12\n Back to Japan from Frankfurt air port.\n (our plane departure 19:00,but we don't go any other city on this day.)"}
{"id": 18336, "text": "SparTickets 2 Monate vor Fahrt reservieren, telefonisch nicht m\u00f6glich? ! Reservierung des Preises eines Gruppen Sparpreis Ticket am 25.12.2019 von Kaiserslautern HBF nach Schaftlach laut telefonischer Hotline der DB nicht m\u00f6glich."}
{"id": 18337, "text": "Sparpreis Gruppe und Sparpreis Europa Gruppe gibt Ihnen die M\u00f6glichkeit, den aktuell verf\u00fcgbaren Preis f\u00fcr eine Dauer von 21 Tagen unverbindlich zu reservieren."}
{"id": 18338, "text": "Kann im ICE Z\u00fcrich-Hamburg eine Tischreservation im Bordrestaurant vorgenommen werden? Kann im ICE Z\u00fcrich-Hamburg eine Tischreservation im Bordrestaurant vorgenommen werden?"}
{"id": 18339, "text": "Guten Tag, \n ich habe nach Verbindungen von D\u00fcsseldorf Flughafen nach Ingolstadt Hbf gesucht. Dabei ist mir aufgefallen, dass es zu unterschiedlichen Abfahrtszeiten unterschiedliche Flexpreise gibt."}
{"id": 18340, "text": "Die Zugtypen sind auch bei allen Verbindungen identisch (ERB, ICE und RE). Die einzigen Unterschiede liegen in der Zahl der Umstiege und in der Reisedauer."}
{"id": 18341, "text": "Ich kann jede Verbindung zwischen Start und Ziel am gleichen Reisetag nutzen, die die gleichen Zugtypen enth\u00e4lt."}
{"id": 18342, "text": "App Fehler Preise? Hallo,\nhat meine App einen Fehler oder warum sind die Preise so in die H\u00f6he geschossen obwohl man fast 3 Monate im Voraus buchen m\u00f6chte und kein Feiertag vorliegt?"}
{"id": 18343, "text": "Guten Tag. Ich habe einen DB Reisegutschein, der nur in den DB Zentren einzul\u00f6sen ist. Allerdings wohne ich jetzt im Ausland und habe keine M\u00f6glichkeit den Gutschein in einem DB Zentrum einzul\u00f6sen."}
{"id": 18344, "text": "Danke Warum informiert Die Bahn die Kunden nicht \u00fcber ihre Webseite? ? Warum muss ich erst auf die Internetseite Fernbahn.de gehen um zu erfahren, dass bei den Z\u00fcgen der Linie 41 die Wagen 31-39 ab dem 15. Dezember Mo-Fr fehlen, obwohl dort schon l\u00e4ngst reserviert wurde."}
{"id": 18345, "text": "Monatskarte im Abo digital ICE auch im RRX (RE 5) in NRW g\u00fcltig? Hallo,\nda ich k\u00fcnftig beruflich von K\u00f6ln nach Duisburg pendeln muss, interessiere ich mich f\u00fcr ein Ticket, mit dem ich nebem dem Nahverkehr auch IC/EC und ICE nutzen kann."}
{"id": 18346, "text": "Auf der Strecke verkehrt allerdings im Nahverkehr inzwischen auch der Rhein-Ruhr-Express, der von National Express betrieben wird."}
{"id": 18347, "text": "Liebe Gr\u00fc\u00dfe Sch\u00fclermonatskarte im Jahresabo von Papierticket auf digitales Ticket umstellen? Hallo, \nich habe heute im DB Reisenzentrum ein Jahresabo f\u00fcr eine ICE Sch\u00fclermonatskarte abgeschlossen (Offenburg - Freiburg)."}
{"id": 18348, "text": "Erst jetzt sehe ich online, dass die Monats bzw Jahreskarte auch digital in der DB App m\u00f6glich ist."}
{"id": 18349, "text": "Daher nun meine Frage, kann ich die Karte nachtr\u00e4glich von Papier Karte auf digitale Karte in der App umstellen?"}
{"id": 18350, "text": "Viele Gr\u00fc\u00dfe Fr\u00fchzeitig Fahrkarten buchen Warum kann ich ben\u00f6tigte Fahrkarten erst 6 Monate im voraus buchen?"}
{"id": 18351, "text": "Kann ich das Brandenburg Berlin Ticket auch am Schalter kaufen? Problem ist das ich f\u00fcr eine andere Person es zwar online kaufen kann, sie es sich dann aber ausdrucken m\u00fcsste und keinen Drucker hat"}
{"id": 18352, "text": "Hallo, \nich m\u00f6chte Ende Januar von Stuttgart nach Paris fahren. \n Empfiehlt es sich eher ICE Verbindungen zu buchen oder fallen die ICEs im Streikfall tendenziell  genau so oft aus wie die TGVs?"}
{"id": 18353, "text": "Wieso ist die Lieferadresse der Name auf dem Ticket? Also ich habe f\u00fcr mich ein Ticket gebucht. Eine Woche sp\u00e4ter habe ich f\u00fcr meinen Freund, f\u00fcr den selben Zug auch ein Ticket gebucht f\u00fcr den selben Zug."}
{"id": 18354, "text": "Allerdings steht nun auf seinem Ticket kein Name sondern nur mein Name unter der Lieferanschrift. Kann er das Ticket trotzdem nutzen?"}
{"id": 18355, "text": "Aber ich sehe es nicht ein das Geld wegzuwerfen denn ich habe ganz klar ihm unter reisenden angegeben und mich nur unter lieferadresse!"}
{"id": 18356, "text": ". Klasse Upgrade g\u00fcltig? Hallo,\nder Wegetext meines 2. Klasse ICE Flexpreises (return) lautet:\nS*(PF*KA*MZ/MA*F*FH)*LM."}
{"id": 18357, "text": ". Geltungstag der R\u00fcckfahrt ist Freitag. Dazu habe ich ein Bahn Bonus 1. Klasse Upgrade (einfache Fahrt) auf Papier."}
{"id": 18358, "text": "W\u00e4re diese Kombination m\u00f6glich? Es gibt keine Verbindung zwischen Kopenhagen und Berlin, auf der man sein Fahrrad mitnehmen kann."}
{"id": 18359, "text": "Ich muss mit dem Fahrrad von Kopenhagen zur\u00fcck nach Berlin und finde keine Verbindung ab Februar, die es zul\u00e4sst ein Fahrrad mitzunehmen."}
{"id": 18360, "text": "? Gibt es Alternativen? Wie kann das sein? Was, wenn Ticketinhaber erkrankt und daher nicht mitf\u00e4hrt (nur 1 von 2 Personen reist)?"}
{"id": 18361, "text": "Die BahnCard und der Lichtbildausweis des Ticketinhabers liegen der reisenden Person vor und k\u00f6nnen mitgef\u00fchrt werden."}
{"id": 18362, "text": "Liebe Freunde,\n ich fahre am Samstag von Duisburg nach Berlin. Leider sind die Verbindungen so, das ich 55 Minuten in Duisburg HBF warten muss."}
{"id": 18363, "text": "D\u00fcrfte ich auch den ICE schon in D\u00fcsseldorf (selber Verbund wie Duisburg) besteigen? Dann k\u00f6nnte ich von Dinslagen bis D\u00fcsseldorf durchfahren und in der warmen Lounge (Comfort Kunde) bei einem Kaffee warten."}
{"id": 18364, "text": "W\u00e4re nett wenn da jemand was erhellendes zu sagen kann. Begleitung f\u00fcr Schwerbehinderte Meine Mutter hat einen schwerbehinderten Ausweis \"B\"."}
{"id": 18365, "text": "Darf mein Vater sie kostenlos begleiten? Woran erkennt man in Eurocity Z\u00fcgen, ob ein Sitzplatz reserviert ist?"}
{"id": 18366, "text": "2.Klasse Flexpreis & 9,90 \u20ac Upgrade = Zugbindung ? Ich habe 3 Tage vor Reiseantritt ein 1.Klasse Upgrade f\u00fcr 9,90 \u20ac erhalten."}
{"id": 18367, "text": "Zug zum Flug Salzburg Darf mit dem Zug zum Flug Ticket (Schauinsland Reisen) bereits mit dem Zug ab Salzburg Hbf (\u00d6sterreich) mit dem Railjet Express nach M\u00fcnchen Airport gefahren werden?"}
{"id": 18368, "text": "Geht das nicht online? \" Lounge-Zone\" im Railjet = Business-Abteil? Bei einigen Verbindungen, etwa von Tschechien nach \u00d6sterreich, kann ich bei der Platzwahl in der 1. Klasse zwischen Gro\u00dfraum, Gro\u00dfraum mit Tisch und einem \"Lounge-Bereich\" w\u00e4hlen."}
{"id": 18369, "text": "Die Reservierung kostet in allen drei F\u00e4llen 3,50\u20ac. Handelt es sich beim Lounge-Bereich um die Business Class?"}
{"id": 18370, "text": "Aufwertung f\u00fcr 1. Klasse f\u00fcr das Bundeswehr-Ticket Die Aufwertung f\u00fcr 1. Klasse f\u00fcr das Bundeswehr-Ticket kostet mehr als ein normal zu kaufendes Spar-Ticket."}
{"id": 18371, "text": "Sind Fahrradstellpl\u00e4tze mit der App und BC 100 kostenlos reserviertbar? Hallo! In der Navigator-App kann man nun auch Fahrradstellpl\u00e4tze reservieren."}
{"id": 18372, "text": "Ich habe aber eine BC 100, in die Fahrradbef\u00f6rderung inklusive ist. In der App kann ich aber die Reservierung nur mit Kauf einer Fahrradkarte (8 Euro) vornehmen, soweit ich das sehe."}
{"id": 18373, "text": "Das klappt ja bei Sitzpl\u00e4tzen auch bestens. Abo AVV Monatskarte runterstufen Ich habe eine AboA AVV Monatskarte Preisstufe 4 abonniert."}
{"id": 18374, "text": "Kann man die Karte runterstufen oder muss man k\u00fcndigen und neu beantragen. Ich befinde mich noch im ersten Jahr, geht das?"}
{"id": 18375, "text": "Ich suche eine Verbindung zwischen Karlsruhe und Osnabr\u00fcck f\u00fcr Sonntag den 23. Februar, um 23:20 Uhr habe ich eine Bahncard 50er 2. Klasse."}
{"id": 18376, "text": "Kein Sparangebot verf\u00fcgbar\", aber es gibt Sparangebote am ersten Sonntag und am folgenden Sonntag. Ist es vor\u00fcbergehend nicht verf\u00fcgbar?"}
{"id": 18377, "text": "Es kommt mir seltsam vor, weil es immer noch ein sehr fernes Datum ist. Buchungsproblem International Bahn Hallo!"}
{"id": 18378, "text": "Lecce am 16.03.2020 ab 13:34 Uhr buchen. Die Verbindung bekomme ich \u00fcber international-Bahn.de angezeigt und kann sie f\u00fcr zwei Personen im Sparpreis f\u00fcr 131,60\u20ac buchen."}
{"id": 18379, "text": "Gebe ich die korrekten Geburtsdaten XX.XX.1993 und XX.XX.1994 an, zeigt es die typische Fehlermeldung \u201e"}
{"id": 18380, "text": "\u201c (ich soll zum Reisezentrum gehen etc. - nur dass mir dort heute gesagt wurde, die bekommen die online Sparpreise international gar nicht und ich soll es online buchen)."}
{"id": 18381, "text": "Das Problem liegt eindeutig am Geburtsjahrgang 1994. Auch eine Einzelbuchung mit XX.XX.1994 geht nicht (-&gt; Fehlermeldung)."}
{"id": 18382, "text": "? ?\n Vielen Dank! Kann man im Eurocity auch stehen, wenn man keinen Sitzplatz mehr findet und ebenfalls keine Reservierung vorliegt?"}
{"id": 18383, "text": "Hinfahrt Stra\u00dfenbahn nicht dabei R\u00fcckfahrt daf\u00fcr schon? Hallo,\nfolgende Frage. \n Ich habe ein Fexticket von Baden-Baden nach Heidelberg online gebucht und die Stra\u00dfenbahnhaltestelle mit angegeben."}
{"id": 18384, "text": "Wie kann das sein? Darf ich wirklich mit der Karte die Stra\u00dfenbahn nutzen?\n Danke schon mal f\u00fcr eure Hilfe."}
{"id": 18385, "text": "Patrick Reisebuchung f\u00fcr GA-und Halbtax-Besitzer? Ich m\u00f6chte eine Zugreise von Basel nach Deutschland f\u00fcr mich und 3 Kollegen buchen."}
{"id": 18386, "text": "die anderen 3 Kollegen ein Halbtaxabonnement. Wenn ich bei der Buchung beim ersten Reisenden das Generabo w\u00e4hle, kann ich bei den drei anderen nur noch das Generabo w\u00e4hlen."}
{"id": 18387, "text": "Wenn ich beim ersten Reisenden das Halbtax w\u00e4hle, kann ich bei den restlichen drei Reisenden auch nur noch das Halbtax w\u00e4hlen."}
{"id": 18500, "text": "Wieso ? Und kann man dies nachtr\u00e4glich nachholen? Ab wann ist das Bayernticket am 6. Januar 2020 (Feiertag?) g\u00fcltig?"}
{"id": 18388, "text": "Mehrwehrtsteuersenkung f\u00fcr Tickets > 100 km im reinen Nahverkehr? Habe ich es nun richtig verstanden, dass f\u00fcr Tickets \u00fcber 100 Kilometer im reinen Nahverkehr (von DB Regio bedient), keine Senkung der Mehrwertsteuer von 19 auf 7% am 1. Januar 2020 in Kraft getreten ist?"}
{"id": 18389, "text": "F\u00fcr mich bedeutet Fernverkehr = \" \u00fcber 100 km\" und nicht Fernverkehr = \" Sparpreise oder Produktklasse A oder B\"."}
{"id": 18390, "text": "Gutschrift im Aboportal Ich habe 35 Euro Gutschrift in meinem Aboportal. Wie und wof\u00fcr kann ich diese benutzen?"}
{"id": 18391, "text": "Wird Sitzplatzreservierung noch freigeschaltet? F\u00fcr die Verbindung \n03.02.2020 00:09 M\u00fcnchen-Pasing  07:35"}
{"id": 18392, "text": "Hbf\t ICE 618\nist die Reservierung eines Sitzplatzes aktuell nicht m\u00f6glich. \n Woran liegt das? Wird eine Reservierung zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt noch m\u00f6glich sein?"}
{"id": 18393, "text": "Kann dies ge\u00e4ndert werden? Gilt f\u00fcr die Strecke KA --&gt; Paris ? Kann dies ohne Storno ge\u00e4ndert werden?"}
{"id": 18394, "text": "Auf meinem Ticket f\u00fcr IC2024 (Frankfurt Flughafen) am 31.1 steht kein Gleis. Wo muss ich hin? Gleis ist unklar"}
{"id": 18395, "text": "Platzkarten-Reservierung Ffm -Paris erforderlich, aber online nicht m\u00f6glich Hallo, dass in Frankreich gestreikt wird, ist bekannt und dass damit TGVs betroffen sind, scheint klar."}
{"id": 18396, "text": "Es geht bei meiner Auswahl nicht. Aber im ICE Karlsruhe -Paris ICE 9572 wird ausdr\u00fccklich eine Reservierung gefordert - was aber nicht m\u00f6glich ist, s.u."}
{"id": 18397, "text": "Frankfurt(Main)Hbf\t 14:06 \t 3:59\t 1\t ICE\t Geringe bis mittlere Auslastung erwartet\t Reservierung nicht m\u00f6glich"}
{"id": 18398, "text": "Paris Est\t 18:05\n Details verbergen\t\t\t\nBahnhof/Haltestelle \t Zeit\t Gleis\t Produkte\t Auslastung\t Weitere Informationen"}
{"id": 18399, "text": "ab 14:06\t 6\t ICE 75\t Geringe bis mittlere Auslastung erwartet\t Intercity-Express Richtung: Chur\n Komfort"}
{"id": 18400, "text": "Betreiber: DB Fernverkehr AG\n Karlsruhe Hbf\tan 15:08\t 2\t \nUmsteigezeit 24 Min.\n Umsteigezeit anpassen"}
{"id": 18401, "text": "Hbf\tab 15:32\t 6\t ICE 9572\t\t Intercity-Express Richtung: Paris Est\n Reservierungspflicht , Bordrestaurant , Fahrzeuggebundene Einstiegshilfe vorhanden"}
{"id": 18402, "text": "Preis von BaW\u00fc-Ticket trotz Mehrwertsteuersenkung gleich! Bleibt das so? Ist eine Senkung des Preises noch vorgesehen und falls nicht weshalb?"}
{"id": 18403, "text": "Wie ist hier vorzugehen? Bei der Buchung \u00fcber bahn.de wird nur eine Sitzplatzreservierung angeboten, nicht hingegen die Buchung von Liege- oder Schlafwagenpl\u00e4tzen."}
{"id": 18404, "text": "IC mit merkzeichen B,kostenlos? Weshalb wird mein DB-Jobticket nicht mehr per Lastschrift abgebucht?"}
{"id": 18405, "text": "Es ist ein Jahresticket mit monatlicher Zahlungsweise. Als Zahlungsart ist ein Lastschriftmandat hinterlegt."}
{"id": 18406, "text": "Service\"team Forderungsmanagement eine Zahlungserinnerung f\u00fcr die o.g. Monate. Bei tel. Nachfrage im Abo-Team hie\u00df es, dass ich mein Lastschriftenmandat entzogen h\u00e4tte."}
{"id": 18407, "text": "Nun habe ich bereits zum 3.Mal per E-Mail, zuletzt im Dezember 2019, ein Lastschrfitenmandat hinterlegt."}
{"id": 18408, "text": "Unerkl\u00e4rlicherweise wurde jedoch f\u00fcr Januar 2020 wieder keine Abbuchung f\u00fcr das Ticket vorgenommen!"}
{"id": 18409, "text": "K\u00e4me einem Entzug des Lastschriftenmandates denn nicht auch einer K\u00fcndigung des Abos gleich? Ich m\u00f6chte dass der Laschrifteneinzug wieder durchgef\u00fchrt wird, eine ausreichende Kontodeckung ist vorhanden."}
{"id": 18410, "text": "Wann kann ich Tickets f\u00fcr Dezember 2020 buchen ? Ich m\u00f6chte Bahn Tickets f\u00fcr den 24.12.2020 und 27.12.2020 buchen, die Hotelreservierungen m\u00fcsste ich zeitnah t\u00e4tigen."}
{"id": 18411, "text": "1. Klasse mit BC100 2 . Klasse buchen? Geht das Online? Wir m\u00f6chten von Wesel in Deutschland nach Den Helder in den Niederlanden fahren."}
{"id": 18412, "text": "Mit unserem neugeborenen Baby wollen wir 1. Klasse fahren. Eine Buchung geht online - laut meines eben gestarteten Versuchs - aber nur f\u00fcr die 2. und nicht f\u00fcr die 1. Klasse."}
{"id": 18413, "text": "Sitzplatzreservierung nach Stornierung umbuchen Guten Tag!\n Ich habe vorgestern online eine Fahrt, inkl. Sitzplatzreservierung gebucht."}
{"id": 18414, "text": "Wie mir bewusst war, werden mir die Reservierungen nicht erstattet. Allerdings bin ich es gewohnt, dass die Reservierung 31 Tage umbuchbar ist!"}
{"id": 18415, "text": "Mir wurde jedoch kein entsprechender Hinweis angezeigt und kurz zuvor noch habe ich schon eine Reservierung umgetauscht, nachdem ich die Fahrt storniert hatte."}
{"id": 18416, "text": "Vielen Dank! Supersparpreis Gruppe - mit Kindern \"auff\u00fcllen\" Hallo,\nich w\u00fcrde gerne auf Supersparpreisticket buchen, allerdings nur f\u00fcr vier Erwachsene."}
{"id": 18417, "text": "W\u00e4re g\u00fcnstiger als normale Tickets.\n Der Hauptreisende f\u00e4hrt nat\u00fcrlich mit. \n Ist dies so erlaubt oder gibt es in den BB eine Einschr\u00e4nkung, dass immer mind. 6 Personen fahren m\u00fcssen?"}
{"id": 18418, "text": "Reicht ein normales Ticket f\u00fcr die Fahrradmitnahme von Munster nach Schneverdingen? Ich wollte ein Fahrrad auf der Strecke mitnehmen und bei der Buchung steht da nur \""}
{"id": 18419, "text": "Hei\u00dft das, dass das normale Ticket ausreicht oder muss ich da noch irgendein extra Ticket kaufen? Ich fahre am Freitag hin und am Sonntag zur\u00fcck falls das einen Unterschied macht."}
{"id": 18420, "text": "Hallo Bahn Team,  ich habe ein Ticket f\u00fcr RJX 66 gekauft, \n Ist der Streckenabschnitt M\u00fcnchen nach Frankfurt im RJX66 reservierungspflichtig?"}
{"id": 18421, "text": "Danke im Voraus und beste Gr\u00fc\u00dfe Falsche MwSt.-Berechnung Ich fahre regelm\u00e4\u00dfig zum Niedersachsen-Tarif zwischen Goslar und Hannover."}
{"id": 18422, "text": "Von erixx habe ich bisher nur die Nachricht erhalten, dass sie nicht wissen, warum die DB das falsch berechnet."}
{"id": 18423, "text": "Vielleicht sollte ich Mal beim Finanzamt nachfragen - aber welches ist zust\u00e4ndig?\n Viele Gr\u00fc\u00dfe\nRoy Bachmann"}
{"id": 18424, "text": "Sitzen Buchung am 14.01.2020 des ICE 1007 von Berlin nach M\u00fcnchen\n Wo befinden sich die Bahncomfort-Sitze der 1. KLasse ?"}
{"id": 18425, "text": "Wie lange ist ein Ticket g\u00fcltig, wenn es noch nicht vom Kontrolleur geknipst wurde? Guten Tag, ich und mein Freund haben uns k\u00fcrzlich ein Ticket gekauft und wollen es n\u00e4chste Woche einsetzen."}
{"id": 18463, "text": "Da der Kauf durch die Eingliederung in den MDV nun nur noch am Automaten geht (es ist aber immer noch ein DB-Ticket mit BC50) kann ich es nur indirekt vergleichen."}
{"id": 18426, "text": "Au\u00dferdem steht als Datum der 11.01.2020 um 11.38 uhr auf dem Ticket. Deshalb fragen wir uns jetz, ob diese 2 Stunden erst gelten, wenn der Kontrolleur im Zug die Tickets knipst oder ob sie vom Tag, wo sie gekauft wurden nur 2 Stunden g\u00fcltig sind."}
{"id": 18427, "text": "Does Ticket inspectors have the right to ask for passport even after showing a valid ticket? On my way back from"}
{"id": 18428, "text": "to check my passport even after I had already done comfort check in and also show him the ticket itself.."}
{"id": 18429, "text": "for it ? Uhrzeit gebunden? Werde im Februar eine Kur antreten. Die DB wird mir hierzu die Tickets zuschicken."}
{"id": 18430, "text": "Meine Frage. : Sind diese Tickets ( Hin und R\u00fcckfahrt) an einer Uhrzeit gebunden? Wieso verkauft die DB Tickets f\u00fcr Strecken wenn der Halt entf\u00e4llt?"}
{"id": 18431, "text": "einen Teil davon Strecke soll mit ICE 593 am 20.03.2020 von Stuttgart nach Ulm gefahren werden.\n Jetzt hat sich eine Freundin entschlossen mit zu kommen und wollte eben die gleiche Verbindung buchen, hat mich dann aber angerufen dass sie diesen Hinweis auf der Website findet:"}
{"id": 18432, "text": "Aktuelle Informationen zu Ihrer Verbindung:\n ICE 593: Stuttgart Hbf-&gt;Ulm Hbf: Bauarbeiten. Der Halt Ulm Hbf entf\u00e4llt."}
{"id": 18433, "text": "ICE 593: Stuttgart Hbf-&gt;Ulm Hbf: Bauarbeiten. Die Ankunft verz\u00f6gert sich bis zu 45 Minuten.\n Da ich \u00fcber den DB Navigator gebucht habe ist mir das wahrscheinlich nicht aufgefallen, aber welchen Sinn hat es eine Strecke zu verkaufen?"}
{"id": 18434, "text": "Aber ist das bei der DB normal? Rail&Fly - Bereits 2 Tage vorher g\u00fcltig? Rail&amp;Fly: Unser Abflug geht bereits Sonntag Nacht um 01.00 Uhr."}
{"id": 18435, "text": "Gilt das Ticket tats\u00e4chlich nur f\u00fcr den Samstag oder auch schon am Freitag? \n Danke! Ab wann ist f\u00fcr RJ66 eine Sitzplatzreservierung m\u00f6glich?"}
{"id": 18436, "text": "11.04.20 . 3 Personen. Tag der Buchung war noch keine Sitzplatzreservierung m\u00f6glich. Warum ist am 17.1.MA ab 17:40 n. KA im TGV 9560 trotz 1. Klasse ICE-Ticket (bei TGV obligat.) keine Reservierung m\u00f6gl?"}
{"id": 18437, "text": "F\u00fcr die Hinfahrt habe ich zur Reservierung den TGV 9560 ab Mannheim 17:40 gew\u00e4hlt, f\u00fcr die R\u00fcckfahrt sp\u00e4ter den \u00d6BB NightJet/Intercity 60400 in Karlsruhe ab 23:04."}
{"id": 18438, "text": "Bei der Hinfahrt lief es jedoch so ab:   erst wurde abgefragt, ob ich im TGV 1. Klasse lieber oben oder unten reisen m\u00f6chte,  ob Gro\u00dfraum oder Abteil, ob Gang oder Fenster, etc.   -  ich habe entsprechend \u00e4hnlich wie bei ICE-Reisen meinen Sitzplatzwunsch angegeben."}
{"id": 18439, "text": "Dann folgte die Angabe des Zahlungsmediums und erst nach dem Kauf des Tickets wurde mir - bei unver\u00e4ndertem Preis - angezeigt, dass keine Reservierung im TGV m\u00f6glich ist."}
{"id": 18440, "text": "Wenn ich bei der SNCF direkt (und weil einfache Fahrt teurer) buchen w\u00fcrde, kann ich gleichen Zug explizit meinen Sitzplatz ausw\u00e4hlen (Beispiel:  1. Klasse oben, Einzelplatz)."}
{"id": 18441, "text": "Wo ist hier das Problem und:  kann ich noch irgendwie nachtr\u00e4glich doch noch eine Sitzplatzreservierung in der 1. Klasse - am liebsten Gro\u00dfraum, Einzelplatz oben oder unten - erhalten?"}
{"id": 18442, "text": "fehlenden Schnittstellen / API-Problemen bei der Online-Buchung im europ\u00e4ischen Bahnverkehr die Reise trotz erstklassigem Preis dann doch wenn ich Gl\u00fcck habe im Bordrestaurant, wenn ich Pech habe auf der Bordtoilette oder im Flur verbringen?"}
{"id": 18443, "text": "Vielen Dank im Voraus f\u00fcr jede Unterst\u00fctzung, Vorschl\u00e4ge, etc.\nP.S.:  ja,  ich wollte gerne mal TGV fahren und nicht auf einen ICE ausweichen, deshalb hatte ich die o.g. Verbindung explizit ausgew\u00e4hlt."}
{"id": 18444, "text": "Ich habe eine Sparpreisfahrkarte IC mit Zugbindung von HH nach Westerland. Diese Strecke wird auch mit Nahverkehr bedient."}
{"id": 18445, "text": "Auf dem Ticket ist nur die IC-Strecke gebucht und kein NV vorher oder nachher. Kostenlose K\u00fcndigung Monatsabo?"}
{"id": 18446, "text": "Wann kann ich das Abo k\u00fcndigen ohne, dass Kosten anfallen? DB Navigator: VMT Ticket unerwarteter Fehler"}
{"id": 18447, "text": "Tags\u00fcber Handy rebootet, neu eingeloggt, am Nachmittag n\u00e4chster Versuch mit selbem Ergebnis. Wie sind die Aussichten, dass dies wieder klappt?"}
{"id": 18448, "text": "Wie kann ich das Kombiticket CMT f\u00fcr Baden-W\u00fcrttemberg online buchen? (Digital auf das Handy) Wie kann ich das Kombiticket CMT f\u00fcr Baden-W\u00fcrttemberg online buchen?"}
{"id": 18449, "text": "ICE Sitzplatz in 1. Klase - kann ich auch in den Regionalbahnen 1. Klasse reisen? Ich habe gestern ein Bahnticket gebucht."}
{"id": 18450, "text": "Ein Teil der Strecke ist jedoch mit der Regionalbahn. Kann ich dort (falls vorhanden) auch die erste Klasse nutzen?"}
{"id": 18451, "text": "Klassenwechsel Kann ich zu einem bereits gebuchten Ticket f\u00fcr die zweite Klasse ein Upgrade auf die erste Klasse buchen?"}
{"id": 18452, "text": "Online-Reservierung, Familienbereich \u2013 in einem von mehreren Z\u00fcgen ist \" Reservierung nicht m\u00f6glich\""}
{"id": 18453, "text": "Es sind zwei Z\u00fcge beteiligt, ein ICE und ein EC. Wenn ich bei der Platzgruppe \"Familienbereich\" angebe, bekomme ich f\u00fcr den ICE den Hinweis \"Wunsch erf\u00fcllbar\", f\u00fcr den EC jedoch \""}
{"id": 18454, "text": "W\u00e4hle ich dagegen eine andere Sitzplatzart aus, ist f\u00fcr beide Z\u00fcge der Wunsch erf\u00fcllbar.\n Meine Frage nun:"}
{"id": 18455, "text": "(Das w\u00fcsste ich gern, bevor ich den Vorgang kostenpflichtig weiterf\u00fchre. Denn nat\u00fcrlich m\u00f6chte ich f\u00fcr beide Z\u00fcge eine Reservierung, notfalls eben nicht im Familienbereich.)"}
{"id": 18456, "text": "Was muss ich tun, um mit meinem job Ticket an Samstagen eine Begleitperson kostenlos mitnehmen zu k\u00f6nnen?"}
{"id": 18457, "text": "ich besitze ein JobTicket NV im Abo. Funktioniert diese Mitfahrtsregelung auch, wenn ich mit einem Partnerunternehmen (Meridian) fahre?"}
{"id": 18458, "text": "Ich habe das Ticket gekauft f\u00fcr einen dritten aber keinen Namen dessen eingegeben. Zu sp\u00e4t gelesen und beide Tickets auf mich gebucht."}
{"id": 18459, "text": "Geh\u00f6rt somit die BRB zu den zul\u00e4ssigen Regionalz\u00fcgen? Definition von Begleithund? Laut Bahn kann ein Begleithund kostenlos und ohne Maulkorb mitfahren."}
{"id": 18460, "text": "Was ist die Voraussetzung? Reicht der Nachweis der bestandenen Begleithundepr\u00fcfung? Ich finde dazu leider keine Infos."}
{"id": 18461, "text": "Da es gerdade keine durchgehenden Tickets gibt, werde ich den Eurostar extra buchen und dann den Rest ab Br\u00fcssel mit der Bahn buchen."}
{"id": 18462, "text": "Vielen Dank und viele Gr\u00fc\u00dfe! Preiserh\u00f6hung trotz Senkung der Mehrwertsteuer Auf meiner Strecke Dessau -"}
{"id": 18464, "text": "Diese Preiserh\u00f6hung sorgt nicht nur daf\u00fcr, dass sich die DB die gesamte Senkung der MwSt selber in die Tasche steckt, sondern ich als Kunde jetzt extra noch mehr drauf zahle."}
{"id": 18465, "text": "Private Bahncard 100 plus Reservierungsrechnung f\u00fcr Gesch\u00e4ftsreise Mein Szenario :\n Ich besitze eine private Bahncard 100 2."}
{"id": 18466, "text": ".. \n F\u00fcr einer Gesch\u00e4ftsreise habe ich f\u00fcr Hin und R\u00fcckfahrt per App Pl\u00e4tze reserviert. Auf den per Email verschickten Reservierungsbest\u00e4tigungen ist keine MwSt ausgewiesen und laut \u00e4lterer Antworten hier m\u00fcsse das angeblich auch nicht sein, es gelte die MwSt des Fahrscheins."}
{"id": 18467, "text": "Laut meiner Abrechnungsabteilung ist die Bahn aber verpflichtet eine Rechnung mit MwSt f\u00fcr die Reservierungen auszuweisen und ich w\u00fcrde nat\u00fcrlich auch gerne alle Kosten der Reise abrechnen."}
{"id": 18468, "text": "Vielen Dank und Gr\u00fc\u00dfe Welche Verbindung kann ich nehmen? Hallo,\nich habe f\u00fcr den 02. Februar die Verbindung Berlin Gesundbrunnen --&gt;"}
{"id": 18469, "text": "Die Verbindung taucht in der \u00dcbersicht nicht mehr auf, auf der Infowebsite \u00fcber Bauarbeiten steht, das an dem Wochenende einzelne ICE-Verbindungen entfallen."}
{"id": 18470, "text": "Ich habe mir eine alternative (etwas fr\u00fchere) Verbindung mit dem ICE 846/856 rausgesucht - kann ich diesen Zug mit meinem Ticket nutzen?"}
{"id": 18471, "text": "Ich habe f\u00fcr die 2. Klasse gebucht und das BahnBonus-Upgrade in die 1. Klasse genutzt. Kann ich dann meinen Sitzplatz in der 1. Klasse des ICE 544 gegen einen Sitzplatz in der 1. Klasse des ICE 846/856 tauschen?"}
{"id": 18472, "text": "Fehler bei Einl\u00f6sung von Mitfahrergutschein Beim Einl\u00f6sen des Gutscheins unter https://fahrkarten.bahn.de/privatkunde/etoken/etoken.post... kommt folgende Fehlermeldung."}
{"id": 18473, "text": "Sehr geehrte Kundin, sehr geehrter Kunde,\n Anfragen au\u00dferhalb des Verkaufszeitraumes f\u00fcr diese Veranstaltung sind nicht m\u00f6glich."}
{"id": 18474, "text": "Ihr Team von http://www.bahn.de\nCode: IN5\" Warum machen Sie mit Kinderarbeit-Ferrero eine Reisefieber-Aktion, die Haseln\u00fcsse stammen aus Kinderarbeit?"}
{"id": 18475, "text": "Wieso arbeitet die Bahn mit diesem fragw\u00fcrdigen Unternehmen im Bereich Werbung zusammen? Wo kann ich ein Monatsticket (30 Tage) von 45701 Herten nach Buldern kaufen?"}
{"id": 18476, "text": "Dieses ist durch die neuen Automaten in Recklinghausen nicht mehr m\u00f6glich. Welche M\u00f6glichkeit habe ich in Recklinghausen oder Herten ein Ticket f\u00fcr 30 Tage von Herten nach Buldern zubekommen?"}
{"id": 18477, "text": "PDF Datei bei Buchung \u00fcber DB Navigator / Nutzung Scanner Guten Abend zusammen, ich hatte heute eine etwas unsch\u00f6ne Begegnung mit ihrer Zugbegleiterin."}
{"id": 18478, "text": "Ihre Zugbegleiterin konnte mein Ticket nicht scannen:\n 1 . Hat Sie den Scanner schr\u00e4g auf mein Handy gehalten mit einem halben Meter Abstand, wie soll das auch klappen, alle anderen Stellen den Scanner 10cm senkrecht \u00fcber den Bildschirm."}
{"id": 18479, "text": "Andere Frage gibt es keine Schulung f\u00fcr den Umgang damit?\n Au\u00dferdem wollte Sie immer eine PDF Datei sehen mit den Reisedaten und einen weiteren Barcode."}
{"id": 18480, "text": "K\u00f6nnt ihr mir best\u00e4tigen, dass es bei Buchung \u00fcber die DB Navigator App keine extra \nBuchungs Mail mit PDF Anhang gibt?"}
{"id": 18481, "text": "ich solle mich gef\u00e4lligst informieren, was ich hiermit auch mache. Supersparpreis Tschechien: 17 J\u00e4hriger ausversehen als Erwachsener auf Ticket (Reisezentrum) eingetragen."}
{"id": 18482, "text": "Hallo DB-Community,\nFolgendes Problemchen: Hab einen Supersparpreis Europa Tschechien f\u00fcr 3 Personen im Reisezentrum gebucht."}
{"id": 18483, "text": "Irgendwie muss ich wohl vom Mitarbeiter ausversehen als Erwachsener eingetragen worden sein.\n Ich hab zwar noch nie erlebt dass das Alter von Reisenden in solchen F\u00e4llen (Jugendliche mit Erwachsenenticket) kontrolliert wird, aber w\u00e4re \ndas Ticket  theoretisch aufgrund dessen ung\u00fcltig?"}
{"id": 18484, "text": "Kann ich ein \" Sch\u00f6ner Tag Ticket NRW\" (g\u00fcltig ab 09 Uhr) f\u00fcr einen Zug nutzen, der planm\u00e4\u00dfig um 08.59 Uhr abf\u00e4hrt?"}
{"id": 18485, "text": "Bitte leiten Sie weiter zu Creditkartenfirma (Mastercard) die Dateien von die Karte mit Creditkarte bezahlt am 10.12.2019"}
{"id": 18486, "text": "Diese Dateien sind normalerweise zur Frima von Mastercard geschickt aber bis heute (15.01.2020) sind sie noch nicht geschickt."}
{"id": 18487, "text": "Wenn ja, schreiben Sie mir welche Information Sie noch brauchen. Danke im Vorraus, Frankfurt - St Raphael Valescure direkt ?"}
{"id": 18488, "text": "Mit dem Super Sparpreis kann ich einen Zug bis Marseille nehmen, den TGV 9580. Letztes Jahr habe ich gemerkt, als ich in dem Zug sass, dass dieser Zug direkt nach St Raphael weiterfuhr."}
{"id": 18489, "text": "Denn in diesem Falle k\u00f6nnte ich mir zus\u00e4tzlich ein franz\u00f6sisches Ticket Marseille - St Raphael Valescure kaufen und in dem Zug sitzen bleiben ?"}
{"id": 18490, "text": "Kann man ein Gruppenticket auch f\u00fcr weniger Personen nutzen? M\u00f6chte mit 3 Erwachsenen und 1 Kind reisen."}
{"id": 18491, "text": "Ist eine Reise mit \"Unterbelegung\" erlaubt? Ticketkauf f\u00fcr andere Person, beim Abschluss des Kaufs gemerkt, dass mein BahnCard-Rabatt abgezogen wurde- G\u00fcltig?"}
{"id": 18492, "text": "Ich habe ein Ticket gekauft aber es wird mir nicht angezeigt (Handy) Ich habe mir ein Ticket auf bahn.de gekauft und mich davor angemeldet trotzdem habe sehe ich in der App DB Navigator in Meine Tickets das Ticket nicht das Geld"}
{"id": 18493, "text": "Brauche dringend Hilfe.\n Lg : Daniel Zustieg Reisende unterwegs? Hallo liebe Community,\nIch habe eine kurze Frage."}
{"id": 18494, "text": "LG Verbundstarif - Monatsfahrkarte f\u00fcr Sch\u00fcler ab Januar 2020 - 20 % Preiserh\u00f6hung? Bis 12/19 kauften wir am Ticketautomaten in Sarstedt (GH Hannover) eine Monatsfahrkarte f\u00fcr unsere Tochter f\u00fcr die Fahrt von Sarstedt nach Hildesheim und zur\u00fcck f\u00fcr 51 \u20ac (brutto)."}
{"id": 18495, "text": "Wenn man auf Sch\u00fclermonatfahrkarten klickt, wird man angewiesen auf den Verbundstarif zu wechseln, dort jedoch ist nirgends der GVH (Gro\u00dfraumverkehr Hannover) eingeblendet...."}
{"id": 18496, "text": "Irgendwie kann ich es ja nicht wirklich glauben... Bahnticket buchen Hallo zusammen, :)\n ich habe da einmal eine Frage."}
{"id": 18497, "text": "Meine Freundin wird im Februar eine Gesch\u00e4ftsreise nach Warschau (Polen) antreten. Jetzt hatten wir die Idee, das ich mitfahre und wir so zusammen, in ihrer Freizeit, Warschau erkunden."}
{"id": 18498, "text": "(Sie hat bereits schon ein Ticket) Reicht es einfach ein Ticket an diesem Tag zu buchen? Also gleiche Uhrzeit Tag usw."}
{"id": 18501, "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung! Frage zur direkten Sitzplatzreservierung aus der Wagenansicht Nur um ganz sicher zu gehen:"}
{"id": 18502, "text": "Sitze n\u00e4mlich gerne in Fahrtrichtung. Die Wagennummerierung geht bei meinem Wunschzug von 10 abw\u00e4rts ab Zugspitze -wenn"}
{"id": 18503, "text": "Hatte eigentlich gedacht, dass der Wagen 1 der erste Wagen an der Zugspitze ist. Kann ich nach dem letzten Schuljahr und in der Dualenausbildung das BW Sch\u00fclerferienticket kaufen?"}
{"id": 18504, "text": "Ich wei\u00df nicht genau ob ich dann noch als Vollzeitsch\u00fcler gelte. Ich bin aber unter 23. HILFE mein zug f\u00e4llt aus was nun?"}
{"id": 18505, "text": "Mein zug ist der ICE208 nach Kiel hbf. Freue mich \u00fcber schnelle Hilfe Fahrradmitnahme Nachtzug Hallo liebes Forum und liebe Mitarbeiter,\nich m\u00f6chte am 19.5.20 mit dem Nachtzug NJ 40421 von K\u00f6ln nach Wels fahren und  hierbei f\u00fcr mich alleine ein privates Abteil (Sitzwagen) reservieren."}
{"id": 18506, "text": "Einen netten Gru\u00df\n Qarsten Sachsen-Anhalt Ticket auch in Sachsen g\u00fcltig? Onlinekauf: im Formular steht der Hinweis \" gilt im o.g. Bundesland\""}
{"id": 18507, "text": "Habe ein Ticket f\u00fcr die Commerzbank-Arena in Frankfurt. Also kann ich im RMV-Verbund-Gebiet kostenfrei fahren."}
{"id": 18508, "text": "Ich steige in Limburgerhof Bahnhof ein. Was f\u00fcr ein Ticket brauche ich bis zum RMV-Verbundgebiet? Ist die Nutzung von Grenz\u00fcberschreitenden Buslinien ab M\u00e4rz mit dem RLP+LUX Ticket erlaubt?"}
{"id": 18509, "text": "Rheinland-Pfalz Luxemburg Ticket auch grenz\u00fcberschreitend Busse Nutzen? Kann ich eine Sch\u00fcler-Wochenkarte auch als digitales Ticket kaufen?"}
{"id": 18510, "text": "Mitnahme Rollstuhlfahrer? Augsburg Haunstetter Stra\u00dfe\n Mering St. Afra \nNahverkehr Gilt das Cityplus-Ticket in Mannheim bos Mannheim-Seckenheim OEG-Bahnhof?"}
{"id": 18511, "text": "Bahnpreissenkung Liebes Bahn Team, ich habe eine Frage zur Bahnpreissenkung. Ich m\u00f6chte f\u00fcr morgen, Montag, ein Ticket von Frankfurt nach Freiburg mit BahnCard50 kaufen."}
{"id": 18512, "text": "F\u00fcr den gleichen Zug morgen, Montag und andere Z\u00fcge f\u00fcr diesen Tag, kostet das Ticket 33,05\u20ac, was nur ca. 6% entspricht."}
{"id": 18513, "text": "Ich werde im n\u00e4chsten Jahr w\u00f6chentlich die Strecke fahren und entsprechend summiert sich das dann. Vielen Dank."}
{"id": 18514, "text": "Ich habe \u00fcber eine Drittanbieterapp eine Fahrt mit dem ICE 208 morgen gebucht. In der Bahn App wird diese Verbindung nicht angezeigt."}
{"id": 18515, "text": "Ist dann die Zugbindung aufgehoben? Wann darf man mit dem Sch\u00fclerticket Zug fahren? Darf man mit dem Sch\u00fclerticket am Wochenende und w\u00e4hrend der Ferien Zug fahren?"}
{"id": 18516, "text": "Kann ich mit meiner DB-Jahreskarte (Karlsruhe-Stuttgart) auch mit der S-Bahn von KA-Durlach nach KA-Hbf fahren?"}
{"id": 18517, "text": "LG Mara Fahrtunterbrechung Business Flexticket Ich habe ein Business Flex Ticket 1. Klasse. Ist es m\u00f6glich, wenn die R\u00fcckfahrt freitags gebucht ist, diese anzutreten und zwischendrin zu unterbrechen und Sonntags die restliche gebuchte Strecke zu fahren?"}
{"id": 18518, "text": "Hallo, ich bin heute von Straubing nach Wien gereist. Der DB-Schalter war zu, da Feiertag. Ich k\u00f6nnte beim Kauf des Tickets am Automaten nicht angeben, dass ich in \u00d6sterreich eine Vorteilscard habe und musste den teureren Preis bezahlen."}
{"id": 18519, "text": "Danke f\u00fcr eure Hilfe! City Ticket M\u00fcnchen - warum ist der Zusatz +City nicht da? Ich hab online ein Flexpreis Ticket von Plattling nach M\u00fcnchen- Giesing gebucht."}
{"id": 18520, "text": "Darf ich nun die Tram, Bus und U-Bahn bis zum endg\u00fcltigen Zielort nutzen? Eigentlich sind doch die Bedingungen f\u00fcr das City Ticket, Flexpreis, &gt;"}
{"id": 18521, "text": "Warum wird der Zusart +City nicht ausgewiesen?\n Vielen Dank f\u00fcr Aufkl\u00e4rung. Reservierung Kleinkindabteil"}
{"id": 18522, "text": "Liebe Community, \nmein Mann, unsere Tochter (dann 2 Jahre) und ich fahren im Sommer von Stuttgart \u00fcber M\u00fcnchen nach Verona (Italien)."}
{"id": 18523, "text": "eine Reservierung im Kleinkindabteil zu buchen. Es w\u00e4re nur f\u00fcr den Zug von Stuttgart nach M\u00fcnchen (und zur\u00fcck) gegangen."}
{"id": 18524, "text": "Gibt es die M\u00f6glichkeit, die Reservierung noch telefonisch oder in einem Reisezentrum vornehmen zu lassen?"}
{"id": 18525, "text": "Kann ich eine Fahrkarte im dB reisezentrum kaufen und ist sie dann \u00fcbertragbar oder muss da auch ein Name darauf ?"}
{"id": 18526, "text": "Ich reise per INTERRAIL. Falls ich wegen Zugausfall abends h\u00e4ngenbleibe, ist dann das Ticket am Folgetag noch g\u00fcltig?"}
{"id": 18527, "text": "Ich will aber von S\u00fcdfrankreich an einem Tag nach Belgien. Das geht laut Fahrplan problemlos. Was passiert aber, falls ich in Paris abends h\u00e4ngenbleibe wegen Zugausf\u00e4llen:"}
{"id": 18528, "text": "Ich komme n\u00e4mlich mit meinen Reisetagen sonst nicht hin... Warum kann ich nicht den Namen meines Mitfahrers zus\u00e4tzlich angeben?"}
{"id": 18529, "text": "Allerdings k\u00f6nnte es sein, dass einer von uns beiden nicht fahren kann. Deswegen m\u00f6chten wir, dass beide Namen auf dem Ticket stehen, damit beide flexibel sind."}
{"id": 18530, "text": "Zus\u00e4tzlich kommen wir von verschiedenen Orten zum Bahnhof, dadurch kann zur Zeit nur einer von uns das City-Ticket benutzen, obwohl wir ja beide f\u00fcr bezahlt haben."}
{"id": 18531, "text": "Flexpreis - Alternative Streckennutzung Hallo,\nentschuldigt bitte die vielleicht dumme Frage, aber ich bin neu beim Flexpreis."}
{"id": 18532, "text": "VIA: \n H: MD*(HE*BS/OEB*WOB*GF)*H*BI*GT \nR: GT*BI*H*(WOB*SDL*BSP*BSFL/MD*KOET)\nW\u00fcrde dies mir auch erlauben f\u00fcr die R\u00fcckfahrt die gleiche Verbindung wie auf dem  Hinweg zu nutzen (nat\u00fcrlich in umgekehrter Richtung)?"}
{"id": 18533, "text": "Paul Wann wird ICE 9556 am 08.03.2020 zur Reservierung freigegeben? Ich versuche seit ein paar Tagen, eine Verbindung am 08.03.2020 mit ICE 9556 nach Paris zu buchen."}
{"id": 18534, "text": "Seit heute gibt es Sparpreise, allerdings scheitert die Buchung bei der Platzwahl, selbst mit beliebigem Platzwunsch: \""}
{"id": 18535, "text": "Woran liegt es und wann ist die Buchung m\u00f6glich?\n Vielen Dank Es gibt keine Tickets von HH nach Stockholm im ganzen Januar?"}
{"id": 18536, "text": "Das System schmei\u00dft uns raus, weil der Zug reservierungspflichtig ist. Und es keine Pl\u00e4tze mehr gibt."}
{"id": 18537, "text": "Ist das m\u00f6glich? HILFE.wir brauchen aber einen Zubringer zum Nachtzug in Stockholm nach narvik. Monatskarten"}
{"id": 18538, "text": "Guten Tag,\n ich \u00fcberlege mir eine Monatskarte im Abo f\u00fcr 12 Monate zu holen f\u00fcr ICE/IC/EC und Nahverkehr."}
{"id": 18539, "text": "Ich werde sicher ziemlich bald umziehen, w\u00fcrde aber schonmal das Abo nehmen da es sich immerhin noch um 2 Monate handelt bis ich umziehe."}
{"id": 18540, "text": "Vielen Dank,\nmit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen,\n Kevin Sitzplatzreservierung f\u00fcr den ECE 451 Mannheim Basel ?"}
{"id": 18541, "text": "wie kann ich einen Sitzplatz reservieren ? Warum kostet die Monatskarte IC/EC von H\u00e4hnlein-Alsbach nach Darmstadt mehr als von Bensheim aus?"}
{"id": 18542, "text": "Hbf kostet 149\u20ac, wohingegen das Ticket von Bensheim nach Darmstadt Hbf nur 128\u20ac kostet.\n Bensheim kommt von Darmstadt aus gesehen nach H\u00e4hnlein-Alsbach und ist somit ein weiterer Weg..."}
{"id": 18543, "text": "Ich m\u00f6chte gerne wissen wie viel pro Monat ein Ticket f\u00fcr Azubi kostet? Fehlermeldung bei Buchung eines Tickets nach Bratislava f\u00fcr dem 05.03.2020 - Wann wird dieser Fehler behoben sein?"}
{"id": 18544, "text": "Die Fehlermeldung lautet:   Hinweis   Leider ist eine Buchung nicht m\u00f6glich, da f\u00fcr diese Verbindung die gew\u00e4hlte Sparpreisstufe nicht mehr zur Verf\u00fcgung steht."}
{"id": 18545, "text": "Wann wird dieser \"Fehler\" behoben sein, so dass ich mein Ticket buchen kann? Verspaetung eines RE heraus finden Gibt es eine Moeglichkeit die Verspaetung des RE22030 der vorgestern am 04.11."}
{"id": 18546, "text": "Konkret geht es darum zu wissen ob/mit welcher Verspaetung der RE in Tuebingen abgefahren ist, ob und welche Verspaetung er in Nuertingen und Plochingen hatte und wann der Zug am Ende in Stuttgart Hbf angekommen ist."}
{"id": 18547, "text": "Hat jemand eine Idee? Ein Servicepoint oder Reisezentrum zu befrahen ist fuer die naechsten Tage nicht moeglich."}
{"id": 18548, "text": "M\u00fcnchen - Padova bzw. M\u00fcnchen Bologna reservieren Das System zeigt schon seit mehreren (14) Tagen die Meldung \""}
{"id": 18549, "text": "Bayernticket am bu\u00df und bettag Darf ich am bu\u00df und bettag schon vor 9 Uhr (wie an anderen Feiertagen) mit dem bayernticket fahren ?"}
{"id": 18550, "text": "Teilstrecken teurer als Gesamtstrecke Hallo Mitreisende,\n Heute bei der Ticketbuchung ist mit aufgefallen, das der Kauf eines Tickets f\u00fcr die Gesamtstrecke g\u00fcnstiger ist als die Summer der Einzelstreckentickets."}
{"id": 18551, "text": "Ich Pendel Verden Goslar und zur\u00fcck mit Umstieg in Hannover Hbf. Habe eine BC50 und nutze nur Regionalverkehr."}
{"id": 18552, "text": "Ein Ticket Verden - Hannover Hbf kostet 9,85\u20ac und Hannover Hbf - Goslar 10,60\u20ac was zusammeln 20,45\u20ac macht und somit 1,95\u20ac oder \u00fcber 10% mehr kostet."}
{"id": 18553, "text": "Und jetzt soll mir bitte niemand mit einem h\u00f6heren Buchungs/Verwaltung-saufwand kommen.\n Ich habe das Gef\u00fchl das Kurzstreckenfahrer prozentual st\u00e4rker zur Kasse gebeten werden..."}
{"id": 18554, "text": "Ich m\u00f6chte ein 8 Tagesticket f\u00fcr meinen thail\u00e4ndischen Freund kaufen,f\u00fcr alle Strecken und Z\u00fcge (auch ICE) gelten?"}
{"id": 18555, "text": "Leider kann ich nichts finden. Quer durchs Land Ticket, letzten Zug verpasst Guten Tag,\n ich m\u00f6chte mit dem Quer durchs Land Ticket von Kleve nach Dresden fahren."}
{"id": 18556, "text": "z.B. Versp\u00e4tung hatte?\n Bekomme ich da ein Hotel bezahlt wie bei normalen DB Tickets?\n Gilt das Ticket da auch noch am n\u00e4chsten Tag zur Weiterfahrt?"}
{"id": 18557, "text": "Ist es erlaubt mit einem VRT-Ticket Trier bis J\u00fcnkerath und NRW-Semesterticket von Trier nach K\u00f6ln zu fahren?"}
{"id": 18558, "text": "Danke sch\u00f6n NRW-Semesterticket von Bochum Hbf nach Dormagen Guten Abend, ich bin Student an der Universit\u00e4t Bochum und besitze daher ein g\u00fcltiges Semesterticket-NRW f\u00fcr das Wintersemester 2019/20."}
{"id": 18559, "text": "Kann ich das mit dem Semesterticket tun? Meines Erachtens nach bewege ich mich bei dieser Verbindung im Streckennetz des G\u00fcltigkeitsbereichs des NRW-Tickets."}
{"id": 18560, "text": "Vielen Dank Gab es im Fernverkehr schon wieder eine Preiserh\u00f6hung, obwohl in der Presse eine Senkung angek\u00fcndigt wurde?"}
{"id": 18561, "text": "! ? Abteil im ICE 720 Liebes DB Team,\nich m\u00f6chte am 21.12. oder am 22.12. f\u00fcr 4 Personen den ICE 720 von N\u00fcrnberg nach D\u00fcsseldorf buchen und ein Abteil reservieren."}
{"id": 18562, "text": "Jedoch steht dort: \" In einigen Z\u00fcgen ist dieser Sitzplatz im Gro\u00dfraumwagen\". Wie kann ich vorher wissen, ob im ICE 720 ein Abteil vorhanden ist?"}
{"id": 18563, "text": "ICEfamily Ben\u00f6tigt ein Schwerbehinderter mit Begleitperson einen Fahrschein oder gen\u00fcgt der Behindertenausweis?"}
{"id": 18564, "text": "Flexticket Wegevorgabe? Ich habe ein Flexpreisticket Marburg - Kassel Wilhelmsh\u00f6he- Eisenach - Leipzig."}
{"id": 18565, "text": "Hei\u00dft das, dass ich ab Kassel Wilhelmsh\u00f6he auch z.B. den ICE 598 nehmen kann, der von Kassel von der Fahrzeit her \u00fcber Nordhausen f\u00e4hrt?"}
{"id": 18566, "text": "Fahrkarte reha-gkr civ 1080 Berlin Bad Wildungen. Gilt das Ticket in Berlin auch f\u00fcr den gesamten \u00f6pnv?"}
{"id": 18567, "text": "Ist es m\u00f6glich ein Lastenrad im IC oder ICE mitzunehmen? Ein Elektrolastenrad Super Spar Gruppenticket"}
{"id": 18568, "text": "Reisezeitraum M\u00e4rz 2020 ! ! ! Leider hatte sich das R\u00fcckfahrdatum am PC \u201everschoben\u201c! Einen Tag zu fr\u00fch gebucht!"}
{"id": 18569, "text": "Dann gleich den Fahrkartenservice per Mail informiert und um Umbuchung auf einen Tag sp\u00e4ter ! ! ! GEBETEN"}
{"id": 18570, "text": "! ! Es wurde abgelehnt!\n Warum ist es nicht m\u00f6glich ein HALBES JAHR im Voraus noch, diese Umbuchung zu erf\u00fcllen!"}
{"id": 18571, "text": "Es ist sicher KEIN t\u00e4gliches Ereignis! Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen Super Sparpreis umschreiben auf anderen Fahrgast m\u00f6glich?"}
{"id": 18572, "text": "Das Super Sparpreis Ticket habe ich auf meinen Namen gebucht. In der Zwischenzeit haben wir uns aber getrennt, er m\u00f6chte aber  trotz allem nach K\u00f6ln fahren."}
{"id": 18573, "text": "Die Fahrt sollte Anfang Dezember stattfinden. gebuchter Zug wurde gestrichen Ich habe vor Monaten f\u00fcr DO, den 7.11."}
{"id": 18574, "text": "Hbf  und zur\u00fcck gebucht, und erfahre jetzt, dass dies Z\u00fcge gestrichen wurde. Ersatz ist ein Flixzug, f\u00fcr den keine DB-Tickets gelten."}
{"id": 18575, "text": "erfordern. Wie bekomme ich mein Geld zur\u00fcck? EinfachWeiterTicket und SkyTrain? Ich m\u00f6chte von K\u00f6ln Hbf zum Flughafen D\u00fcsseldorf."}
{"id": 18576, "text": "Ist der SkyTrain vom Fernbahnhof DUS zum Terminal inklusive oder ben\u00f6tige ich ein Extra-Ticket? Mitfahrer-Gutschein: kann mein Mitfahrer auch nur auf einer Teilstrecke mitfahren?"}
{"id": 18577, "text": "Da ich bis zu dem Zeitpunkt leider keine l\u00e4ngere Fahrt t\u00e4tigen werde, m\u00f6chte ich die Gutscheine auf meiner Pendelstrecke Erfurt-Berlin einsetzen."}
{"id": 18578, "text": "Da sich wahrscheinlich niemand finden wird, der bis nach Berlin mitfahren m\u00f6chte, aber einige Personen, die ich kenne, regelm\u00e4\u00dfig nach Leipzig/Halle fahren, m\u00f6chte ich fragen, ob die Mitfahrer auch fr\u00fcher aussteigen - und insbesondere bei der R\u00fcckfahrt dann auch nicht an meinem Startbahnhof, sondern an einer sp\u00e4teren Station einsteigen d\u00fcrfen."}
{"id": 18579, "text": "Ich fahre regelm\u00e4\u00dfig von Erfurt nach Berlin (und zur\u00fcck). Dazu erwerbe ich i.d.R. eine Supersparpreis-Fahrkarte erster Klasse."}
{"id": 18580, "text": "Ich wei\u00df aber, dass f\u00fcr den Vor- und Nachlaufverkehr keine Zugbindung besteht. Ich habe geh\u00f6rt, dass man sich mit S-Bahn-Karten in einen Regionalexpress begeben kann."}
{"id": 18581, "text": "G\u00fcltigkeit Rail&Fly Ticket? Auf unserem Rail&amp;Fly Ticket steht als Ticketinhaber die Person, die die Reise organisiert und gebucht hat."}
{"id": 18582, "text": "Jetzt ist es aber so, dass die Ticketinhaberin gar nicht mit dem Zug mitf\u00e4hrt, weil sie vor Ort wohnt."}
{"id": 18583, "text": "Ist dies m\u00f6glich oder gibt es da Probleme, weil der Ticketinhaber selbst nicht an der Fahrt teilnimmt ??"}
{"id": 18584, "text": "Wieso besitzt der Vorstand der Bahn die Frechheit, sich auf Kosten der Steuerzahler dumm und d\u00e4mlich zu bereichern?"}
{"id": 18585, "text": "Rail&amp;Fly Ticket von dertour erhalten G\u00fcltigkeitsbereich Kann man mit dem SaarPfalz ticket (Saarland - Rheinland-Pfalz Ticket ) bis nach Karlsruhe fahren?"}
{"id": 18586, "text": "Heute war der Zug sehr \u00fcberf\u00fcllt. Deswegen bin ich mit meinem RiT Ticket direkt in die erste Klasse marschiert."}
{"id": 18587, "text": "Wie geht sowas unkulantes ? ? ? Kann man mit dem EuroCity-Ticket \u00fcber Preisstufe 3 in D\u00fcsseldorf? Kann man mit dem EuroCity-Ticket \u00fcber Preisstufe 3 in D\u00fcsseldorf?"}
{"id": 18588, "text": "Dazu habe ich eine sitzplatzreservierung f\u00fcr eine Fahrt um 12:00.\n Den Zug um 12:00 werde ich auf keinen Fall erwischen."}
{"id": 18589, "text": "Ist das soweit korrekt?\n Jetzt habe ich das Problem, dass nicht absehbar ist, wie lange mein Termin geht und ich je nachdem entweder die Fahrt um 17:00 oder um 18:00 erwischen kann."}
{"id": 18590, "text": "Wie lange kann ich die Best\u00e4tigung der Fahrkartebuchung? ich habe gestern Nachmittag gegen 15:00 Uhr die Fahrkarte von DB Navigator gebucht."}
{"id": 18591, "text": "Dann muss ich das ticket nochmal buchen. \n Ich habe also 2 Fragen.\n 1 . Warum erhalte ich nach Abschluss der Buchung und Zahlung keine Buchungsbest\u00e4tigung?"}
{"id": 18592, "text": ". viel wichtiger, sollte ich doppelt belastet werden? Backup f\u00fcr digitales Ticket Wie kann ich das Ticket in der DB-App auf meinen Rechner laden oder ggf, Ausdrucken um bei funktionsunf\u00e4higem Handy nicht geb\u00fchrenpflichtige Strafarbeiten machen zu m\u00fcssen?"}
{"id": 18593, "text": "ich kann die Reise am gebuchten Tag nicht antreten wegen Krankheit und plane die Reise um einen Tag zu verschieben"}
{"id": 18594, "text": "Ich habe auf der diesj\u00e4hrigen ITB in Berlin einen Reisegutscheib 1. Klasse nach Amsterdam gewonnen."}
{"id": 18595, "text": "Leider hat diese auf meine Anfrage nicht reagiert. Wen kann ich bez\u00fcglich der Einl\u00f6sung kontaktieren oder wie ist eine Einl\u00f6sung m\u00f6glich?"}
{"id": 18596, "text": "[Editiert durch Redaktion, 4. November 2019, 16.28 Uhr : Pers\u00f6nliche Daten entfernt. ] ICE/IC-Ticket im Verkehrsverbund"}
{"id": 18597, "text": "Die Strecke liegt im Verkehrsverbund Westfalen-Lippe.\n Da ich eine BC50 1.Klasse habe, ist es g\u00fcnstiger, ein ICE/IC-Ticket (als Flex-Ticket) statt des Westfalentickets zu kaufen."}
{"id": 18598, "text": "wann fahren die Z\u00fcge ? ich habe am 06.09. Tickets gebucht   2 karten f\u00fcr den 09.11. Berlin - M\u00fcnchen  07:37 Uhr mit ICE 701 und am 10.11. 2 karten zur\u00fcck"}
{"id": 18599, "text": "fahren denn jetzt die Z\u00fcge ? was hat sich ge\u00e4ndert ? Abfahrtszeit ? Ankunft ? Gleiss ? was bedeutet das f\u00fcr meine Karten in der App sind die noch g\u00fcltig?"}
{"id": 18600, "text": "D.Borg Ticket nur per Handy, kein Beleg, was bei Defekt? Ich reise gerne mit ausgedrucktem Onlineticket."}
{"id": 18601, "text": "Gewisse Strecken, scheinbar Nahverkehr kann ich aber nur auf dem Handy buchen ohne die M\u00f6glichkeit zu drucken."}
{"id": 18602, "text": "Was passiert, wenn das Handy den Geist aufgibt? Dann stehe ich doch als Schwarzfahrer da oder? ? ? ?"}
{"id": 18603, "text": "Flexpreis Bremen Ingolstadt Guten Morgen,\n ich besitze ein Online-Flexpreis-Ticket von Bremen nach Ingolstadt f\u00fcr den Sonntag, den 10.11.2019."}
{"id": 18604, "text": "Soweit ich wei\u00df w\u00e4re die Strecke \u00fcber Rhein Ruhr, Koblenz, Rhein Main, \u00fcber die es ebenfalls Verbindungen gibt, g\u00fcnstiger."}
{"id": 18605, "text": "bzw. falls sie wieder Erwarten teurer ist gegen Aufpreis? \n Oder ben\u00f6tige ich ein Online-Storno und eine g\u00e4nzlich neue Fahrkarte?"}
{"id": 18606, "text": "Meine Verbindung existiert nicht mehr? ! ? ! Hallo Bahnteam,\nda meine Reise die ich bereits am 24.05.2019 gebucht"}
{"id": 18607, "text": "Daher dachte ich, suche ich meine Verbindung doch mal. Komischerweise kann die nicht mehr gefunden werden."}
{"id": 18608, "text": "Ich wollte urspr\u00fcnglich mit dem ICE 1724 um 9:19 in M\u00fcnchen Hauptbahnhof starten.. alle Daten f\u00fcr meiner R\u00fcckfahrt am 17.11.2019 kann ich bereits in der Reiseauskunft lesen."}
{"id": 18609, "text": "Warum funktioniert die Buchung nicht?? Folgende Meldung bekomme ich:\n F\u00fcr die von Ihnen gew\u00e4hlte Verbindung k\u00f6nnen wir aus technischen Gr\u00fcnden derzeit keinen Ticketverkauf anbieten."}
{"id": 18610, "text": "\u00dcber den Fahrkartenshop k\u00f6nnen Sie Ihr Ticket auch selbst konfigurieren. Wieviel kostet ein Sch\u00f6nerMonatTicket NRW zwischen Korschenbroich Bahnhof und Essen Hauptbahnhof im Monatsabo?"}
{"id": 18611, "text": "Hauptbahnhof im Monatsabo als Berufspendler? Frage zu meinen Reservierten Pl\u00e4tzen Guten Abend,\n ich habe gerade ein Ticket f\u00fcr ein Freund und mich gebucht."}
{"id": 18612, "text": "Auf unseren Tickets steht folgendes: \n Pl\u00e4tze 71 73, Gro\u00dfraumwagen\n Pl\u00e4tze 46 48, Gro\u00dfraumwagen\nPl\u00e4tze 76 78,"}
{"id": 18613, "text": "Pl\u00e4tze 11 13, Handy\nSind die Sitze direkt nebeneinander &amp; 2er Sitze? \n Ich wei\u00df leider nicht wie das bei der Bahn aufgeteilt ist mit den Nummern und Sitzpl\u00e4ten"}
{"id": 18614, "text": "Gr\u00fc\u00dfe\n Jens BC Mitfahrer-Gutscheine: Ich habe zwei Gutscheine. Kann ich auf einer einfach Fahrt zwei Personen mitnehmen?"}
{"id": 18615, "text": "Kann ich die beiden BC-Mitfahrer Gutscheine auf einer Fahrt einsetzen? (Ich fahre mit meinen zwei \u00fcber 14-j\u00e4hrigen Kindern)"}
{"id": 18616, "text": "Auch mit einer versicherten Karte nutzen da ja auch auf der versicherten ein Bild und der Name ist l. Da mein."}
{"id": 18617, "text": "Habe Mytrain-Buchungscodes - Warum wird maxdome & Partner nicht m\u00f6glich angezeit, egal welchen Termin"}
{"id": 18618, "text": "Ich habe nie eine Mail zu den Ticket erhalten, das Geld wurde aber immer abgebucht. Wie kann das sein und was kann ich jetzt tun?"}
{"id": 18619, "text": "Am 29..5.19 habe ich 2 Buchungscodes (MyTrain) erworben. Keinerlei Buchungsm\u00f6glichkeit besteht f\u00fcr die Hin- u. R\u00fcckfahrt von M\u00fcnchen Hbf nach Aachen Hbf (22.11./24.11.19)."}
{"id": 18620, "text": "Testweise gleiche Verbindung durchgespielt am 6. u. 7.11.19. Jeweils erscheint f\u00fcr alle Verbindngen: \"maxdome &amp;"}
{"id": 18621, "text": "Warum erscheint im Online-Ticket der Name des 2. Reisenden nicht? Beim Online-Kauf eines Tickticketets wird zwar nach dem Namen des 2. Reissenden gefragt, aber auf dem Online-Ticket steht nur \"Reisende:"}
{"id": 18622, "text": "Weshalb kann ich keine Sitzpl\u00e4tze im IC 398 von Hamburg nach Kopenhagen am 21.12.2019 reservieren? Wir sind mit 3 Kindern unterwegs und die h\u00e4tte ich nachts gerne bei mir."}
{"id": 18623, "text": "Auf der d\u00e4nischen Seite (dsb.dk) k\u00f6nnte ich f\u00fcr 150 d\u00e4nische Kronen immerhin Pl\u00e4tze von Flensburg bis Kopenhagen reservieren."}
{"id": 18624, "text": "! Abfahrtstag Flexticket auch 1 Tag sp\u00e4ter? Ich habe ein Flexticket f\u00fcr einen Zug mit Abfahrt um 23:35."}
{"id": 18625, "text": "Wenn ich den Zug verpasse, kann ich den n\u00e4chsten eine Stunde sp\u00e4ter, aber dann eben am n\u00e4chsten Kalendertag, nehmen."}
{"id": 18626, "text": "Die Regel \"g\u00fcltig ab 23.11.\" w\u00e4re ja erf\u00fcllt.\n Kann ich den Zug um 0:35 am 24.11. nehmen?\n Danke f\u00fcr die Antwort im voraus!"}
{"id": 18627, "text": "Wie kann es sein, dass ein Ticket diesen Namen hat, und dann keine 24 Stund gilt? \n Wir m\u00f6chten morgens um 7 Uhr von Essen nach K\u00f6ln fahren und zahlen jetzt hin und zur\u00fcck pro Person 45 Euro!"}
{"id": 18628, "text": "Aber es ist nur von 9 Uhr bis 3 Uhr g\u00fcltig...\n  Und da reden die Leute von einer Verkehrswende. Eine ganz gro\u00dfe Schande ist das!"}
{"id": 18629, "text": "Da w\u00e4re es g\u00fcnstiger mit dem Auto zu fahren und eben das m\u00f6chten wir ja nicht.\n Welche Alternativen, die bezahlbar sind, gibt es noch?"}
{"id": 18630, "text": "M\u00fcnchen- Ffm f\u00e4llt aus am 8.11. Ich habe diese Verbindung schon im August gebucht und stehe vor der Frage, ob ich auch einen fr\u00fcheren ICE als Ersatz nehmen kann."}
{"id": 18631, "text": "Entf\u00e4llt die Zugbindung bei einem Sparpreis inkl. S-Bahn Ticket, also ab S-Bahn Station, bei Versp\u00e4tung der S-Bahn?"}
{"id": 18632, "text": "Lounge Zutritt mit RIT-Ticket 1.Klasse ab 15.12 ? Hat man ab dem 15.12 mit einem Ameropa Flexpreis 1.Klasse Zutritt zur DB Lounge."}
{"id": 18633, "text": "Online-ticket abfotografieren? Hallo,\nich habe ein Online-ticket welches  nur mit Personalausweis g\u00fcltig ist gekauft, aber nicht die m\u00f6glichkeit es auf der app auifzurufen, da mein Handy zu alt ist."}
{"id": 18634, "text": "Herzlichen Dank Warum kann ich keine Sitzpl\u00e4tze am 07.11 M\u00fcnchen - Frankfurt f\u00fcr die ICE Fahrt 626/826 reservieren Hallo zusammen,\nmeine Eltern w\u00fcrden gerne am Donnerstag (07.11.2019) von M\u00fcnchen nach Frankfurt fahren."}
{"id": 18635, "text": "12.50 - 16.04 Uhr (ICE 626/826)\n Auslastung: 2 Personen (hohe Auslastung erwartet) -&gt ; keine 3 Personen!"}
{"id": 18636, "text": "M\u00fcsste dann nicht gleich ein Vermerk ausgebucht vorkommen bzw. die Auslastung aktualisiert werden? Meine Eltern ben\u00f6tigen einen Sitzplatz und k\u00f6nnen notfalls auch einen anderen Zug nehmen."}
{"id": 18637, "text": "Oder sind evtl. doch mehr Sitzpl\u00e4tze verf\u00fcgbar?\n Gru\u00df\nMichael R. Reiseb\u00fcrotickets in die App laden Ich habe zwei Onlinetickets bei einem Reiseb\u00fcro erhalten (hin und zur\u00fcck, mit jeweils Sitzplatzreservierungen)."}
{"id": 18638, "text": "Als ich versuchte, alles in die Bahn-App zu laden, wurde mir jedoch nur das Ticket f\u00fcr die Hinfahrt angezeigt."}
{"id": 18639, "text": "Verwendung 10er Ticket Ich habe vor einiger Zeit ein 10er Ticket f\u00fcr die U-Bahn in Dortmund gekauft."}
{"id": 18640, "text": "Wie kann ich die bereits gekauften Tickets f\u00fcr die Strecke einsetzen? Wenn ein ICE ausgebucht ist, habe ich als Behinderte mit GdB 60 Anspruch auf Sitzplatz?"}
{"id": 18641, "text": "Gibt es dennoch freie Pl\u00e4tze, speziell f\u00fcr Fahrg\u00e4ste mit Behinderung? Mein GdB ist 60. Wie lange im Voraus kann ich eine Fahrkarte nach Avignon buchen?"}
{"id": 18642, "text": "Reservierung in D\u00e4nemark? Hallo, wenn ich eine Fahrt von Hamburg nach Kopenhagen buchen will, wird mir, egal an welchem Tag, z.B. f\u00fcr den IC 394 immer angezeigt, dass keine Platzauswahl und auch keine Best\u00e4tigung der gew\u00fcnschten Pl\u00e4tze m\u00f6glich ist."}
{"id": 18643, "text": "?\n Gru\u00df, S. Preisunterschied bei getrennten Tickets? Hallo liebe Community,\n Wie kommt es, dass es teilweise g\u00fcnstiger ist, eine lange Strecke in zwei Tickets zu buchen als in einem."}
{"id": 18644, "text": "F\u00fcr die Verbindung \u00fcber M\u00fcnchen, Mannheim (Ankunft 19:30) gibt es derzeit keine Sparpreise mehr, sodass die Fahrt mit BC 25 f\u00fcr zwei Personen 215\u20ac (Flexpreis) kostet."}
{"id": 18645, "text": "Wie begr\u00fcndet sich diese Differenz?\n Diesbzgl noch eine zweite Frage: f\u00fcr den Fall, dass ich getrennte Tickets buche, wie sehen meine Fahrgastrechte aus, sofern ich zu sp\u00e4t in M\u00fcnchen ankommen sollte und somit die Weiterfahrt auf dem separaten Ticket nicht antreten k\u00f6nnte."}
{"id": 18646, "text": "Reservierung IC 209 nicht m\u00f6glich Guten Tag,\nich habe vor am 24.11.19 mit dem IC 209 von Kiel nach M\u00fcnster zu fahren."}
{"id": 18647, "text": "Gerne w\u00fcrde ich mir f\u00fcr diese Fahrt einen Sitzplatz reservieren. Leider sagt das Buchungssystem das eine Reservierung nicht m\u00f6glich ist."}
{"id": 18648, "text": "Sitzplatzreservierung \u00e4ndern, Sitze nebeneinander buchen? Wenn man bereits zwei SuperSparpreis Tickets mit Sitzplatzreservierung auf zwei verschiedene Personen gebucht hat, die Sitzplatzreservierungen aber weit entfernt von einander liegen und man gern nebeneinander sitzen k\u00f6nnte, kann man die Sitzplatzreservierungen noch ver\u00e4ndern?"}
{"id": 18649, "text": "Wie geht es weiter? Verbindung von M\u00f6chengladbach nach Sonthofen am 24.11.2019 mit dem IC2013 ab D\u00fcsseldorf"}
{"id": 18650, "text": "Anders gefragt: Wenn man f\u00fcr die urspr\u00fcngliche Fahrkarte (2. Klasse) eine Sitzplatzreservierung dazu gebuch hat \u2013 verf\u00e4llt diese dann?"}
{"id": 18651, "text": "Plastikkarten-F\u00fchrerschein nicht akzeptiert? Auf der Hinfahrt von M nach HH wurde mein Plastikkarten-F\u00fchrerschein als amtlicher Lichtbildausweis akzeptiert, da er ein amtlicher Ausweis ist und mit Lichtbild versehen ist."}
{"id": 18652, "text": "Das ist Logik f\u00fcr Betonk\u00f6pfe, oder? Es handelte sich um einen aktuellen F\u00fcherschein, kein rosa oder graues Papierformat!"}
{"id": 18653, "text": "Habe ein Jahresabo, allerdings wird mir das Ticket nicht mehr angezeigt. Was kann ich jetzt tun? Hallo, ich habe \u00fcber die DB App ein Jahresabo gebucht, das hat bisher alles gut funktioniert."}
{"id": 18654, "text": "Bleibt die Reservierung g\u00fcltig bei stornieren des Flextickets Hallo, ich hab mein Ticket inclusive Sitzplatzreservierung storniert da ich nur noch die Hinfahrt ben\u00f6tige."}
{"id": 18655, "text": "Danke Wie bekomme ich f\u00fcr mein \"Good for Train\" Ticket der Lufthansa eine Sitzplatzreservierung? Liebes Bahn Team,"}
{"id": 18656, "text": "Ticket der Lufthansa erhalten. Was ich noch brauche ist eine Reservierung. K\u00f6nnt ihr helfen? Hallo zusammen, wei\u00df hier zuf\u00e4llig wer, ob das City-Ticket in Hannover auch bis zum Flughafen gilt?"}
{"id": 18657, "text": "Die Weiterfahrt in Hannover, zum Flughafen, ist mit der S-Bahn. Der Flughafen befindet sich im \" Umland Hannover\"."}
{"id": 18658, "text": "Ticket am Wochenende auch schon zB ab 6Uhr morgens in Bremen oder Hamburg? Lese online das NDS Ticket gilt am Wochenende vor 9Uhr NUR in Niedersachsen."}
{"id": 18659, "text": "Zugbindung im Gebiet des Z\u00fcrcher Verkehrsverbundes Ich habe online einen Super-Sparpreis Schweiz von Stuttgart Hbf nach Z\u00fcrich HB mit einem mehrst\u00fcndigen Aufenthalt in Winterthur (nahe Z\u00fcrich) gebucht."}
{"id": 18660, "text": "VIA: &lt;1080&gt;(22.11.2019)S-Hbf 11:16 IC2385-RE52385/SingenH 13:32 IC485*Schaffhausen&lt;1185&gt;Zuerich"}
{"id": 18661, "text": "Diese Verbindung ist auch so auf dem Online-Ticket abgedruckt, weswegen ich wohl davon ausgehen kann, dass dies eine \"legale\" Interpretation des Wegetextes ist."}
{"id": 18662, "text": "Konkret :\n 1 . Bin ich zwischen Schaffhausen und Z\u00fcrich an die Route \u00fcber Winterthur gebunden, obwohl Winterthur im Wegetext gar nicht vorkommt?"}
{"id": 18663, "text": "Darf ich diese auch nehmen, falls ich spontan doch nicht mehr nach Winterthur will?\n 2 . Falls ich \u00fcber Winterthur fahren muss, bin ich in der Wahl der konkreten S-Bahnen flexibel, d.\u00a0h. darf ich mit fr\u00fcheren oder sp\u00e4teren Z\u00fcgen fahren, als es in meiner Verbindung steht?"}
{"id": 18664, "text": "3 . Handelt es sich bei der Angabe \" Zuerich\" anstatt etwa \"Zuerich HB\" um eine Art tarifliche Gleichstellung im Gro\u00dfraum Z\u00fcrich?"}
{"id": 18665, "text": "Darf ich wom\u00f6glich innerhalb der Geltungsdauer meines Tickets zwischen diesen Stationen beliebig hin- und herfahren?"}
{"id": 18666, "text": "Gilt eine Sitzplatzreservierung in beiden Z\u00fcgen? Zug Abfahrt 12.11 um 11.07 Uhr von K\u00f6ln nach Ulm (Ankunft in Ulm"}
{"id": 18667, "text": "Was passiert, wenn der Zug ausf\u00e4llt, kann die Sitzplatzreservierung umgetauscht werden? Wenn ein ICE ausgebucht ist, ist es dann noch m\u00f6glich f\u00fcr einzelne Streckenabschnitte Sitzpl\u00e4tze zu reservieren?"}
{"id": 18668, "text": "Preisliche Abweichung von 25 % bei gleicher Strecke und Flexpreis Hallo zusammen,\nmir ist klar, dass es leichte Abweichungen zwischen den Flexpreisen gibt, abh\u00e4ngig von der (erwarteten) Nachfrage am Reisetag."}
{"id": 18669, "text": "Kann das Bahn-Team einmal pr\u00fcfen, ob hier ein Fehler vorliegt oder ob die Abweichung tats\u00e4chlich so gro\u00df ausfallen soll?"}
{"id": 18670, "text": "28,50 EUR\n Fahrt von Tangerh\u00fctte \u00fcber Magdeburg Hbf nach Braunschweig mit RE/S und IC am 22.11.2019:"}
{"id": 18671, "text": "Fahrt von Braunschweig \u00fcber Magdeburg Hbf nach Tangerh\u00fctte mit IC und RE/S am 22.11.2019: 35,50 EUR (ca. 25 % Abweichung)"}
{"id": 18672, "text": "Fr\u00fchrere Abreise aus der Rehaklinik mit gleichem Ticket? Ist mein Reha Ticket f\u00fcr den 12.11.2019 auch schon am 05.11.2019 f\u00fcr die R\u00fcckfahrt g\u00fcltig?"}
{"id": 18673, "text": "Bei der Buchung eines Bahntickets mit dem EC 1. Klasse f\u00fcr die Verbindung Dresden \u2013 Prag erscheint folgende Meldung:"}
{"id": 18674, "text": "Sie k\u00f6nnen Ihre Sitzplatzreservierung ohne Wagenplanauswahl fortsetzen ... \u201c\nBei der Buchung 1. Klasse ist ja die Sitzplatzreservierung im Preis enthalten."}
{"id": 18675, "text": "Wie kann ich eine Sitzplatzreservierung bei einer Rail&Fly-Fahrkarte buchen Habe f\u00fcr die Hin- und R\u00fcckfahrt zum Abflugflughafen M\u00fcnchen von meinem Reiseveranstalter zwei Rail&amp;Fly-Fahrkarten erhalten."}
{"id": 18676, "text": "Sitzplatzreservierungen zu meinen Lasten buchen? ? ? Wieviele Rewe-Geschenkkarten (Wert: 29 \u20ac) darf ich beim Kauf einer BC100 im Reisezentrum maximal gleichzeitig einl\u00f6sen?"}
{"id": 18677, "text": "Maximal 5 Gutscheincodes pro Buchung einl\u00f6sbar. \"\n Daher meine Frage, ob die 99-St\u00fcck-Regel im Reisezentrum nach wie vor g\u00fcltig ist."}
{"id": 18678, "text": "Ich bin bei eingeloggt und will mir eine bestimmte Verbindung merken. Das funktioniert aber nicht. Ich clicke auf das Symbol, aber die Verbindung wird nich gemerkt. \""}
{"id": 18679, "text": "Was bedeutet das? Wo finde ich eine \u00dcbersicht \u00fcber die relevanten Bahnh\u00f6fe der tariflichen Gleichstellung?"}
{"id": 18680, "text": "Gibt es die tarifliche Gleichstellung \u00fcberhaupt noch? Ab Januar 2020 versteckte Preiserh\u00f6hung? Bis zum Jahresende 2019 kostet die Fahrkarte in Verbindung mit der BC50 von M\u00fcnster nach D\u00fcsseldorf mit IC/EC 15,50 \u20ac pro Fahrt."}
{"id": 18681, "text": "Woher kommt es? Mittlerweile d\u00fcrfte es bekannt sein, dass die Fahrkartenpreise laut der Aussage von Herrn Lutz um 10 % gesenkt werden."}
{"id": 18682, "text": "Warum wird der Fahrpreis um 0,75 \u20ac erh\u00f6ht? Gibt es eine nachvollziehbare Erkl\u00e4rung dazu? Von einer Preiserh\u00f6hung ist es mir leider nichts bekannt."}
{"id": 18683, "text": "Ich habe einen Mitfahrer-Gutschein und w\u00fcrde gerne die entsprechende Fahrt \u00fcber das Gesch\u00e4ftskundenportal (Bahn business) buchen."}
{"id": 18684, "text": "Ich finde nur leider keine M\u00f6glichkeit, dies zu tun. Es handelt sich um einen E-Coupon. Online-Ticket (PDF) im Bus Hallo!"}
{"id": 18685, "text": "Ich wurde mittlerweile von zwei Fahrern darauf hingewiesen, dass das Online-Ticket angeblich nur in ausgedruckter Form g\u00fcltig sei."}
{"id": 18686, "text": "Die Brosch\u00fcre von bwegt gibt an, dass man Details zum sogenannten E-Ticket auf deren Webseite finden k\u00f6nne."}
{"id": 18687, "text": "Kann mir hier jemand mit einfach verf\u00fcgbaren und deutlichen Informationen helfen?\n Vielen Dank im Voraus!"}
{"id": 18688, "text": "Warum ich nicht den DB Navigator nutze? Weil ich ein Telefon habe, das mit Android 4.3 l\u00e4uft und der jetzige Navigator nach einem Update des TLS-Protokolls Android 4.4 ben\u00f6tigt."}
{"id": 18690, "text": "K\u00f6nnen die anderen 3 ihre Sitzpl\u00e4tze behalten und nur die eine Person aus der Reservierung herausgestrichen werden oder verliert die komplette Familienreservierung ihre G\u00fcltigkeit, so dass auch die 3, die die Reise antreten, keine Pl\u00e4tze mehr haben?"}
{"id": 18691, "text": "g\u00fcltig bis 15.12.2019 Ich m\u00f6chte gerne online eine Fahrt buchen und gleichzeitig einen Mitfahrer-Gutschein (via Post erhalten) einl\u00f6sen."}
{"id": 18692, "text": "Erst mein Ticket separat buchen und danach ein zweites buchen - oder sollte das gemeinsam gehen?\n Beim Versuch, 2 Personen gleichzeitig zu buchen und online die 8-stellige Gutscheinnumer einzutragen, erhalte ich eine Fehlermeldung, dass die Nummer ung\u00fcltig sei."}
{"id": 18693, "text": "Mannheim Hi, ich habe ein Super Sparticket 1. Klasse gebucht am 03.11.2019 ICE 1211 06.44 Uhr ab Bremen nach Mannheim, danach weiter nach Basel (ICE 105)."}
{"id": 18694, "text": "Mein Ticket kann ich nicht umbuchen. Kann ich nun mit diesem Ticket eine andere Verbindung ohne Umbuchung nehmen?"}
{"id": 18695, "text": ": Bremen - Hannover - Basel (IC 2033 oder IC 2035)? Oder muss ich mir das best\u00e4tigen lassen? Vielen Dank."}
{"id": 18696, "text": "Meine Reise: EC 35 von Hamburg nach Oldenburg Holstein am 20.11.2019 um 13.28 Uhr, keine Sitzplatzbuchung m\u00f6glich?"}
{"id": 18697, "text": "warum kann ich keinen Sitzplatz buchen? ? Freifahrt Flex 1 . Kl, Reisezeitraum bis 6.12. - Ist Antritt 6.12. (>100km), Unterbrechung, Weiterfahrt am 7.12. m\u00f6glich?"}
{"id": 18698, "text": "Ist das m\u00f6glich oder bedeutet \"Reisezeitraum bis zum 6.12.19\", dass die Reise bis zum 6.12. abgeschlossen sein muss?"}
{"id": 18699, "text": "Die Deutsche Bahn hat dort geantwortet:\n\" Hallo Supergandalf,\ndas ist kein Problem. Denn bei der DB Monatskarte im Abo k\u00f6nnen Sie an Samstagen bis 3 Uhr sonntags eine Person sowie bis zu drei Familienkinder kostenfrei mitnehmen."}
{"id": 18700, "text": "Wo finde ich eine offizielle Best\u00e4tigung zu dieser Aussage? In den Bef\u00f6rderungebedingungen hei\u00dft es nur:\n\""}
{"id": 18701, "text": "BB Personenverkehr an Samstagen . \"\n Meine zweite Frage: Darf von Samstag auf Sonntag Nacht der Fahrtantritt auch nach Mitternacht erfolgen (der Fragesteller im anderen Thread hatte ausdr\u00fccklich nur nach Fahrtforsetzung nach Mitternacht gefragt, nicht nach Fahrtantritt)"}
{"id": 18702, "text": "Dank und sch\u00f6ne Gr\u00fc\u00dfe Ist es hier m\u00f6glich anhand des (eigenen) Namens + genauer Reisedaten eine (eigene) Sitzplatzreservierung zu \u00fcberpr\u00fcfen?"}
{"id": 18703, "text": "wenn nun auch die entsprechende Sitzplatzreservierung nicht im System vorhanden ist, w\u00e4re (mir) dieser Fall endg\u00fcltig klar."}
{"id": 18704, "text": "K\u00f6nnen DB Geschenkkarten von Rewe f\u00fcr Monatskarten genutzt werden? Bei Rewe kann man \" DB Geschenkkarten\" (im Wert von 29\u20ac) kaufen."}
{"id": 18705, "text": "Ich kaufe immer eine \"GVH Mobilcard Ausbildung\" f\u00fcr 5 Zonen. Also die 4 Zonen des GVH + 1. Au\u00dfenring."}
{"id": 18706, "text": "Im Juli 2020 plane ich eine Reise mit 4 Erwachsenen, zwei Kindern von 8 und 12 Jahren und zwei dreij\u00e4hrigen als Gruppenreise nach Sylt."}
{"id": 18707, "text": ". Servicecenter Essen ist eine Gruppenreise erst a 6 Vollzahlern m\u00f6glich. Auch eine Reservierung sei noch nicht m\u00f6glich."}
{"id": 18708, "text": "Reservierung EC173 nach Prag nicht m\u00f6glich? Seit dem 15.10. versuche ich, Sitzpl\u00e4tze im EC173 (10.01.20) von Hamburg nach Prag zu buchen (zus\u00e4tzlich dazu die R\u00fcckfahrt EC172 am 13.01.20)."}
{"id": 18709, "text": "Ich verstehe nicht, warum ich als Kunde (der bereits Fahrkarten f\u00fcr die 1. Klasse gekauft hat), jetzt jeden Tag mehrfach nach der Sitzplatzreservierung gucken muss."}
{"id": 18710, "text": "Fahrt von B\u00f6blingen nach Prag Hallo, \nIch habe auf meinen Namen 3 Tickets f\u00fcr die Strecke B\u00f6blingen - Prag gekauft, da jedoch die 3. Person abgesprungen ist wollte ich wissen ob jemand kurzfristig ein Platz f\u00fcr diese Strecke ben\u00f6tigt."}
{"id": 18711, "text": "Die Tickets sind f\u00fcr den 30.10 und 01.11. \n ich hoffe jemand hat Interesse bei uns mitzufahren. :) Fahrradmitnahme (RB, RE,"}
{"id": 18712, "text": "5,50 \u20ac f\u00fcr eine Fahrradtageskarte finde ich pers\u00f6nlich zu viel. \n Ich bin im Besitz eines Semestertickets der TU Chemnitz und pendle fast t\u00e4glich zwischen Chemnitz Hbf und Dresden Hbf. Laut den Fahrradmitnahmebestimmungen der DB, kann das Fahrrad kostenlos mitgenommen werden, wenn man im Besitz einer Abo-Karte des Verbundraums ist."}
{"id": 18713, "text": "Vielen Dank im Voraus! \n Susanne Wie kann ich bei einem RIT Ticket auf 1. Klasse upgraden und wie viel kostet es?"}
{"id": 18714, "text": "Sp\u00e4t f\u00fcr zweite ICE Ich m\u00f6chte zwei Tickets buchen. 15:46 Heidelberg zu 16:40 Frankfurt(main). Und danach 17:20 Frankfurt zu 21:40 Dresden."}
{"id": 18715, "text": "Wenn ich bin sp\u00e4t f\u00fcr zweite Zug, kann ich kostenlos anderen Zug einsteigen? Ab wann kann man IC Bus Fahrkarten nach Prag f\u00fcr Januar buchen?"}
{"id": 18716, "text": "Das scheint allerdings noch nicht zu gehen.\n Ab wann ist dies m\u00f6glich? Bahnhofwechsel bei Zugausfall Supersparticket Hallo!"}
{"id": 18717, "text": "F\u00fcr meine Frau und die zwei Kinder hatten wir extra diesen ICE gebucht weil drei Personen/drei Koffer/KEIN Umstieg."}
{"id": 18718, "text": "Wir haben versucht die Folgez\u00fcge zu resevieren, aber ohne Erfolg weil voll oder schon Versp\u00e4tugen oder Umsteigen."}
{"id": 18719, "text": "Dort konnte ich noch drei Pl\u00e4tze reservieren. Die Hotline hab ich 2x versucht. 1x rausgeflogen in der Warteschleife nach 12min und 1x"}
{"id": 18720, "text": "Die besuchte Freundin f\u00e4hrt sie und die Kinder jetzt statt nach Koblenz an den Bahnhof gleich nach Montabaur an den Bahnhof."}
{"id": 18721, "text": "Oder muss da was nachgel\u00f6st werden? Oder muss man vorher an den Schalter gehen und sich einen Stempel holen?"}
{"id": 18722, "text": "Karte nutzbar trotz neuer Monatsbeginn? Hallo,\nich wollte am 31.10.2019 nach Dortmund mit meinem Westfalen funticket fahren, das Ticket ist allerdings eine September Monatskarte (funticket) und jetzt wollte ich fragen ob ich das Ticket am 1.11.2019 bis zum 3.11.2019 noch weiterhin benutzen kann?"}
{"id": 18723, "text": "Warum ist am 15.12.2019 im IC 2220 von M\u00fcnster nach L\u00fcbeck keine Sitzplatzreservierung m\u00f6glich? Warum ist am 15.12.2019 9:59 Uhr von M\u00fcnster nach L\u00fcbeck keine Sitzplatzreservierung m\u00f6glich?"}
{"id": 18724, "text": "zum Beispiel in TGO-Bussen. Wir reisen als Gruppe von Freiburg nach Lahr. Wir m\u00fcssen den Bus 101 in der Region Lahr benutzen, wahrscheinlich von der TGO-Linie."}
{"id": 18725, "text": "IC Bus Teilstrecke mit Bahncard 100 Ich m\u00f6chte von Mannheim nach Prag mit dem IC Bus fahren. Ich habe eine Bahncard 100."}
{"id": 18726, "text": "Ist es m\u00f6glich ein Ticket f\u00fcr die Teilstrecke N\u00fcrnberg- Prag zu buchen oder muss ich eine Reservierung f\u00fcr die Strecke Mannheim-N\u00fcrnberg buchen und noch ein Ticket mit Reservierung f\u00fcr die Strecke N\u00fcrnberg-Prag?"}
{"id": 18727, "text": "Ich habe ein Flexticket von Frankfurt(M) Flughafen nach Stuttgart Hbf.\n Kann ich an dem Reisetag auch einen ICE nehmen, der von Frankfurt(M) Hbf startet und gar nicht \u00fcber FFM Flughafen f\u00e4hrt (aber mit Zielbahnhof Stuttgart Hbf)."}
{"id": 18728, "text": "Danke f\u00fcr Auskunft! ICE 925 Hamburg- K\u00f6ln sollte morgen um 9.46 fahren. Diesen Zug gibt es nicht mehr."}
{"id": 18729, "text": "Ich sollte Morgen um 9.46 mit dem ICE von Hamburg nach K\u00f6ln fahren. Ankunft dort 13.46. Laut Reiseauskunft gibt es aber diese Verbindung morgen nicht."}
{"id": 18730, "text": "Ticket ist auf Geschwisterkind gebucht, das jetzt nicht mitf\u00e4hrt. \u00c4nderung m\u00f6glich? Wie ? Kinder fahren auf Hinfahrt zusammen, R\u00fcckfahrt jedoch alleine."}
{"id": 18731, "text": "Aachener Verkehrsverbund: Welcome Ticket (3 Tagesticket) nur 1 Tag g\u00fcltig Hallo, bei der Buchung eines Welcome Tickets (3 Tage g\u00fcltig) \u00fcber \"Verb\u00fcnde\" ab 31.10. wurde nur eine G\u00fcltigkeit f\u00fcr einen Tag angezeigt."}
{"id": 18732, "text": ", 3:00 Uhr. Dies entspricht der G\u00fcltigkeitsdauer eines Tagestickets. Zum Gl\u00fcck habe ich dies gesehen und die Buchung abgebrochen."}
{"id": 18733, "text": "Ich habe billetten DB gekauft aber kein pl\u00e4tz: wo kauft ich diese? die nummer von Trainline ist xxxxxx, ich gehe KArlsruhe nach Kopenhagen"}
{"id": 18734, "text": "31. Oktober 2019, 12.40 Uhr : Pers\u00f6nliche Daten entfernt. ] Ist es m\u00f6glich die gesamte Reise 2 Stunden eher anzutreten um p\u00fcnktlich am Zielort anzukommen aufgrund von SEV?"}
{"id": 18735, "text": "Ich nutze zuerst den IC von Braunschweig nach Dresden und steige dort in den Trilex um. Aufgrund von SEV auf der Trilex-Strecke komme ich eine Stunde sp\u00e4ter am Zielort an."}
{"id": 18736, "text": "Gilt die zweit\u00e4gige G\u00fcltigkeit eines Tickets auch f\u00fcr Sparpreis-Tickets? Kann ich bspw. am Donnerstag mit einem Sparpreisticket per Fernverkehr losfahren, dann im Nahverkehr eine Pause / \u00dcbernachtung einlegen und dann am n\u00e4chsten Tag per Nahverkehr zum Zielort fahren?"}
{"id": 18737, "text": "Ich w\u00fcrde gerne das ,Monatsticket im Abo\u2018 kaufen. Dabei steht \u201aausschlie\u00dflich Handy-Ticket\u2018\n Ich muss das Ticket allerdings meinem Arbeitgeber in Kopie vorliegen."}
{"id": 18738, "text": "Kann ich mehrere Geschenkgutscheine in einem einzigen Kaufvorgang online bestellen? Ich m\u00f6chte \u00fcber das Portal bahn.de 5 Geschenkgutscheine kaufen."}
{"id": 18739, "text": "Die m\u00fcssen auch nicht unbedingt personalisiert sein, mir reichen die Gutscheine mit dem Code. Kann ich bei bahn.de f\u00fcr eine Verwandte eine Fahrkarte kaufen ?"}
{"id": 18740, "text": "Warum erscheint nur f\u00fcr einzelne Haltestellen \u201aPreisauskunft nicht m\u00f6glich \u2018 ? Haltestelle \u201aFegetasche,"}
{"id": 18741, "text": "Kiel\u2018, zuvor hat es zig Male geklappt, seit dieser Woche nicht mehr ! ? Aufhebung der Zugbindung bei Versp\u00e4tungen mit City-Ticket?"}
{"id": 18742, "text": "Oder wird die Zugbindung nur aufgehoben, wenn der versp\u00e4tete Nahverkehrszug ausdr\u00fccklich im Fahrschein eingetragen ist?"}
{"id": 18743, "text": "Habe das Ticket nicht \u00fcber mein Konto gebucht. Habe es leider nicht \u00fcber mein Konto gebucht. Das war dumm!"}
{"id": 18744, "text": "Wenn man die Details zur Verbindung durchgibt? Darf ich (16) mit meiner Schwester (11) nach Stuttgart alleine reisen?"}
{"id": 18745, "text": "Meine Eltern meinten ich soll mit ihr fahren. Aber darf ich das alleine mit ihr? Muss ich was bestimmtes beachten?"}
{"id": 18746, "text": "Wir kommen aus Bayern und m\u00fcssten ca. 3-4h fahren. VRS Monatsticket gestohlen Quittung vomTicket hab"}
{"id": 18747, "text": "Mein VRS Monatsticket wurde gestern gestohlen ich habe eine Quittung von dem Ticket und w\u00fcsste gerne ob ich aus Kulanz ein Ersatzticket bekommen kann"}
{"id": 18748, "text": "Kann ich mein am Schalter gekauftes Ticket als online Ticket in der DB App speichern? Internationale Fahrkarte, Versp\u00e4tung und Zugbindung"}
{"id": 18749, "text": "Zugbindung besteht im Zug ab \u00d6sterreich bis weit \u00fcber die Grenze, der Rest ist Nahverkehr-Nachlauf."}
{"id": 18750, "text": "Meine Fragen:\n-- Ist die Zugbindung damit automatisch vorab aufgehoben (also ohne den Stempel \" Zugbindung aufgehoben\") und somit auch jeder fr\u00fchere oder sp\u00e4tere Zug (gem\u00e4\u00df G\u00fcltigkeit des Tickets) erlaubt?"}
{"id": 18751, "text": "-- Sofern die Zugbindung aufgehoben ist: Gilt dies dann auch f\u00fcr den \u00f6sterreichischen Streckenanteil, welcher ggf. dann auch in einer S-Bahn in \u00d6sterreich abgefahren werden kann?"}
{"id": 18752, "text": "Ich wei\u00df nicht welches Ticket ich mir mit 13 Jahren holen soll. Ein kinder Ticket oder ein\u2018s f\u00fcr Erwachsene?"}
{"id": 18753, "text": "Quer durchs Land Ticket am 1.11.2019 Ist das Quer durchs Land Ticket am 1.11.2019 ab 00:00 uhr g\u00fcltig"}
{"id": 18754, "text": "Monatstiket Heute ist Feiertag in NRW, darf ich bis Montag mit Okt Tiket weiter fahren oder nicht? ICE 1201 am 01.02.2020 7:23 berlin"}
{"id": 18755, "text": "ICE 1201 am 01.02.2020 7:23 Berlin W\u00f6rgl und 8.2.2020  um 16:11 mit ICE1200 zur\u00fcck, Tickets gekauft am 02.10.19 bei \u00d6bb ohne M\u00f6glichkeit der Sitzplatzreservierung- laut \u00d6BB Servicecenter ausgebucht, laut DB Servicecenter allerdings Zugverbindung/ Zeit/Wagenanordnung noch gar nicht freigegeben- wie bzw. wann kann ich f\u00fcr diese Zugverbindungen Sitzplatzreservierungen vornehmen ?"}
{"id": 18756, "text": "Kann ich damit schon heute fahren? Ich muss schon heute fahren, da ich sonst mein Flugzeug verpasse"}
{"id": 18757, "text": "Funticket Westfalen Oktober f\u00fcr den 1.11 Internationale Buchung ZSR Hallo, kann ich am Schalter DB  ein internationaler Ticket f\u00fcr die Fahrt in der Slowakei kaufen?"}
{"id": 18758, "text": "Neuer Nightjet von der \u00d6BB ab 2022? Moin\nab 2022 gibt es einen neuen NJ von der \u00d6BB der ab 2022 fahren soll."}
{"id": 18759, "text": "Frage. Gibt es im neuen NJ im Schlafwagen nur noch zwei Bett Abteile mit Dusche und WC? Gibt es im neuen NJ kein drei Bett Abteil ohne Dusche und WC mehr?"}
{"id": 18760, "text": "Wieviel w\u00fcrde dann so ein Platz im Schlafwagen kosten? Wo finde ich die Wagenreihung beim ICE 691in Erfurt am 3.11."}
{"id": 18761, "text": "Wir haben f\u00fcr unsere Tochter ein Ticket f\u00fcr den ICE 691 von Erfurt nach Mannheim mit Sitzplatzreservierung gebucht."}
{"id": 18762, "text": "Das Symbol in der App, so wie in der Hilfe hier gezeigt, ist nicht vorhanden. Wie bekomme ich die Rechnung f\u00fcr meine Reise?"}
{"id": 18763, "text": "Ich habe einen anderen Post gesehen, in dem stand, dass das Ticket die Rechnung ist, aber da das Flexi-Ticket storniert werden kann, erscheint mir das merkw\u00fcrdig."}
{"id": 18764, "text": "Vielen Dank f\u00fcr Ihre freundlichen Antworten im Voraus. Kann ich bei Zugausfall jeden beliebigen Zug nutzen?"}
{"id": 18765, "text": "Von dort sollte ich mit dem Metronom nach Bremen fahren und von Bremen mit dem ICE zu meiner Endhaltestelle Wuppertal Hbf. Nun habe ich eine Mail bekommen, dass der ICE ausf\u00e4llt und ich eine andere Verbindung nehmen muss."}
{"id": 18766, "text": "Beispielsweise ist die erste Alternative von Buchholz nach Bremen mit dem Metronom zu fahren, von Bremen nach Osnabr\u00fcck mit dem IC, von Osnabr\u00fcck nach Herford mit dem ERB, von Herford nach Wuppertal Hbf mit dem IC."}
{"id": 18767, "text": "Diese Alternative ist mit durch die Umsteigezeit und dem vielen Umsteigen sehr anstrengend und unentspannt, schlie\u00dflich war bei der urspr\u00fcnglichen Buchung nur ein Mal umsteigen vorgesehen."}
{"id": 18768, "text": "Nun wei\u00df ich aber nicht, ob ich den Metronom nach Bremen unbedingt nehmen MUSS , weil der f\u00e4llt ja nicht aus oder ob ich den erix nehmen darf, obwohl das Ursprungsticket weder die Fahrt mit dem erix noch den ICE von Hannover nach Wuppertal beinhaltet."}
{"id": 18769, "text": "\u00dcber hilfreiche Antworten w\u00fcrde ich mich sehr freuen.\n Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen Grenzfahrkarte Sch\u00f6na Sch\u00f6na (GR)?"}
{"id": 18770, "text": "Nach Ablauf meiner BC100 m\u00f6chte ich diese gerne nutzen, da sie vorher ja keinen Sinn macht. Ich m\u00f6chte damit nach Prag fahren da ich f\u00fcr das Netz der CZ auch eine Netzkarte habe ab der Grenze."}
{"id": 18771, "text": "Brauche ich jetzt nur f\u00fcr das St\u00fcck Schona-Sch\u00f6na (GR) eine Fahrkarte die ich nur im RZ bekomme? Oder muss ich die komplette Strecke von Bad Schandau nach Decin buchen wenn ich den EC nutze?"}
{"id": 18772, "text": "eine sp\u00e4tere Reservierung in der 1. Klasse bezahlt werden, wenn beim Kauf \" Reservierung nicht m\u00f6glich\" war?"}
{"id": 18773, "text": "Reservierung derzeit nicht verf\u00fcgbar\". Ist eine sp\u00e4tere Reservierung dann nur kostepflichtig m\u00f6glich, obwohl diese in der 1. Klasse ja eigentlich inklusive ist?"}
{"id": 18774, "text": "Ich hab mir im Oktober ein neues Azubiticket bestellt und jetzt hab ich 2. Komfortcheck in? Ich habe d\u00fcr meine Mutter in meiner db app ein Ticket gekauft."}
{"id": 18775, "text": "Kann es jedoch nicht ausdrucken d\u00fcr meine Mutter. Kann ich f\u00fcr sie den Komfort check in machen auch wenn ich nicht im zug bin?"}
{"id": 18776, "text": "Hallo, ich bin Pendler und fahre Arbeitst\u00e4glich mit dem Zug. Seit ca. 4 Wochen werden regelm\u00e4\u00dfig Sitzplatzreservierungen nicht angezeigt."}
{"id": 18777, "text": "Teilweise muss ich dann stehen, weil kein anderen Sitzplatz mehr frei ist. Aus Gespr\u00e4chen mit den reservierenden Fahrg\u00e4sten konnte ich entnehmen, dass es sich um Express-Reservierungen handelt."}
{"id": 18778, "text": "Ist Ihnen das schon bekannt? Im guten Willen f\u00fcr beide gebe ich den Sitzplatz immer frei. Ich muss aber sagen, allm\u00e4hlich verliere ich die Geduld dabei."}
{"id": 18779, "text": "Ich kann nicht immerzu die Fehler der DB-AG bereinigen. Bitte nehme Sie die Reklamation auf und sorgen Sie f\u00fcr eine ordnungsgem\u00e4\u00dfe Anzeige aller Reservierungen."}
{"id": 18780, "text": "! Buchungsportal f\u00fcr Soldaten Sehr geehrtes Bahn-Team.\n Ab dem 1.1.2020 d\u00fcrfen Soldaten in Uniform kostenlos mit der Bahn fahren."}
{"id": 18781, "text": "Bitte erl\u00e4utern Sie mir den genauen Ablauf. Vielen Dank\n Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen \n [Editiert durch Redaktion,"}
{"id": 18782, "text": "20.18 Uhr : Pers\u00f6nliche Daten entfernt. ] Darf man mit einer Freifahrt Flex mit dem ICE 316 nach Br\u00fcssel fahren?"}
{"id": 18783, "text": "Darf die Person damit nach Br\u00fcssel fahren (ICE 316)?\n Ich frage, weil bei den Bestellbedingungen f\u00fcr die Freifahrt Flex steht \""}
{"id": 18784, "text": "Es d\u00fcrfen alle Z\u00fcge der Produktlasse ICE [...] genutzt werden.\" Sitzplatz\u00e4nderung Railjet Ich fahre am 12.11.2019 mit dem Railjet 61 von M\u00fcnchen nach Budapest und am 17.11.2019 mit dem Railjet 66 von Budapest nach M\u00fcnchen."}
{"id": 18785, "text": "Das m\u00f6chte ich gern \u00e4ndern lassen. Ist das noch m\u00f6glich ? Danke vorab f\u00fcr eine Antwort. 2 Tickets laufen \u00fcber Ticketinhaber, dieser ist aber nur anwesend."}
{"id": 18786, "text": "Hallo, ein Freund von mir hat zwei Online Tickets f\u00fcr mich und meine Freundin gebucht. Die 2 Tickets laufen auf seinen Namen, wir nutzen aber das Ticket und er ist einfach nur anwesend, w\u00fcrde das funktionieren?"}
{"id": 18787, "text": "Ist es M\u00f6glich, auf einer durchg\u00e4ngigen Strecke verschiedene Abonnements zu kombinieren? Auf Teilst\u00fcck A mit dem DB-Tarif, auf Teilst\u00fcck B mit dem Verbundtarif des VMT?"}
{"id": 18788, "text": "Habe ein Flexticket von DD Flughafen - KS Wilhelmsh\u00f6he gekauft. Die g\u00fcnstigste Verbindung an dem Tag wird von Abellio Rail angeboten, wird mir im DB Navigator angezeigt."}
{"id": 18789, "text": "Kombination von Verbundzeitkarte mit Tageskarte eines anderen Verkehrsverbundes m\u00f6glich? Hallo liebe Bahnfreunde,"}
{"id": 18790, "text": "Ich besitze ein MDV Abo f\u00fcr das gesamte Verbundsgebiet. Kann man diese Zeitkarte mit einer Einzelfahrkarte/Tageskarte des VMTs kombinieren?"}
{"id": 18791, "text": "was tun wenn ein Kind die Fahrt nicht antreten kann? Hallo, wir haben in Belgien eine Fahrkarte nach Deutschland zum Super Sparpreis EU f\u00fcr einen Erwachsenen und zwei Kinder gekauft."}
{"id": 18792, "text": "Handyticket per Mail verschicken? Wie kann ich ein handyticket per Mail verschicken oder es als online Ticket ausdrucken?"}
{"id": 18793, "text": "Hallo,\nich habe vor 1,5 Wochen ein Zugticket f\u00fcr meine Oma gebucht und wollte jetzt noch die Platzkarte dazu buchen da dies bisher nicht ging und mir am Telefon gesagt wurde, das dies erst sp\u00e4ter freigegeben wird."}
{"id": 18794, "text": "Der Zug ist einfach nicht mehr da wenn man die Strecke eingibt. \n Was soll ich jetzt machen?\n Danke"}
{"id": 18795, "text": "Fahrkarte Celle - Binz (R\u00fcgen); Hamburg umsteigen. Wie kann ich die Mitnahme eines 5.5 langen Kajaks von R\u00fcsselsheim nach Linz buchen?"}
{"id": 18796, "text": "Kann man mit einem Rail & Fly von N\u00fcrnberg zum Bremer Flughafen? Wir m\u00fcssten folgende Zugverbindungen nehmen um nach Bremen zu kommen"}
{"id": 18797, "text": "S3 Richtung N\u00fcrnberg\n N\u00fcrnberg Hauptbahnhof ICE 588 Richtung Hamburg Altona - Ausstieg Hannover\n Hannover Hauptbahnhof"}
{"id": 18798, "text": "Richtung Bremerhaven Lehe - Ausstieg Bremen Hauptbahnhof\n Bremen Hauptbahnhof STR 6 Richtung Flughafen"}
{"id": 18799, "text": "Gilt dies dann f\u00fcr alle Verbindungen oder muss man die Verkehrsverb\u00fcnde extra zahlen? Kann ich eine DB Geschenkkarte auch auf ein Ostseeticket nutzen in Kombination mit der Bahncard 25?"}
{"id": 18800, "text": "Ist diees f\u00fcr ein Ostseeticket nutzbar in Verbindung mit der Bancard 25? Kann ich meine Fahrt im Regio mit dem bwEinfach Ticket unterbrechen und nach einer Stunde fortsetzen?"}
{"id": 18801, "text": "Mein Zug h\u00e4lt nicht mehr an meiner Haltestelle, das Ticket ist bereits gebucht. Was kann ich jetzt machen?"}
{"id": 18802, "text": "Geplant war folgender Reiseplan:\n 15:23 Uhr \n IC 1282\n 16:51 M\u00fcnchen\n 17:05 Uhr M\u00fcnchen \n ICE 702\n 22:24 Berlin"}
{"id": 18803, "text": "Berlin Hbf\nICE 900\n 23:46 Ludwigslust\n Das Problem ist der letzte Zug. Nachdem man die Verbindung nicht aktualisieren konnte habe ich sie erneut gesucht und nicht mehr gefunden."}
{"id": 18804, "text": "Die gebuchte Verbindung ist also nicht mehr m\u00f6glich.\n Was k\u00f6nnen wir jetzt tun? Sollte man sich jetzt schon um Alternativen k\u00fcmmern oder noch warten?"}
{"id": 18805, "text": "Schon mal danke f\u00fcr die Antworten! Verpacktes Fahrrad im ICE? Ich m\u00f6chte mit dem ICE von Eisenach zum Flughafen Frankfurt fahren (kein Umsteigen erforderlich)."}
{"id": 18806, "text": "Das Fahrrad ist bereits in einem Karton verpackt, damit ich anschlie\u00dfend am Flughafen mit dem Flieger weiterfliegen kann."}
{"id": 18807, "text": "Der Karton hat die Ma\u00dfe 160x80x20cm. Der Karton ist damit sogar etwas kleiner. als das unverpackte Rad (Lenker, Sattel + vorderes Laufrad werden demontiert)."}
{"id": 18808, "text": "f\u00e4hrt Begleitperson in Deutschland kostenlos? Ich habe einen \u00f6sterr. Behindertenausweis mit dem Eintrag:"}
{"id": 18809, "text": "damit f\u00e4hrt die Begleitperson in \u00d6sterreich kostenlos. Gilt dieser Eintrag auch f\u00fcr ein kostenloses Ticket in Deutschland ?"}
{"id": 18810, "text": "Wieso wird das Niedersachsenticket bei K\u00e4ufen vor 9 uhr schon angeboten? Ich habe mir heute fr\u00fch ein Ticket f\u00fcr eine Fahrt ab 6:39 Uhr \u00fcber die app gekauft und dabei nat\u00fcrlich das g\u00fcnstigste Angebot genommen was in diesem Fall das Niedersachsenticket ist."}
{"id": 18811, "text": "Weshalb wird dieses dann schon vorher angeboten. F\u00fcr unwissende ist dies ein gro\u00dfes Problem weil es dann als schwarzfahren angesehen wird."}
{"id": 18812, "text": "Hund ohne Transportbox Guten Tag,\nIch w\u00fcrde gerne meinen Hund mit in den ICE nehmen. Er wiegt 9kg, aber seine Transportbox w\u00fcrde nicht unter dem Sitz Platz finden."}
{"id": 18813, "text": "Vielen Dank Handyticket f\u00fcr Mitreisende Ich buche immer ein VRS Handyticket f\u00fcr die Strecke K\u00f6ln Flughafen-Aachen HBF, jetzt m\u00f6chte ich zum ersten Mal f\u00fcr mich und eine andere Person buchen, geht das in der App?"}
{"id": 18814, "text": "Und wenn ja, was muss ich genau machen? G\u00fcltigkeitszeitraum Flexpreis Touristik Hallo,\nnachdem das RIT-Ticket abgeschafft wurde /wird, habe ich bisher keine Informationen zum G\u00fcltigkeitszeitraum des Flexpreis Touristik-Tickets gefunden."}
{"id": 18815, "text": "zu sp\u00e4te R\u00fcckgabe meines Abotickets? Hallo zusammen!\n Ich habe k\u00fcrzlich zum 1.11. meinen Job gewechselt und brauchte in folge dessen mein Abo bei der Bahn nicht mehr."}
{"id": 18816, "text": "das entsprechende Ticket samt Bahncard im Reisezentrum zur\u00fcck geben konnte - vorher war aufgrund der Arbeitszeiten schlicht keine Zeit daf\u00fcr."}
{"id": 18817, "text": "Ich glaube, ich war mit der R\u00fcckgabe lediglich zwei Tage zu sp\u00e4t dran, daher meine Frage: H\u00e4tte man in diesem Fall nicht kulanter entscheiden k\u00f6nnen?"}
{"id": 18818, "text": "Wieso wird im DB Navigator der Fahrpreis f\u00fcr Bahncard Besitzer teurer statt billiger? Seit einiger Zeit (ich wurde auf das Problem am 15.11.19 aufmerksam) werden die Preise im DB Navigator unter Android f\u00fcr Bahncard 50 Besitzer nicht mehr halbiert, sondern verdoppelt."}
{"id": 18819, "text": "Es w\u00e4re sch\u00f6n, wenn dieses Problem mal behoben w\u00fcrde. Abzocke bei der Buchung Hallo, \nich habe gerade eine Reise von Braunschweig nach K\u00f6ln Buchen wollen."}
{"id": 18820, "text": "Dann die ganzen Daten nochmal eingetippt, und jetzt Kosten die Tickets 20 Euro mehr. \n Habt ihr den Schuss nicht mehr geh\u00f6rt?"}
{"id": 18821, "text": "Die von mir gebuchte Verbindung mit dem ICE1723 am 30.10. von Hamburg nach N\u00fcrnberg wird so nicht mehr angeboten (Ankunft in N\u00fcrnberg 71 Minuten sp\u00e4ter)."}
{"id": 18822, "text": "Leider habe ich kurz nach der Buchung meine Reservierung schon einmal online ge\u00e4ndert. Kann ich nun erneut die Reservierung \u00e4ndern und falls ja, ist dies dann nur im Reisezentrum m\u00f6glich?"}
{"id": 18823, "text": "Vielen Dank.\n Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n Christian Nitzsche \u00dcbergang zweier Tickets: Gilt Flexpreis-Ticket auch in einem Zug, wenn dieser im angegebenen Bahnhof nicht h\u00e4lt?"}
{"id": 18824, "text": "Ich bin im Besitz ein Ticket bis zu einem bestimmten Bahnhof von der Uni aus. Ab diesem Bahnhof habe ich mir ein Flexpreis-Ticket gekauft."}
{"id": 18825, "text": "Schlie\u00dflich habe ich ja g\u00fcltige Tickets f\u00fcr die gesamte Strecke.\n Vielen Dank im Voraus! Ab wann Z\u00fcge f\u00fcr Fahrten im Februar 2020 im System f\u00fcr Sitzplatz reservieren"}
{"id": 18826, "text": "Aktuell ist es in den ICE Z\u00fcgen. Ach M\u00fcnchen nicht m\u00f6glich Wieso kann ich keine Verbund Tickets mehr kaufen der HVV?"}
{"id": 18827, "text": "In der App steht sehr h\u00e4ufig Verkauf von Tickets aus technischen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich. Ist das Absicht oder schlicht und ergreifend Fehler?"}
{"id": 18828, "text": "Und wieso kann man keine wochenkarten \u00fcber die DB app kaufen? Wieso bietet die DB es dann \u00fcberhaupt an?"}
{"id": 18829, "text": "Auf der franz\u00f6sischen Seite steht, man m\u00fcsse ein gro\u00dfes Gep\u00e4ckst\u00fcck separat anmelden, ich bin vom ICE jedoch gewohnt, dass ich meinen gro\u00dfen Koffer problemlos mitnehmen kann."}
{"id": 18830, "text": "Ab wann kann man Fahrkarten mit dem niedrigeren Mehrwegsteuersatz buchen(Fahrt ist im Januar 2020)?"}
{"id": 18831, "text": "Warum kann ich f\u00fcr den ECE 451 am 15.12,2019 keine Fahrt plus Sitzplatzreservierung buchen? Sitzplatzreservierung w\u00e4re von den Italienischen Kollegen noch nicht freigegeben?"}
{"id": 18832, "text": "? Bis dahin angeblich 1 Monat ist aber der Preis garantiert h\u00f6her. Wie kann ich ein Online Ticket nachtr\u00e4glich ausdrucken?"}
{"id": 18833, "text": "Nun ben\u00f6tige ich allerdings noch einmal das Online Ticket in Ausgedruckter Form. Was f\u00fcr M\u00f6glichkeiten habe ich denn da?"}
{"id": 18834, "text": "Fahrplan\u00e4nderung in gebuchten Tickets im Reiseplan nicht aktulisiert Ich habe Mitte September die Verbindung gebucht:\n23.11."}
{"id": 18835, "text": "Heidelberg 10:09 mit RE19354\n10:25 Heidelberg -&gt ; D\u00fcsseldorf 13:30 mit IC2218\n Dies wird online und in der App auch so bei meinen Reservierungen angezeigt."}
{"id": 18836, "text": "Ich habe \u00fcber die Zeiten\u00e4nderung keine Nachricht erhalten.\n Welche Zeit ist korrekt?\n Was kann ich tun um p\u00fcnktlich in D\u00fcsseldorf anzukommen?"}
{"id": 18837, "text": "Sinnlose 3 Minuten-Kaufsperre vor Abfahrt verhindert legales Fahren kurz vor Mitternacht Ich fahre als Projektmanager der Karte von morgen sehr gerne und viel mit der Bahn durch ganz Deutschland, denn mit Bahn und Klapprad k\u00f6nnte man mindestens so flexibel sein, wie mit dem Auto und w\u00e4re besonders im Stadtverkehr und auf Langstrecken viel schneller."}
{"id": 18838, "text": "So stand ich gestern Nacht nach einem Vortrag mit anschlie\u00dfendem Vernetzungsessen von Wissenschaftlern und Politikern in Basel und hatte es gerade so geschafft, mich von der netten Runde los zu rei\u00dfen um 5 min. vor Abfahrt des Zuges am Bahnhof zu sein."}
{"id": 18839, "text": "Die Bahn hat sich nun aber etwas sehr kluges einfallen lassen, um Spontanfahrern das Leben schwer zu machen."}
{"id": 18840, "text": "Tolle Idee! Damit h\u00e4lt man bestimmt Schwarzfahrer ab. Normalerweise kann man jetzt entspannt in den Zug einsteigen und gem\u00fctlich im Zug die n\u00e4chst sp\u00e4tere Verbindung als Flexpreis kaufen."}
{"id": 18841, "text": "Nicht jedoch wenn das die letzte Verbindung des Tages ist. Altmodische Fahrer m\u00f6gen sich in den letzten drei Minuten nun am Fahrkartenautomaten ein Ticket ziehen, aber da ich sowas noch nie bedient habe und keinen auf dem Bahnsteig sah, war mir das Risiko etwas zu hoch, irgendwo in der Bahnhofshalle noch ein Tickte und den Zug zu erwischen."}
{"id": 18842, "text": "Die einzige Alternative die ich konkret hatte, w\u00e4re ein Hotel in Basel zu suchen, was sich kaum einer leisten kann oder am Bahnsteig zu \u00fcbernachten."}
{"id": 18843, "text": "In beiden F\u00e4llen h\u00e4tte ich es jedenfalls am n\u00e4chsten morgen nicht rechtzeitig mit meinem Sohn in den Kindergarten bringen k\u00f6nnen und es nicht rechtzeigtig ins B\u00fcro geschafft."}
{"id": 18844, "text": "Um 23:55 kommt dann die Schaffnerin und ich zeige ihr mein Ticket und erkl\u00e4re ihr die Situation. Wo andere Schaffner eher Verst\u00e4ndnis zeigen, will sie mir ein ganz neues Ticket verkaufen, allerdings f\u00fcr 20 \u20ac Aufpreis wegen dem \"Platzservice\" (Als ob sie extra vorbeigekommen w\u00e4re, weil ich ein Ticket br\u00e4uchte)."}
{"id": 18845, "text": "Aber die 40 J\u00e4hrige stellt auf Stuhr und 23:58, also genau 2 Minuten bevor mein Ticket g\u00fcltig w\u00e4re, stellt sie mir ein \"Strafzettel\" von 60\u20ac aus und l\u00e4sst mich von der Bundespolizei in Freiburg abholen."}
{"id": 18846, "text": "Eine herrliche Kundenfreundlichkeit, wegen 2 Minuten so ein Terz. Klar, genau genommen fahren ich schon 30 min. schwarz, denn ich bin ja etwa 23:30 versp\u00e4tet los gefahren."}
{"id": 18847, "text": "Andere schieben dass auf den Staatskonzern und wollen die Bahn an der B\u00f6rse verh\u00f6kern. Aber damit wird bekanntlich auch nichts g\u00fcnstiger."}
{"id": 18848, "text": "Aber ich denke die Bahn m\u00fcsste f\u00fcr solche F\u00e4lle eine sinnvolle Regelung schaffen.\n 1 .\tSie sollten die super d\u00e4mliche 3-min."}
{"id": 18849, "text": "2 .\tSie sollte Tickets nicht nur bis um 3 Uhr des folgetages gelten lassen sondern auch schon ab 21 Uhr am Tag zuvor."}
{"id": 18850, "text": "Vielleicht braucht es auch eine Spezialregel, die sich keiner merken kann, sowas wie \" Wenn es am Tag des Fahrtantritts in der App kein Ticket mehr zu kaufen gibt, kann das n\u00e4chste Ticket gekauft werden, was f\u00fcr den Zug g\u00fcltig w\u00e4re\""}
{"id": 18851, "text": "(Ok, f\u00fcr die Strafgeb\u00fcr von 20 \u20ac geht das im Fernverkehr zur Not, aber da ich vorher die S-Bahn aus L\u00f6rrach hatte, w\u00e4re das allein daher unm\u00f6glich."}
{"id": 18852, "text": "K\u00f6ln-Stuttgart-Filderstadt. Kann ich nach Filderstadt auch Bus oder Stra\u00dfenbahn mit diesem Ticket benutzen?"}
{"id": 18853, "text": "Muss ich mein ausgedrucktes Online Ticket abstempeln Ich kenne es von einer Fahrkarte, dass diese vor dem Einsteigen gestempelt werden muss."}
{"id": 18854, "text": "Pendlertickets/Verbindungen auf der Strecke M\u00fcnchen-Augsburg? Welche am schnellsten/welche am g\u00fcnstigsten?"}
{"id": 18855, "text": "Ich bin im Besitz des MVV/MVG-Semestertickets (LMU M\u00fcnchen) f\u00fcr das Wintersemester 2019/2020. K\u00f6nnte mir jemand sagen, welche zus\u00e4tzlichen Tickets (und ab wo)"}
{"id": 18856, "text": "Welche sind die schnellsten, welche die g\u00fcnstigsten Verbindungen? Schwerbehindertenausweis (B) : Fahrkarte?"}
{"id": 18857, "text": "Bin ein m\u00e4dchen, 14, und m\u00f6chte mit der DB von Frankfurt nach Hannover fahren. Was muss ich beachten und muss ich eine Fahrkarte kaufen?"}
{"id": 18858, "text": "Nicht diesen Monat. Kann ich trotzdem damit fahren? Von meinem Konto wurde bis jetzt immer (zwischen dem 6 und 10 des Monats) das Geld f\u00fcr mein Polyticket abgebucht."}
{"id": 18859, "text": "War heute schon bei der DB die verwiesen mich an eine Nummer dort rief ich 4 mal an aber es ging niemand ran."}
{"id": 18860, "text": "Und was soll ich jetzt machen? Schwerbehindertenausweis (B): Fahrkarte? Hi,\nIch habe einen Schwerbehindertenausweis (B)"}
{"id": 18861, "text": "Bin ein m\u00e4dchen, 14, und m\u00f6chte mit der DB von Frankfurt nach Hannover fahren. Was muss ich beachten und muss ich eine Fahrkarte kaufen?"}
{"id": 18862, "text": "; Ausweis B, GdB 100 Darf ich wen ich ein 24std ticket kaufe von a nach b und dann von b wieder nach a?"}
{"id": 18863, "text": "Es geht von A zu B und von B nach C. Darf ich dann auch wieder von C nach B und von B nach A ? Strecke verl\u00e4ngern mit flexticket Ich"}
{"id": 18864, "text": "Hintergrund: a nach c ist g\u00fcnstiger als a nach b und dann b nach c. Aufgehobene Zugbindung in der Schweiz"}
{"id": 18865, "text": "Darmstadt - Mannheim - Stuttgart - Singen - Z\u00fcrich. Da ich in Mannheim und Singen nur etwa 7min Umsteigezeit habe, rechne ich schon damit, dass ich meine Anschl\u00fcsse wahrscheinlich verpasse."}
{"id": 18866, "text": "Oder muss ich in der Schweiz zwingend die Strecke Singen - Schaffhausen - Z\u00fcrich nehmen? Danke f\u00fcr eine kurze R\u00fcckmeldung und freundliche Gr\u00fc\u00dfe, Apy"}
{"id": 18867, "text": "Vor eine paar Wochen habe ich eine Abonnement Bestellung in Auftrag gegeben, allerdings noch keine R\u00fcckmeldung f\u00fcr diese erhalten."}
{"id": 18868, "text": "hab das youngticket plus mit Abo.will von Wuppertal nach siegen. Welches zusatzticket brauch ich und wie viel kostet es?"}
{"id": 18869, "text": "Ich besitze das young Ticket Plus mit Abo im Vrr gebiet (Wuppertal) und w\u00fcrde gerne wissen was f\u00fcr ein Zusatzticket ich brauche um damit nach Siegen zu kommen."}
{"id": 18870, "text": "und wie viel w\u00fcrde das kosten ? Warum ist beim ICE 507 am 02.02.2020 keine Reservierung m\u00f6glich? Buchung des Tickets 4 Personen am 15.10., 2. Klasse Berlin - \u00d6sterreich f\u00fcr die Fahrt am 02.02.2020."}
{"id": 18871, "text": "Z\u00fcge m\u00f6glich, beim ICE 507 Berlin - M\u00fcnchen leider nicht.\n Warum ist das so und wird eine Reservierung sp\u00e4ter hoffentlich noch m\u00f6glich sein?"}
{"id": 18872, "text": "2019/20 gibt es eine Werksf\u00fchrung in Berlin ? Gibt es hier in Berlin oder im Umkreis von Berlin die M\u00f6glichkeit Einblicke in den DB Werkst\u00e4tten zu gewinnen ?"}
{"id": 18873, "text": "T\u00edcket mit BahnBonus Punkten gekauft, Fahrplan\u00e4nderung, Zug f\u00e4hrt nicht. Muss ich ein neues Ticket kaufen?"}
{"id": 18874, "text": "Ich wei\u00df, man kann die Freifahrtstickets nicht stornieren/umbuchen. Kann ich einen anderen Zug nehmen und wenn ja, wie mache ich das mit der Sitzplatzreservierung?"}
{"id": 18875, "text": "Oder muss ich mir ein ganz neues Ticket kaufen und die Punkte sind einfach weg? Warum kann ich Sitzpl\u00e4tze im IC 2083 nicht selber aussuchen Wir fahren mit 2 Personen am 13.01.2020 mit dem IC 2083 nach Traunstein."}
{"id": 18876, "text": "Konnten sie aber nicht selber aussuchen. Warum? Gibt es ein Angebot f\u00fcr Leute die ab und zu mit der Bahn pendeln wollen?"}
{"id": 18877, "text": "W\u00fcrde max. 1-2 x die Woche fahren. \n Ich habe mir \u00fcberlegt ob eine BahnCard 50 die beste L\u00f6sung ist, andererseits wollte ich in Zukunft auf Fernreisen in der ersten Klasse fahren, beim Pendeln nat\u00fcrlich nicht."}
{"id": 18878, "text": "Warum Sparpreis Europa nicht ausdrucken? Hallo,\nWarum kann man einen Sparpreis Europa nicht ausdrucken, sondern nur f\u00fcr 5,99\u20ac per Post versenden lassen?"}
{"id": 18879, "text": "Ich habe zwei getrennte Sparpreistickets Europa gekauft. F\u00fcr beide muss ich jetzt jeweils 5,99\u20ac Versandkosten zahlen."}
{"id": 18880, "text": "Hier w\u00e4re ein Warenkorb sehr praktisch. Diesen gibt es bei anderen Bahngesellschaften bereits. \n Vielen Dank und mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen"}
{"id": 18881, "text": "Ich brauche ein Ticket f\u00fcr die Strecke L\u00f6rrach-Freiburg von Montag bis Freitag \u00fcber einige Monate hinweg."}
{"id": 18882, "text": "Oder ein Monatsticket? Ich besitze eine Bahnnkarte- gibt es mit dieser eine Option? Warum darf ich trotz freier Sitzpl\u00e4tze am Freitag nicht um 14.00 h von N\u00fcrnberg nach Frankfurt fahren?"}
{"id": 18883, "text": "Leider kann ich auf bahn.de f\u00fcr die Teilstrecke N\u00fcrnberg / Frankfurt keinen Sitzplatz reservieren. Grund: Der angebotene ICE 626 ist ausgebucht."}
{"id": 18884, "text": "Diese werden mir jedoch nicht angeboten.\n Wie kann ich einen der freien Sitzpl\u00e4tze im ICE 826 buchen?"}
{"id": 18885, "text": "was ist mit meinem Ticket und der Reservierung? Ich habe vor 2 Monaten einen Zug von W\u00fcrzburg nach Hamburg f\u00fcr 3 Personen inkl. Sitzplatz gebucht."}
{"id": 18886, "text": "Mein gebuchter Zug wurde gestrichen und der 1h sp\u00e4tere Zug kostet 300\u20ac. Den antworten hier entnehme ich, dass ich trotzdem mit dem Zug 1h sp\u00e4ter fahren kann,"}
{"id": 18887, "text": "Stimmt das?\n Zus\u00e4tzlich habe ich eine Frage zu meiner Reservierung. Die Nummer des ICEs hat sich ge\u00e4ndert."}
{"id": 18888, "text": "Wie k\u00f6nnte ich trotzdem die Reservierung f\u00fcr den neuen  Zug bekommen (wenn ich richtig in der Annahme liege dass ich mit dem Zug 1h sp\u00e4ter fahren darf)?"}
{"id": 18889, "text": "71 gekauft (2. Klasse) und Pl\u00e4tze im Abteil reserviert, wovon es ja nur zwei gibt. Nun gibts in dem Abteil aber auch je nur 4 Pl\u00e4tze."}
{"id": 18890, "text": "Normalerweise sind ja immer 6 Pl\u00e4tze im Abteil. Gibt es einen bestimmten Grund weswegen es hier nur 4 Pl\u00e4tze gibt?"}
{"id": 18891, "text": "Ich habe eine Frage bez\u00fcglich der Familienbereiche in ICE Z\u00fcgen,  da es heute diesbez\u00fcglich einen \"Vorfall\" gab:"}
{"id": 18892, "text": "Beim n\u00e4chsten Halt stieg nun ein Ehepaar mit seiner Tochter ein und forderte Leute aus dem Familienbereich auf, diesen f\u00fcr Sie freizugeben, ohne, dass sie jedoch eine Reservierung f\u00fcr die Pl\u00e4tze hatten."}
{"id": 18893, "text": "Ist es tats\u00e4chlich so, wie der Zugbegleiter geschildert hat und gibt es zu den Familienbereichen Bestimmungen in den Bef\u00f6rderungsbedingungen?"}
{"id": 18894, "text": "Ist das Abo digital nach 3 Monaten k\u00fcndbar? Ich m\u00f6chte gerne von Hannover nach Magdeburg pendeln. Auf der Strecke wird jetzt eine Monatskarte im Abo digital angeboten."}
{"id": 18895, "text": "Muss ich das Abo nun mindestens 12 Monate laufen lassen oder kann ich es auch zum Beispiel nach 6 Monaten k\u00fcndigen?"}
{"id": 18896, "text": "Noch keine R\u00fcckerstattung. Ich habe ein Zugticket \u00fcber die DB App gebucht.\n Das Geld wird von der Kreditkarte abgebucht, das Ticket ist jedoch nicht gebucht."}
{"id": 18897, "text": "Reisedatum-  11.10.2019 ,Stuttgart Hbf- Konstanz Hbf . Euro 19.90 .\n Kreditkard - Mastercard endet mit"}
{"id": 18898, "text": ".\n Name- XXXXX\nemail - XXXXX\n DB username- XXXXX\n [Editiert durch Redaktion, 21. Oktober 2019, 10.29 Uhr"}
{"id": 18899, "text": "] Muss ich eine Kinder- r\u00fcckhalte-Einrichtung haben? Wir reisen mit einem 14 Monate alten IC-Bus von Prag nach N\u00fcrnberg."}
{"id": 18900, "text": "Vielen Dank f\u00fcr Ihre Antwort! Reservierung nicht m\u00f6glich (EC 8634) Reservierung bei Ticketbuchung nicht m\u00f6glich (EC 8634 am 1.12"}
{"id": 18901, "text": "Hamburg . Woran liegt das? Erm\u00e4\u00dfigt sich d. Zahlbetrag f. Jobtickets im Fernverkehr m. mtl. Zahlweise bei Absenkung d. MwSt. auf 7% ?"}
{"id": 18902, "text": "Sch\u00f6nerTag-Ticket NRW 5 Personen: Bei Buchung nur 2 Personen angegeben, Mitfahrt einer dritten m\u00f6glich?"}
{"id": 18903, "text": "Jetzt m\u00f6chte noch eine dritte Person mitfahren. Ist das m\u00f6glich, obwohl auf der Karte als Anzahl der Reisenden 2 steht?"}
{"id": 18904, "text": "Wenn ja, wie ?\n Vielen Dank. Preisdifferenz Auskunft und beim Buchen? Ich wollte heute ein DB-Jobticket von Ulm nach Augsburg \u00fcber G\u00fcnzburg buchen."}
{"id": 18905, "text": "Preisfinder mit ICE betrug 2.661 \u20ac. Beim Buchen auf bahn.de/fipo wird ein Preis von 2.843 \u20ac angezeigt."}
{"id": 18906, "text": "Hbf. Der ICE f\u00e4hrt aber nicht \u00fcber Donauw\u00f6rth. Es wird beim buchen auch keine Alternative angeboten."}
{"id": 18907, "text": "G\u00fcltigkeit Flexticket (Hin- & R\u00fcckfahrt) Ich m\u00f6chte vom 02.-03.11. von Frankfurt nach Hamburg reisen und habe hierf\u00fcr bereits Flextickets gekauft."}
{"id": 18908, "text": "g\u00fcltig (oder nur bis 3 Uhr ? ! ) .\n Danke f\u00fcr eine R\u00fcckmeldung! Wochenkarte f\u00fcr meinen Sphn gekauft ?"}
{"id": 18909, "text": "Leider steht auf dieser jetzt mein Name. Er muss sich ja Au\u00dfweisen.\n Was kann ich jetzt machen ? Warum sind Tickets f\u00fcr den Nacht-IC 60400 von Basel z.B. nach Freiburg nicht buchbar?"}
{"id": 18910, "text": "Umgekehrt (abends zur\u00fcck mit IC 60400) geht es nicht. Wie streng wird es bei einer Ticketkontrolle gesehen, wenn ich den Start meiner Reise vorverlege?"}
{"id": 18911, "text": "Was f\u00fcr M\u00f6glichkeiten habe ich? (Au\u00dfer eben \u00fcberfl\u00fcssigerweise selbstst\u00e4ndig mit RE oder S-Bahn von Dortmund rechtzeitig nach Essen zu fahren, um dort erst in den gebuchten ICE zuzusteigen.)"}
{"id": 18912, "text": "Gutscheine auf Ebay gekauft. Auf gewerbsm\u00e4ssiger Betrug reingefallen! Wichtig! Hallo,\nvor ca. einem Jahr gab es mal einen gro\u00dfen Betrugsskandal bei der Bahn mit dem Handel von Gutscheincodes."}
{"id": 18913, "text": "ich denke es ist noch m\u00f6glich. \n Kurz zu meiner Geschichte: \n Ich habe vor einigen Wochen einen 270 Euro Gutschein auf Ebay gekauft."}
{"id": 18914, "text": "Das sind also bei der jeder Buchung 40 % Ersparnis! Der Verk\u00e4ufer bot mir an, weitere Gutscheine zu kaufen, das habe ich auch getan."}
{"id": 18915, "text": "Auf R\u00fcckfrage wo diese Gutscheine den her kommen wurde mir geantwortet, das seien alles nicht genutze Bahntickets und alles sei llegal."}
{"id": 18916, "text": "Eine solche menge wie bei Ebay verkauft wird kann ja nicht stimmen. ( Allein bei einer Anzeige hat er fast 500 Gutscheine im Wert von 80.000 Euro verkauft )"}
{"id": 18917, "text": "Ich bin daher ausgegangen, es handelt sich um ein seri\u00f6ses Angebot.\n Ich verstehe nicht wieso die DB da nicht gegen vorgeht."}
{"id": 18918, "text": "Wobei dann h\u00e4tten sich ja die \u00fcber 1000 Kunden die bereits gekauft haben strafbar gemacht haben. Ich m\u00f6chte mit so einem Unsinn nicht zu tun haben."}
{"id": 18919, "text": "Man muss ja lediglich bei der Ebay suche eingeben :\" Bahn Gutscheine\" und kommt zu der Anzeige. Freifahrt Flex Hin - und R\u00fcckfahrt, wann sp\u00e4testm\u00f6gliche R\u00fcckfahrt?"}
{"id": 18920, "text": "Da ich die Angaben auf dem Ticket nicht sicher verstehe, habe ich mich bei der Bahn um Auskunft bem\u00fcht."}
{"id": 18921, "text": "und einmal 03.12.(letztere beim Bahnbonus Sevicetelefon). Jetzt bin ich endg\u00fcltig verunsichert. Wei\u00df die Bahn eigentlich was sie Reisenden mit Baby zumutet?"}
{"id": 18922, "text": "? Ich habe keine allzu gro\u00dfe Erwartungen, dass sich durch meinen Beitrag etwas \u00e4ndert. Ich m\u00f6chte aber andere arglose Reisende mit meinem Bericht dar\u00fcber informieren, was bei einer Reise mit Baby oder Kleinkind so alles schief laufen kann."}
{"id": 18923, "text": "Neben diesen ganzen Unzul\u00e4nglichkeiten und Reisepannen gab es bereits vor der\neigentlichen Fahrt \u00c4nderungen der Zugverbindungen, die man als normaler Mensch nicht nachvollziehen kann."}
{"id": 18924, "text": "Am Ende des Tages dauerte die Hinfahrt dann nicht mehr 6:34 Stunden wie gebucht sondern stolze 8:40 Stunden und die R\u00fcckfahrt 8:24 Stunden."}
{"id": 18925, "text": "WIR SIND MIT S\u00c4UGLING VERREIST ! ! !\n F\u00fcr uns steht fest, dass es eine Bahnreise mit der Familie in naher Zukunft nicht mehr geben wird."}
{"id": 18926, "text": "SBB nach Berlin 4 Tage g\u00fcltig? Basel SBB nach Berlin ist ein Auslandsticket und 4 Tage (Kalendertage?"}
{"id": 18927, "text": ") g\u00fcltig?\n W\u00fcrde mich \u00fcber Info freuen, da nicht klar, welches der Grenzbahnhof ist (Basel Bad ? ) ."}
{"id": 18928, "text": "vielen Dank,\nK. BC Mitfahrer-Gutschein (Leistungs-ID: 4446) in Kombination mit Pr\u00e4mienfreifahrt Ich w\u00fcsste gerne, ob es m\u00f6glich ist, \na) dass ich BahnCard-Bonus-Punkte f\u00fcr eine Freifahrt f\u00fcr mich nutze und\nb) auf der gleichen Fahrt f\u00fcr meine Partnerin der BC Mitfahrer-Gutschein (Leistungs-ID 4446) f\u00fcr eine Fahrkarte eingesetzt wird."}
{"id": 18929, "text": "HBHB Ist es m\u00f6glich nachtr\u00e4glich einen Sitzplatz zu reservieren? Tickets ohne Sitzplatz gebucht, w\u00fcrde aber gerne einen Sitzplatz dazu buchen"}
{"id": 18930, "text": "Ab wann ist f\u00fcr o. g. Verbindungen die Sitzplatzreservierung f\u00fcr die 1.klasse m\u00f6glich?\n Vielen Dank im Voraus"}
{"id": 18931, "text": "Letzte Info in der Community war, dass man voraussichtlich Fahrkarten inkl. Eurostar ab heute (22.10.) buchen k\u00f6nnte."}
{"id": 18932, "text": "Bei langen Namen, wird dieser auf dem ausgedruckten Online Ticket gek\u00fcrzt/abgeschnitten. Wie viele Zeichen k\u00f6nnen im Feld Namen beim ausgedruckten Online Ticket verarbeitet werden?"}
{"id": 18933, "text": "Muss bei einem Gruppenticket die Gruppe am Startbahnhof schon komplett sein oder darf sie w\u00e4hrend der Fahrt auf die Anzahl anwachsen, f\u00fcr die das Ticket gekauft wurde?"}
{"id": 18934, "text": "Gibt es weitere Einschr\u00e4nkungen?\n Nachtrag: Die gleiche Frage stellt sich nat\u00fcrlich auch auf der R\u00fcckfahrt mit unterschiedlichen Zielbahnh\u00f6fen."}
{"id": 18935, "text": "Ich wollte Mal fragen ob das funktioniert Wie kommen die unterschiedlichen Preise bei den \u00dcberg\u00e4ngen von IC/EC zu ICE zustande?"}
{"id": 18936, "text": "Ab und zu nutze ich auch den ICE, f\u00fcr den ich dann in der Regel im Zug 4 \u20ac Zuschlag nachl\u00f6se, was ich v\u00f6llig angemessen finde."}
{"id": 18937, "text": "Nun w\u00fcrde mich interessieren, wie dieser Mehrpreis zustande kommt. Ich wei\u00df, dass die Zuschl\u00e4ge sich auch nach der Auslastung des Zuges richten, diese erschien mir allerdings nicht wesentlich h\u00f6her als sonst, wobei ich mich da nat\u00fcrlich auch t\u00e4uschen kann."}
{"id": 18938, "text": "Wird das VRR-Ticket 1000 ab Dezember von einem anderen Anbieter als DB vermarktet? Brief, dass dieses Ticket von der Bahn nicht mehr angeboten wird und zum 30.November gek\u00fcndigt wird"}
{"id": 18939, "text": "Finden Sie den halben Flexpreis eigentlich fair? Mein Hund zahlt nach m\u00fcnchen knapp 80 EUR. Gruppenticket?"}
{"id": 18940, "text": "Frage: Kann ich das Gruppenticket dass ich f\u00fcr 6 Personen gekauft habe auch nur f\u00fcr 4 Personen nutzen d.h. 2 Personen w\u00fcrden nicht mitfahren?"}
{"id": 18941, "text": "das Ticket ausgestellt ist f\u00e4hrt bei den 4 Personen mit. Rail & Fly. Indirekter Umweg erlaubt? Ich fliege ab Hannover und starte selbst in Hamburg."}
{"id": 18942, "text": "Theoretisch k\u00f6nnte ich mit dem Zug \u00fcber Braunschweig fahren, da es eine Strecke gibt. Und von da aus dann weiter das letzte St\u00fcck bis Hannover."}
{"id": 18943, "text": "Oder muss ich direkt von Hamburg nach Hannover fahren?  \n Danke schonmal f\u00fcr die Info. ich habe eine Ticket aber nicht bekommen sehr geehrte Damen und Herren,"}
{"id": 18944, "text": "eine Ticket von Kreuztal-Frankfurt(Main)Hbf im DB Navigator App gebucht.aber bekomme ich Ticket nicht.dann ich muss gleich andere Ticket buchen."}
{"id": 18945, "text": "A-Nr . XXXXXX\n Kundennr . XXXXXXXX\n Danke im Voraus\n [Bearbeitet von DB Redaktion am 23.10.2019 um 08.45 Uhr:"}
{"id": 18946, "text": "Unterschiedliche Preise auf www.international-bahn.de K\u00fcrzlich habe ich eine Reise mit dem Nightjet von Hamburg nach Basel gebucht."}
{"id": 18947, "text": "Meine Frage: wie kann ich eine Erstattung des Differenzbetrags erhalten? Die Mitarbeiter im Servicecenter f\u00fcr internationale Buchungen?"}
{"id": 18948, "text": "Ich stelle diese Frage, da ich weder auf meine E-Mails bisher eine Antwort erhalten habe (sie kamen gl\u00fccklicherweise nicht als unzustellbar zur\u00fcck, wie diverse Male in diesem Forum berichtet) und nach etlicher Wartezeit in der Warteschleife habe ich aufgelegt."}
{"id": 18949, "text": "Gibt es einen Ansprechpartner f\u00fcr Vorschl\u00e4ge, Optimierungen zum Buchungsportal http://www.international-bahn.de?"}
{"id": 18950, "text": "Hallo, ich werde demn\u00e4chst von Witten nach Wuppertal-Elberfeld und zur\u00fcck pendeln. Ich w\u00fcrde gern wissen, was das Sch\u00f6nerMonatsTicket daf\u00fcr kosten w\u00fcrde, mit und ohne Abo."}
{"id": 18951, "text": "herzlichen Dank Super Sparpreis Europa Reservierung - bezahlt, aber keine Infos \u00fcber Reservierung Ich habe neulich einen Super Sparpreis Europa Ticket gekauft."}
{"id": 18952, "text": "Ich habe \"Platze nebeneinander\" ausgew\u00e4hlt und 9 Euro bezahlt. Auf dem Ticket sehe ich aber keine Angaben \u00fcber meine reservierte Pl\u00e4tze."}
{"id": 18953, "text": "Neuer Anbieter f\u00fcr Ticket2000 im VRR? Ich habe ein Ticket2000 \u00fcber die DB Vertrieb GmbH und angeblich ist diese ab Dezember nicht mehr zust\u00e4ndig, sondern der neue Anbieter (in diesem Fall wohl der VRR)."}
{"id": 18954, "text": "Einen neuen Antrag bei meinem Verkehrsunternehmen f\u00fcr ein neues Ticket2000 m\u00fcsste ich ja auch noch stellen, um am Ende nicht ohne Ticket dazustehen..."}
{"id": 18955, "text": "Ich habe f\u00fcr meine Tochter ein Ticket gekauft und wollte das jetzt ausdrucken.\n Ich kann aber keinen Link oder \u00e4hnliches finden um eine Druckversion des  Tickets zu laden."}
{"id": 18956, "text": "Hallo, ich habe zwei Tickets \u00fcber die BahnApp gebucht. Leider wurden mir die Buchugsbest\u00e4tigungen nicht als PDF per E-Mail zugesendet."}
{"id": 18957, "text": "Wie k\u00f6nnen mir die Tickets als PDF-Dokumente zugestellt werden?\n Danke f\u00fcr die Hilfe! Welches Pendelticket zwischen T\u00fcbingen und Stuttgart?"}
{"id": 18958, "text": "Stuttgart wahnsinnig teuer (10,30 \u20ac pro Strecke).\n Daher kam mir ein Abo in den Sinn, ich wei\u00df aber nur nicht, wie ich am preisg\u00fcnstigsten buchen kann."}
{"id": 18959, "text": "Lohnt sich eine Kombination aus zwei Verkehrsverbund-Abos oder gibt es ein DB Abo?\n Lohnt sich eine zus\u00e4tzliche Bahncard?"}
{"id": 18960, "text": "Kennt sich jemand damit aus? Lounge Zugang m\u00f6glich? Ist es m\u00f6glich mit einem Nightjet Schlafwagen Single Deluxe Ticket die DB Lounge in Hamburg zu nutzen, und falls ja wie lange im Vorlauf zum Fahrtbeginn?"}
{"id": 18961, "text": "Rail and Fly Eurobahn Hallo,\nich m\u00f6chte von Osnabr\u00fccker Flughafen (Osnabr\u00fcck Hbf) nach Bielefeld mit Rail and Fly."}
{"id": 18962, "text": "ERB RB61 (20365)\n Vielen Dank! Tickets werden nach der erfolgreichen Buchung doppelt u. dreifach im DB-Navigator angezeigt."}
{"id": 18963, "text": "Aktuelle Tickets werden dann nur 1x angezeigt... Die Buchungsnummer ist auch immer die Gleiche. Darf ich auch mit einem Rail&Fly Ticket in einem ECE zum Flughafen Basel fahren?"}
{"id": 18964, "text": "Darf ich im z:B. im Fall einer Versp\u00e4tung eines ICEs einen (n\u00e4chsten) ECE-Zug  nehmen. Warum kann ich in der DB-App f\u00fcr Regionalz\u00fcge kein Fernverkehrsticket buchen, obwohl ich mit BC50 fast 50% sparen w\u00fcrde?"}
{"id": 18965, "text": "Normalerweise kaufe ich also ungebundene IC- oder ICE-Karten (11,75 bzw. 14,50 EUR), auch wenn ich nur RE fahre."}
{"id": 18966, "text": "Upgrade des Semestertickets auf ICE Hallo,\nIst es m\u00f6glich mein Semesterticket der UNI Hannover auf die Nutzung der ICE Z\u00fcge zu Preis x zu Upgraden ?"}
{"id": 18967, "text": "? = Welche M\u00f6glichkeiten habe ich f\u00fcr die Verbindung Hamburg - Hannover ?\n Danke Berlin - B\u00e4rental (Feldberg) - Im neuen Fahrplan nur noch Teilstecke (B-Fr) buchbar?"}
{"id": 18968, "text": "Es gilt aber nur noch f\u00fcr die Teilstrecke Berlin-Freiburg. Der Teil Freiburg - B\u00e4rental ist nicht mehr im Ticketpreis enthalten!"}
{"id": 18969, "text": "ich kann doch unm\u00f6glich in den 15 min Umsteigezeit (die aus der Erfahrung der letzten 5 Jahre niemals mehr als 5 min lang waren) mit dem ganzen Gep\u00e4ck w\u00e4rend des Gleiswechsel mir neue *"}
{"id": 18970, "text": "Ich kann doch auch FV-Karten l\u00f6sen, die in anderen Zielen von Verkehrsverb\u00fcnden enden (z.B. Herrenberg, Bad Herrenalb, Berlin-Marzahn oder was weis ich)."}
{"id": 18971, "text": "ICE Sprinter Berlin-M\u00fcnchen am 1.2.2020 um 8.05. Wann wird wohl die M\u00f6glichkeit der Platzreservierung  freigeschaltet?"}
{"id": 18972, "text": "Neuanmeldung-Aktion Hallo,\n Ich habe durch meine Anmeldung zu BahnBonus einen Code f\u00fcr ein Upgrade in die erste Klasse erhalten."}
{"id": 18973, "text": "Hier im Portal war die Rede davon, dass Upgrades eines Super-Sparpreises ausgeschlossen ist, aber auf der Infoseite finde ich dazu nichts entsprechendes:"}
{"id": 18974, "text": "Viele Gr\u00fc\u00dfe\n Philipp Wieso ist bei der Buchung einer Fahrkarte die S-Bahn nicht mehr im Ticketpreis enthalten?"}
{"id": 18975, "text": "Nein...... Guten Abend Togg,\neine solche Funktion bzw. \u00dcbersicht (wie sie sp\u00e4ter auf dem Ticket aufgedruckt wird) gibt es leider nicht."}
{"id": 18976, "text": "Gru\u00df, Tino! Ein Hinweis w\u00e4re vielleicht das City Ticket, das gibt es auch erst bei einer Verbindung \u00fcber 100km und ob dieses enthalten ist wird schon vor dem Kauf angezeigt."}
{"id": 18977, "text": "Bei jeder Flexpreisbuchung kauft man die Katze im Sack. \n Workarounds:\n a) Hier (https://www.tbne.de/Entfernungswerk-Preislisten.241.0.html) kann man ein Tool herunterladen, dass die Entfernungskilometer ausrechnet."}
{"id": 18978, "text": "Man versucht die gew\u00fcnschte Verbindung zu buchen, baut dabei aber einen Zwischenhalt mit einer Aufenthaltsdauer von 24 Stunden ein."}
{"id": 18979, "text": "Erscheint \" Preisauskunft nicht m\u00f6glich\", sind es weniger. Wieviele G\u00e4ste k\u00f6nnen nochmal etwas mit der Wegevorschrift anfangen?"}
{"id": 18980, "text": ";-) \u201e Wieviele G\u00e4ste k\u00f6nnen nochmal etwas mit der Wegevorschrift anfangen? Ich sage mal ca. 1%. ;-)"}
{"id": 18981, "text": "Die Prozente sind aber auch egal. Auf jeden Fall k\u00f6nnen etliche nichts damit anfangen. Das sind dann die, die einen Flexpreis von K\u00f6ln nach Frankfurt kaufen und sich wundern, dass Sie auf der Schnellfahrstrecke knapp 50 \u20ac nachzahlen sollen."}
{"id": 18982, "text": "Letztendlich erwartet die Bahn ja vom Reisenden, dass er sich an die Wegevorschrift h\u00e4lt. Also sollte sie das auch bei der Buchung anzeigen."}
{"id": 18983, "text": "Und wenn ich einen Zug von K\u00f6ln \u00fcber Koblenz nach Frankfurt buche, wie komme ich dann auf die Idee, dann eine andere Strecke fahren zu d\u00fcrfen?"}
{"id": 18984, "text": "Also ich habe bisher noch nie jemanden angetroffen der beim Hinweis \u201eSie m\u00fcssen schon die Wegevorschrift beachten\u201c erfreut war und alle Kfz-Kennzeichen auswendig konnte."}
{"id": 18985, "text": "Zumal wer kennt nochmal alle Kennzeichen auswendig? Und was passiert mit Orten die kein Kennzeichen haben und daher fiktiv abgek\u00fcrzt werden?"}
{"id": 18986, "text": "Ghize\n Weil Flexpreise (um nichts anderes geht es ja wenn von der Wegevorschrift die Rede ist) dazu dienen flexibel zu reisen."}
{"id": 18987, "text": "Es sind schon viele Reisende mit einem Ticket von K\u00f6ln nach Frankfurt auf die Idee gekommen damit in einen Zug von K\u00f6ln nach Frankfurt einzusteigen."}
{"id": 18988, "text": "Flexpreisticketinhaber werden auf der Schnellfahrstrecke t\u00e4glich kr\u00e4ftig zur Kasse gebeten.\n Leute die die Strecke kennen, wissen das."}
{"id": 18989, "text": "Die Angabe des zu benutzenden Weges vor der Buchung w\u00fcrde dem einem oder anderen das Problem evtl. bewu\u00dft machen bevor er in den falschen Zug steigt."}
{"id": 18990, "text": "Lass es nur 5x am Tag zu so einer Nachzahlung kommen, dann sind das 35.000 \u20ac Bordzuschlag den die Bahn dadurch j\u00e4hrlich einnimmt."}
{"id": 18991, "text": "Und wenn ich einen Zug von K\u00f6ln \u00fcber Koblenz nach Frankfurt buche, wie komme ich dann auf die Idee, dann eine andere Strecke fahren zu d\u00fcrfen?\""}
{"id": 18992, "text": "; Z.B. indem man die Werbung der DB ernst nimmt (\" Nehmen Sie am Reisetag einfach den Zug, der Ihnen am Besten passt\")"}
{"id": 18993, "text": "Deine Antwort finde ich klasse.\n Die meisten Kunden k\u00f6nnen mit den K\u00fcrzeln nichts anfangen. Na Super."}
{"id": 18994, "text": "Wenn ein Fahrgast in einem Zug sitzt und die Wegevorschrift passt nicht zum benutzten Zug, dann geht Ihr davon aus das der Kunde das ja nicht wissen und verstehen konnte, weil er ja mit den K\u00fcrzeln auf seinem Ticket nichts anfangen kann."}
{"id": 18995, "text": "Der Kunde kann ja nichts daf\u00fcr.\n Ich glaube Deine Antwort gerade war nicht so wirklich clever. Ja, aber nochmal: ich buche eine bestimmte Strecke!"}
{"id": 18996, "text": "STRECKE nicht an eine Uhrzeit gebunden bin. Wenn diese Strecke also \u00fcber Koblenz f\u00fchrt, darf ich nicht erwarten, eine andere Strecke nehmen zu d\u00fcrfen."}
{"id": 18997, "text": "Wenn ich McDonald einen Cheesburger-Gutschein kaufe, erwarte ich doch auch nicht, daf\u00fcr einen Big M\u00e4c zu bekommen oder?"}
{"id": 18998, "text": "Verstehe ich nicht ... \" Und Flexpeis hei\u00dft, dass ich auf der GEBUCHTEN STRECKE nicht an eine Uhrzeit gebunden bin.\""}
{"id": 18999, "text": "; Das mit der \"gebuchten Strecke\" wird dem Kunden aber nicht gesagt. Das wird in der Werbung verheimlicht und im Buchungsprozess wird die Existenz einer Wegevorschrift auch verschwiegen - die taucht erstmals nach(!) dem Kauf auf."}
{"id": 19000, "text": "Flexpreis f\u00fcr in zwei, drei Wochen buchen - Ticket ansehen - kostenfrei stornieren.\n Bei Flexpreisen geht das noch, Sparpreise sind da problematischer."}
{"id": 19001, "text": "Ghize\n Ich glaube die, die sich hier an der Diskussion beteiligen wissen worauf es ankommt. Uns brauchst Du mit Sicherheit nicht zu erkl\u00e4ren, was ein Flexpreis ist und wie die Wegevorschrift funktioniert."}
{"id": 19002, "text": "Etwas mehr Informationen k\u00f6nnte helfen.\n Dein Vergleich mit dem Cheeseburger hinkt. Du unterschl\u00e4gst die Varianten, die genau beim Ticket wichtig sind und die es beim Cheeseburger gerade nicht gibt."}
{"id": 19003, "text": "Du kaufst Dir f\u00fcr 1,- EUR einen Cheeseburgergutschein. An der Kasse zeigst Du Deinen Gutschein vor und der Kassierer sagt 3,- EUR."}
{"id": 19004, "text": "Auf deine Bemerkung f\u00fcr den Cheeseburger hattest Du doch schon den Gutschein gekauft, erkl\u00e4rt Dir der Kassierer das der Gutschein nur f\u00fcr einen Cheeseburger"}
{"id": 19005, "text": "Der hinzugerufene Fillialleiter Tino erkl\u00e4rt Dir dann noch, das man das nicht beim Gutscheinverkauf mit dazugeschrieben hat, weil die Kunden das nicht verstehen w\u00fcrden."}
{"id": 19006, "text": "Steht doch drauf \u201egilt nur beim Kauf eines Cheeseburgers\u201c. Wieso sollte ich meine Antwort \u00fcberdenken?"}
{"id": 19007, "text": "Und im Bedarfsfall gibt es andere M\u00f6glichkeiten dem Gast klar zu machen dass er leider nachzahlen muss."}
{"id": 19008, "text": "Wie kommst Du auf 35000,- \u20ac Bordzuschlag? Den Rechenweg den Du gehst m\u00f6chte  ich gerne nachvollziehen k\u00f6nnen."}
{"id": 19009, "text": "KEIN Fahrgast angetroffen wird der im falschen Zug sitzt. \n Und es gibt - auch wenn es viele hier nicht lesen wollen - eine gro\u00dfe Anzahl von G\u00e4sten die diese tarifliche \u201eBesonderheit\u201c bei dieser Strecke ausnutzen und auf stur schalten."}
{"id": 19010, "text": "Wer g\u00fcnstig bucht und anhand der Reisezeit sieht dass es definitiv eine andere Strecke sein muss als die schnellere und teure Strecke der wird halt zur Kasse gebeten."}
{"id": 19011, "text": "@Joeopitz\n Sorry,  aber das Hinken erkenne ich hier nicht.   Es geht ja nicht darum, dass der Bahnkunde etwas dazu bekommen m\u00f6chte, sondern er m\u00f6chte etwas anderes."}
{"id": 19012, "text": "= Cheeseburger\n Erwartung: Strecke B fahren zu d\u00fcrfen = Big M\u00e4c\n Bei McDonald's w\u00fcrde es jeder verstehen ..."}
{"id": 19013, "text": "Ich buche ein Ticket von K\u00f6ln nach Frankfurt, das war's dann aber auch. Warum soll ich mich drum k\u00fcmmern, ob der ICE\u00fcber Koblenz oder die SFS f\u00e4hrt?"}
{"id": 19014, "text": "Glaubst Du wirklich, dass das alle wissen ? Bei der Wegevorschrift wird es auch manchmal f\u00fcr Vielfahrer spannend, da nicht jeder Punkt der Wegevorschrift auch ein Haltepunkt ist."}
{"id": 19015, "text": "Ticket berechtigt zur Nutzung der Schnellfahrstrecke\". Dann versteht es jeder. Oder...\nDas war aber nicht Kern der Frage."}
{"id": 19016, "text": "Die Geltungsdauer ist nach dem Ticketkauf auf dem Ticket vermerkt und wird in Ihrem Fall 2 Tage betragen."}
{"id": 19017, "text": "Jetzt kocht hier langsam was hoch.\n Ausgangspunkt war, das man ohne gr\u00f6\u00dfere Umst\u00e4nde vor der Buchung nicht erkennen kann ob ein Ticket ein oder zwei Tage gilt."}
{"id": 19018, "text": "OK es gibt M\u00f6glichkeiten (Entfernungsrechner, City-Ticket, 2-Tage Testbuchung, Buchen-Schauen-Stornieren)."}
{"id": 19563, "text": "Ich habe hier die gleiche Vermutung wie Woodstock. Bitte pr\u00fcfen Sie daher noch einmal die Bedingungen vom Gutschein."}
{"id": 19019, "text": "Das Problem der Wegevorschrift ist schon etwas anderes. Das der Bedarf einer besseren Vorabinformation besteht, zeigt ja das genau dieses Thema schon in mehreren Beitr\u00e4gen hier in der Community angefragt wurde."}
{"id": 19020, "text": "Dann sollte man aber wenigstens unterlassen so zu tun als ob das vern\u00fcnftig sei. Dieses Thema ist auch nicht so einfach wie Ghize versucht es hier hinzustellen."}
{"id": 19021, "text": "Bei manchen Verbindungen gibt es mehr als ein Dutzend verschiedener Wegf\u00fchrungen vom Start bis zum Ziel."}
{"id": 19022, "text": "Wenn bei der Verbindungssuche ein Preis angezeigt wird, steht doch fest f\u00fcr welche Wegevorschrift/Raumbegrenzung dieses Ticket tarifiert wurde."}
{"id": 19023, "text": "Bei Zeitkarten werden ja schon seit Jahren die dazugeh\u00f6rigen Wegevorschriften mit angezeigt. Warum nicht auch (zumindest optional) bei Flexpreistickets."}
{"id": 19024, "text": "Bleiben wir beim Burgergutschein. Ich verkaufe an Ghize einen Gutschein. Welche Burger er alles damit kaufen kann, das verrate ich aber erst nachdem er den Gutschein gekauft hat."}
{"id": 19025, "text": "\u201e Und mal ganz im Ernst. Wie kommst Du auf 35000,- \u20ac Bordzuschlag? Den Rechenweg den Du gehst m\u00f6chte ich gerne nachvollziehen k\u00f6nnen."}
{"id": 19026, "text": "-&gt ; Hier ist er: Meine Rechnung ging von der Annahme aus das es 5x am Tag zu einer Nachzahlung kommt."}
{"id": 19027, "text": "EUR = 34.675 EUR. Sollten tats\u00e4chlich weniger Kunden nachzahlen, dann ist die Summe geringer.\n \u201e Und ich kann Dir sagen dass es sehr viele Tage gibt an denen"}
{"id": 19028, "text": "\u201c\n -&gt ; Genaue Zahlen haben wir nicht. Mag sein das es auch weniger ist, als von mir vermutet.\n \u201e"}
{"id": 19029, "text": "\u201c\n -&gt ; Glaube ich Dir sofort. In meinen Augen ist das aber eher noch ein Grund daf\u00fcr, vor der Buchung deutlich zu machen, was mit dem gebuchten Ticket abgedeckt ist und was nicht."}
{"id": 19030, "text": "Der, der einfach so in diese Tariffalle tappt wird vorher auf ein Problem aufmerksam, mit dem er bei der Buchung einfach nicht rechnet."}
{"id": 19031, "text": "\u201e Ich buche ein Ticket von K\u00f6ln nach Frankfurt, das war's dann aber auch. Warum soll ich mich drum k\u00fcmmern, ob der ICE\u00fcber Koblenz oder die SFS f\u00e4hrt?"}
{"id": 19032, "text": "Wer jetzt sagt, dass es bei der Bahn wichtigere Probleme als die Wegevorschrift oder die 100 km Grenze gibt, dem gebe ich sofort recht."}
{"id": 19033, "text": ":\na) kostet der Bordpreis 17,- \u20ac\nb) bei gleichzeitigem Produktwechsel (was vorkommen kann) f\u00e4llt der Bordpreis g\u00e4nzlich weg."}
{"id": 19034, "text": "Hallo,\nich muss zustimmen, es ist nicht vor der Buchung ersichtlich, ob eine Verbindung \u00fcber 100 km Entfernung ist und damit eine Geltungsdauer von 2 Tagen besteht."}
{"id": 19035, "text": "Ein guter Hinweis ist die Information von Heinz1, auf die Buchung des City-Tickets zu achten, denn dieses wird nur bei Fahrkarten \u00fcber 100 km Entfernung angeboten."}
{"id": 19036, "text": "/ka Und was passiert wenn Start- und Ziel keine teilnehmende Stadt beinhaltet? Hallo Tino Gro\u00df,\ndann kann es, wie Sie bereits in Ihrer ersten Antwort geschrieben haben, nicht nachvollzogen werden."}
{"id": 19037, "text": "17 Euro? Seit wann denn das? Seit 1.1.20.\n Auch beim Bordzuschlag f\u00e4llt die MwSt von 19% auf 7%.\n (vorher: 15,96\u20ac+19%=19\u20ac, jetzt: 15,89\u20ac+7%=17\u20ac)."}
{"id": 19038, "text": "Das k\u00f6nnte man transparent mit einem Express Zuschlag machen, etwa einer zus\u00e4tzlichen Produktkategorie ICEX."}
{"id": 19039, "text": "Aber warum einfach, wenn es auch kompliziert geht: Verschiedene kleinr\u00e4umige Raumbegrenzungen, damit man ohne Express Zuschlag"}
{"id": 19040, "text": "ODER NUR rechts (W\u00fcrzburg, Hannover) an der Schnell-Fahrstrecke vorbei fahren kann.\n Da ist dann die Diskussion mit dem Paragrafenreiter vorprogrammiert, ob zus\u00e4tzlich zur 0\u20ac-Umwegkarte jetzt noch der Bord Zuschlag f\u00e4llig ist..."}
{"id": 19041, "text": "Erscheint dann \"Preisauskunft nicht m\u00f6glich\", sind es unter 100 km. /ti Hallo Pauldavidleers,\nsofern die Fahrt gem\u00e4\u00df gebuchten Fahrplan nicht mehr durchgef\u00fchrt werden kann wird die Zugbindung automatisch aufgehoben."}
{"id": 19042, "text": "Gru\u00df, Tino! Internationale Tickets sind nur noch 2 Tage g\u00fcltig. Die Geltungsdauer von Fahrausweisen ist in den Internationalen Bef\u00f6rderungsbedingungen unter Punkt 7 geregelt."}
{"id": 19043, "text": "\u201e 7.2 Entfernung ab 100 Kilometer\nFahrkarten ab 100 km gelten zwei Tage ab dem 1. Geltungstag (Beispiel: erster Geltungstag ist der 01.04., letzter Geltungstag ist der 02.04.)."}
{"id": 19044, "text": "Liegen zwischen Hin- und R\u00fcckfahrt mehr als zwei Tage, werden jeweils getrennte Fahrkarten f\u00fcr die Hinfahrt und f\u00fcr die R\u00fcckfahrt ausgegeben."}
{"id": 19045, "text": "Das Ticket kann nicht mit einem l\u00e4ngeren Zwischenstopp ausgestellt werden. In Deinem Fall sind zwei getrennte Tickets zu buchen."}
{"id": 19046, "text": "Unter https://www.bahn.de/p/view/angebot/flexpreis-internationa... steht unter \" Wie lange gilt meine Fahrkarte) steht eine G\u00fcltigkeit von 4 Tagen."}
{"id": 19047, "text": "Hallo Schweizreisender,\ndie Informationen der Community, zur Geltungsdauer von internationalen Fahrkarten \u00fcber 100 Tarifkilometer, sind richtig."}
{"id": 19048, "text": "Die Information auf bahn.de ist nicht aktuell. Ich gebe den Hinweis, zur Aktualisierung dieser Seite, an den zust\u00e4ndigen Fachbereich weiter."}
{"id": 19049, "text": "Hallo Woodstock und Joeopitz,\n vielen Dank f\u00fcr die schnellen Antworten. Beide sind richtig. /ka siehe auch hier:"}
{"id": 19050, "text": "...\n Die Reduzierung der Geldungsdauer von 4 Tagen auf 2 Tage bei internationalen Tickets erfolgte zum 15.12.19.\n\""}
{"id": 19051, "text": "... steht unter \" Wie lange gilt meine Fahrkarte) steht eine G\u00fcltigkeit von 4 Tagen. Das ist doch eine offizielle Seite der Bahn!\""}
{"id": 19052, "text": "; Die Konditionen \u00e4ndern sich halt so schnell, dass die DB mit der Aktualisierung der eigenen Seiten nicht hinterher kommt."}
{"id": 19053, "text": "Aha. Die Info auf der offiziellen DB-Seite bahn.de ist also nicht aktuell...\n Naja, macht ja nix. In der aktuellen Ausgabe des umfangreichen AGB-Werks steht die Verschlechterung zu Ungunsten der Kunden sicher kundenfreundlich auffindbar drin."}
{"id": 19054, "text": "@Benutzerin \n In den internationalen Bef\u00f6rderungbedingungen (SCIC-NRT)  steht es immerhin auf Seite 18 von 110 (https://www.bahn.de/p/view/mdb/bahnintern/agb/internation...)."}
{"id": 19089, "text": "Dieser Tarif gilt jedoch nicht auf der Strecke Stuttgart-Ulm. Hier kommt ein Landestarif (bw-Einfach) zur Anwendung, der in diesem Fall g\u00fcnstiger ist als der DB-Tarif."}
{"id": 19055, "text": "D.h . Verschlechterungen sind zumindest etwas leichter auffindbar.\n national: https://www.bahn.de/p/view/mdb/bahnintern/agb/tarifbekann...\ninternational: https://www.bahn.de/p/view/mdb/bahnintern/agb/tarifbekann..."}
{"id": 19056, "text": "Im Artikel ist nun die richtige Geltungsdauer der Fahrkarte von 2 Tagen hinterlegt. /ka Dann sollte man das bei\n\u201eWas muss ich beachten wenn ich einen Zwischenstopp einlegen will?"}
{"id": 19057, "text": "Bei durchgehender Buchung f\u00e4llt f\u00fcr die ganze Fahrt der regul\u00e4re Flexpreis an, weil die Fahrt dann nicht mehr innerhalb von Baden-W\u00fcrttemberg ist."}
{"id": 19058, "text": "Da steht noch:\n \u201e Sie d\u00fcrfen mit dem Flexpreis-Ticket Ihre Fahrt unterbrechen und sp\u00e4ter fortsetzen, wenn\nHin- und R\u00fcckfahrt jeweils innerhalb des auf der Fahrkarte vermerkten Geltungszeitraums von 1-4 Tagen angetreten werden\u201c"}
{"id": 19059, "text": "Dank f\u00fcr den Hinweis. Da haben Sie nat\u00fcrlich vollkommen recht. Ich gebe es an den entsprechenden Fachbereich weiter."}
{"id": 19060, "text": "Is it required for me to add my kid name in this ticket? - no Nein, das reicht nicht. Das Ticket wird eingescannt und daf\u00fcr muss es vorzeigbar sein."}
{"id": 19061, "text": "Guten Morgen VelaroD,\n Sie haben schon eine Ahnung wieviele Online-Tickets Tag f\u00fcr Tag in Deutschland gebucht werden?"}
{"id": 19062, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo,\nSie k\u00f6nnen das Online-Ticket im PDF-Format auf einem mobilen Endger\u00e4t vorzeigen, sofern Sie nur innerhalb Deutschlands und mit den Z\u00fcgen der DB reisen."}
{"id": 19063, "text": "Geht es zuf\u00e4llig um eine Monatskarte im Nahverkehr? Die werden teurer und die DB hat hier auch teilweise keinen Einfluss auf die Preise."}
{"id": 19064, "text": "Die Z\u00fcge sind Regionalz\u00fcge, die Stecke ca. 75km.\n Mein Gesch\u00e4ftspartner ist die S\u00fcdostbayernbahn, also die DB."}
{"id": 19065, "text": "Ich w\u00fcrde gerne verstehen, warum ich \u00fcber 5% mehr zahlen muss, wo angeblich der Nahverkehr nur um durchschnittlich 1,9% erh\u00f6ht wurde."}
{"id": 19066, "text": "Gru\u00df\nAnderlSp Sie geben sich doch die Antwort selbst. Es geht um den Durchschnitt von 1,9%. Was im Umkehrschluss bedeutet dass bei alle Fahrkarten die Preise dar\u00fcber oder darunter liegen k\u00f6nnen."}
{"id": 19067, "text": ";-) Ok, dann w\u00fcrde ich gerne mal die Beispiele sehen, die billiger werden so dass dieser Schnitt rauskommt."}
{"id": 19068, "text": "Dass gerade auf unserer Strecke dann eine mehr als doppelt so hohe Steigerung zuschl\u00e4gt verwundert mich, und ich w\u00fcrde zumindest gerne wissen warum."}
{"id": 19069, "text": "Ich k\u00f6nnte jetzt im allgemeinen sagen \u201ealles wird teurer\u201c aber das ist zu allgemein. Aber denken Sie auch an die Menschen die tagt\u00e4glich vor und hinter den Kulissen daf\u00fcr sorgen dass Sie auf die Arbeit kommen?"}
{"id": 19070, "text": "- meinen Sie w\u00fcrden den Mitarbeitern mit einem 19,90 \u20ac Sparpreise ihr gesamtes Monatseinkommen bezahlen."}
{"id": 19071, "text": "Rechnen Sie doch einfach mal auf den Monat oder den Tag herunter wie teuer f\u00fcr Sie die Fahrkarte wirklich ist."}
{"id": 19072, "text": "Und dass die, die in meinen Augen ohnehin schon recht g\u00fcnstig mit der Bahn unterwegs sind am st\u00e4rksten zur Kasse gebeten werden ist doch einleuchtend."}
{"id": 19073, "text": "Ich w\u00fcnsche mir manchmal dass jeder von uns mal etwas mehr \u00fcber den Tellerrand schaut. Ich wei\u00df dass ist immer einfach gesagt."}
{"id": 19074, "text": "Aber man macht dies nicht um sich die Taschen vollzupacken sondern damit aus dem Gesch\u00e4ft langfristig kein gro\u00dfes Minus entsteht."}
{"id": 19075, "text": "Weil das kein Ticket der DB f\u00fcr den Fernverkehr ist. Welche Mehrwertsteuerreduzierung? Die Nahverkehrstickets wurden schon immer mit 7% besteuert und dort gab es nichts zu senken."}
{"id": 19076, "text": "Davon abgesehen werden die Preise im Nahverkehr von den Verkehrsverb\u00fcnden festgelegt und nicht von der Bahn."}
{"id": 19077, "text": "Durch die Mwst Senkung wird sich der Preis ab 01.01 auf jeden Fall \u00e4ndern. Sparpreis-Tickets gibt es in jeder Preisklasse immer nur in begrenzten Kontingenten."}
{"id": 19078, "text": "die Sparpreise werden mit der Zeit immer teurer. \n Manchmal stellt sich sp\u00e4ter heraus, dass ein Zug nicht so voll wird, wie erwartet, und dann werden nochmals neue billigere Kontingente aufgelegt und verkauft, so dass es doch wieder kurzfristig billiger werden kann, das ist aber eher selten der Fall, verlassen kann man sich darauf keinesfalls."}
{"id": 19079, "text": "mit der Senkung der MwSt, wo grunds\u00e4tzlich alle Preise im Fernverkehr etwas billiger werden. \n Allerdings kann niemand sagen, ob das Warten mit dem Kauf bis zum."}
{"id": 19080, "text": ". (um die Verbilligung bzgl. der MwSt mitzunehmen) sich f\u00fcr genau die von Ihnen gew\u00fcnschte Verbindung lohnt."}
{"id": 19081, "text": "Pers\u00f6nlich wurde ich eher nicht warten, sondern jetzt kaufen, speziell wenn aktuell der Preis noch am unteren Ende der Preisskala liegt."}
{"id": 19082, "text": "Die Preise lassen sich nicht vorhersagen. Im Kern hat Elementarteilchen das zwar korrekt beschrieben, dennoch kommt es immer wieder vor, dass bestimmte Kontingente nachgesteuert werden, d.h. teilweise billige Tickets noch \"nachgeschoben\" werden, da die Auslastung noch nicht so ist, wie sich die DB das w\u00fcnscht, es kann aber auch passieren, dass Kontingente gek\u00fcrzt werden, gerade wenn wie aktuell mit hoher Nachfrage durch den Streik des Flugbegleitpersonals zu rechnen ist."}
{"id": 19083, "text": "Ich kann problemlos f\u00fcr den 18.04. Pl\u00e4tze in der 1. Klasse von M\u00fcnchen nach Erfurt reservieren.\n Bei welcher Verbindung taucht denn Ihr Problem auf."}
{"id": 19084, "text": "Wieviel Personen?\n https://de.share-your-photo.com/img/450dcc47ba.jpg Hallo chribru,\nk\u00f6nnen Sie bitte die Frage von Joeopitz, zu den genauen Daten Ihre Verbindung, beantworten"}
{"id": 19085, "text": "/ka Hallo,\ndanke f\u00fcr die schnellen Antworten!\n Es ist der ICE508, 10.55-13.26, erste Klasse.\n Ich buche online und eingeloggt, 2 Personen, einmal mit Bahncard."}
{"id": 19086, "text": "Der Grund k\u00f6nnen \u00c4nderungen am Fahrplan sein. Wann die Sperre aufgehoben wird, kann ich leider nicht sagen."}
{"id": 19087, "text": "Die nachtr\u00e4gliche, kostenfreie Reservierung ist nur im DB Reisezentrum m\u00f6glich. /ka Fast gut^^\n Mutter ben\u00f6tigt ein Ticket, darauf werden die beiden Kinder 10 und 8 eingetragen, Vater f\u00e4hrt als Begleitperson kostenlos mit, wird nirgends aufgef\u00fchrt, das 5j\u00e4hrige Kind wird ebenso nirgends eingetragen."}
{"id": 19088, "text": "/ka Bahnpreise setzten sich nicht additiv aus der Summe der Einzelstrecken zusammen.\n Au\u00dferdem kommt hier noch dazu, das unterschiedliche Tarife zur Anwendung kommen."}
{"id": 19090, "text": "Bei getrennter Buchung der Tickets kommt also auf einer Teilstrecke ein g\u00fcnstigerer Tarif zur Anwendung als bei der Buchung eines Tickets f\u00fcr die komplette Verbindung."}
{"id": 19091, "text": "Das Land Baden-W\u00fcrttemberg subventioniert Fahrten innerhalb von Baden-W\u00fcrttemberg. Deshalb sind Fahrten, die innerhalb von Baden-W\u00fcrttemberg stattfinden, billiger als im Rest der Republik."}
{"id": 19092, "text": "@ maverick\n Dein Link f\u00fchrt leider zu einer Fehlermeldung. Danke @Joeopitz, habe den Link korrigiert."}
{"id": 19093, "text": "Diesen Antworten kann ich mich nur anschlie\u00dfen. /ka Hallo Joeopitz und kabo, \n vielen Dank f\u00fcr diese ausf\u00fchrliche und verst\u00e4ndliche Beantwortung dieser Frage."}
{"id": 19094, "text": "Danke f\u00fcr die Antwort. Da mir der Preis bis Ulm so ungef\u00e4hr bekannt war, war ich \u00fcberrascht dass die etwas weitere Strecke so viel teurer ist, so bin ich erst darauf gekommen."}
{"id": 19095, "text": "Zu dem teureren Preis h\u00e4tte ich sehr wahrscheinlich nicht die Bahn genommen (auch den Fernbus nach Ulm gibt es ab 3,99 EUR)."}
{"id": 19096, "text": "Ich gehe nun davon aus, dass meine Sitzplatzreservierung auch hinf\u00e4llig ist,\"\n -&gt ; So ist es.\n \"was muss ich nun tun?"}
{"id": 19097, "text": "-&gt ; Da hilft wohl nur ein Anruf bei der Telefonhotline.\n Man kann zwar online eine Platzreservierung vom \"alten\" auf den \"neuen\" Zug umbuchen - aber das Kleinkindabteil ist auf diese Weise nicht buchbar."}
{"id": 19098, "text": "Hallo Jasmin2020, \nwie kabo richtig schreibt, ist bei einer Umbuchung, die online erfolgt, nicht die Buchung des Kleinkindabteils m\u00f6glich."}
{"id": 19099, "text": "/ka\u00a0 Leider ist der Austauschzug schon so gut wie ausgebucht, so dass ich nun mit den Kleinkindern im normalen Gro\u00dfraumabteil sitzen muss...auf 2 Reihen verteilt."}
{"id": 19100, "text": "Der alte Gutschein ist nach der Buchung nicht mehr g\u00fcltig aber den Restwert bekommt man eigentlich als neuen Gutschein per mail zugeschickt."}
{"id": 19101, "text": "So viel ich mich erinnere hatte ich beim Kauf des Tickets meine Kontaktdaten hinterlassen. Warum wurde ich nicht informiert?\""}
{"id": 19102, "text": "; Eine automatische Information per Mail / Push-Nachricht aufs Handy erfolgt nur bei Versp\u00e4tungen / Fahrplan\u00e4nderungen, aber nicht bei sonstigen Komfort-Einschr\u00e4nkungen."}
{"id": 19103, "text": "(Das was an den Bahnh\u00f6fen auf den Displays an den Bahnsteigen steht, steht auch online bei den Zug-Details.)\n\""}
{"id": 19104, "text": "\"\n -&gt ; So eine Funktion ist derzeit nicht vorgesehen. Ja, kann man.\n Die Regelung, dass die Fahrt am ersten Geltungstage begonnen werden muss, gilt nur f\u00fcr innerdeutsche Flexpreis-Tickets."}
{"id": 19105, "text": "Sollte es zu einer vorgezogenen / fr\u00fcheren Abfahrtszeit kommen, ist die Zugbindung am gew\u00e4hlten Reisetag aufgehoben."}
{"id": 19106, "text": "Sie k\u00f6nnen nun jede nicht reservierungspflichtige Verbindung des Tages in Richtung des Zielbahnhofs nutzen."}
{"id": 19107, "text": "vorhandene Sitzplatzreservierungen k\u00f6nnen einmalig kostenfrei umgebucht werden.\n Bitte auch die Suchfunktion nutzen!"}
{"id": 19108, "text": "... Dann sollten sie sich bitte \u00fcber den Kundendialog an die Bahn wenden. \" Ich m\u00f6chte sie bitten, von der Bahn eine Erkl\u00e4rung f\u00fcr die Situation zu bekommen, am besten eine Entschuldigung\""}
{"id": 19109, "text": "https://www.bahn.de/p/view/hilfe/bahn_de/mail.shtml?dbkan... . Hier ist ein Forum, in dem Bahnkunden die Fragen anderer Bahnkunden beantworten.\n\"und eine Erstattung f\u00fcr die Reservierung der Sitzpl\u00e4tze.\""}
{"id": 19110, "text": "Oder per Mail, dauert aber l\u00e4nger (4-8 Wochen): https://community.bahn.de/questions/2160172-ruckerstattun... ."}
{"id": 19111, "text": "https://community.bahn.de/questions/2187908-mochte-mir-ti ... Das kann niemand hier beantworten, es ist auch m\u00f6glich das sie am 01.01 f\u00fcr ihre Verbindung dann gar keine Sparpreise mehr bekommen."}
{"id": 19112, "text": "Kommt auf das Ticket an.\n Wenn es ein Flexpreisticket im Fernverkehr ist, dann lohnt sich eine Buchung nach dem 1.1.weil das Ticket durch die Steuersenkung 10% g\u00fcnstiger wird."}
{"id": 19113, "text": "Da gibt es jetzt schon die erm\u00e4\u00dfigte Mehrwertsteuer. Dazu kommt eine Preiserh\u00f6hung im Nahverkehr.\n Bei (Super)Sparpreistickets kann man dazu nichts sagen."}
{"id": 19114, "text": "Da ist nicht vorherzusagen ob die Tickets teurer oder billiger sein werden. Dann w\u00fcrde ich SOFORT buchen!"}
{"id": 19115, "text": "Meine Beobachtung: Billige (Super-)Sparpreise sind auch ohne Nahverkehrs-Anteil WESENTLICH knapper als vor 1 oder 2 Jahren"}
{"id": 19116, "text": "Und wenn dann jetzt eher je nach Zug selten  26\u20ac, manchmal 26\u20ac, bis zu 44\u20ac statt vor einem oder 2 Jahren 20\u20ac (noch fr\u00fcher aber auch nichts unter 30\u20ac) zu jedes Mal noch 19% MWSt verlangt werden, w\u00fcrde ich mir von der MWST--Senkung nichts versprechen..."}
{"id": 19117, "text": "Bei Flextickets warten, die bleiben netto gleich. Nein das Ticket ist nur f\u00fcr sie g\u00fcltig und sie k\u00f6nnen ihre Tochter als zweite Person mitnehmen."}
{"id": 19118, "text": "Ein Onlineticket gilt nur, wenn der namentlich genannte Ticketinhaber auch damit f\u00e4hrt. Wenn Sie nicht mitreisen, ist das Ticket auch nicht g\u00fcltig."}
{"id": 19119, "text": "Probieren Sie es mit einem Anruf dort.\n 0180 6 996633 - die Servicenummer der Bahn\n20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf"}
{"id": 19120, "text": "/ka Das ist ein freundlicher Hinweis - mehr nicht! Im Gegensatz zum Sommer gibt es KEINE Reservierungspflicht."}
{"id": 19121, "text": "Im Sommer besteht offiziell auch nur zwischen Flensburg und Pattburg/Padborg Rerservierungspflicht - und das auch nur in den schon in Hamburg beginnenden Z\u00fcgen."}
{"id": 19122, "text": "Genau, reservierungspflichtig sind wirklich nur die Z\u00fcge, bei denen das \"R\" als Symbol angezeigt wird."}
{"id": 19123, "text": "Bitte reservieren\" verwenden unter anderem die DSB und die NS auf ihren Streckenabschnitten, um \u00dcberf\u00fcllungen vorzubeugen (die DSB IC3 haben schlie\u00dflich ein sehr beschr\u00e4nktes Platzangebot), verbindlich ist das aber nicht."}
{"id": 19124, "text": "Es ist nur ein IC.\n Auf der Strecke f\u00e4hrt nur eine Gumminase Theoretisch verf\u00e4llt die (obligatorische) Reservierung 15 Minuten nach Abfahrt bzw. k\u00f6nnte kurz vor Abfahrt bei Bedarf neu vergeben werden, aber praktisch ist das m\u00f6glich, da dazwischen ja niemand einsteigen kann und der Bus sowieso fast nie komplett ausgelastet ist."}
{"id": 19125, "text": "Im umgekehrten Fall (Buchung ab FFLF, Einstieg am FF) w\u00e4re ein fr\u00fcherer Zustieg aber nicht m\u00f6glich, da das Ticket nicht gelten w\u00fcrde."}
{"id": 19126, "text": "Einfach so einsteigen d\u00fcrfen sie nicht, da Sie ja erst ab Frankfurt bezahlt haben. Man kann zwar im Zug auch das Ticket l\u00f6sen, das kosten dann aber zum Flexpreis zus\u00e4tzlich noch 19 Euro Bordpreisaufschlag."}
{"id": 19127, "text": "Ihr Studententicket gilt jedenfalls nicht im ICE. \u201e Darf ich schon in Mainz in den ICE steigen, obwohl ich das Ticket erst ab Frankfurt gebucht habe?"}
{"id": 19128, "text": "-&gt; Dann hast Du zwischen Mainz und Frankfurt kein g\u00fcltiges Ticket.\n Folgende M\u00f6glichkeiten:\n \u2022 Wie urspr\u00fcnglich geplant mit der S-Bahn nach Frankfurt fahren."}
{"id": 19129, "text": "Das Ticket stornieren (falls stornierbar) und ein neues Ticket ab Mainz buchen.\n \u2022 Ein ICE-Ticket Mainz-Frankfurt kaufen."}
{"id": 19130, "text": "Ansonsten sind alle Optionen au\u00dfer der S-Bahn wahrscheinlich preislich eher uninteressant. Da erkundigen Sie sich doch am besten mal direkt bei Ihrem Arbeitgeber."}
{"id": 19131, "text": "Leider l\u00e4sst sich mit derart wenigen Informationen nicht nachvollziehen, wie der Preis zustande kommt."}
{"id": 19132, "text": "In welchem Alter? Lat der von ihnen verlinkten Seite gilt die Familienreservierung f\u00fcr maximal 2 Erwachsene und mind. 1 Kind im Alter von 0 bis 14 Jahren und generell maximal f\u00fcr 5 Personen - zumindest Online."}
{"id": 19133, "text": "Die Preise, die Ihnen berechnet werden, sehen nach den normalen Reservierungskosten f\u00fcr 2 Erwachsene aus."}
{"id": 19134, "text": "D.h . die Rahmenbedingungen sind eingehalten, ich kann auch bei Buchung der Tickets die Familienreservierung ausw\u00e4hlen, erhalte dann aber in der 2. Klasse f\u00fcr die Familienreservierung einen Preis von 18\u20ac statt 16\u20ac und bei 1. Klasse 23,60\u20ac statt 21,60\u20ac."}
{"id": 19135, "text": "Aber die 2 Kinder waren definitiv schon mitangegeben und bei einer Familienreservierung sollten dann die korrekten Preise ja auch vor Buchungsabschluss angezeigt werden bzw. entsprechend hinterlegt sein."}
{"id": 19136, "text": "Laut meinem aktuellen Stand sind die Preise 9/11,8\u20ac. Da die Preissenkungen etwa 10 % ausmachen ist meine Vermutung das die auf der Serviceseite Aufgef\u00fchrten Preise durch die Mehrwertsteuersenkung zustande kommen."}
{"id": 19137, "text": "https://www.bahn.de/p/view/angebot/sitzplatzreservierung/ ... Die Preise auf der von Ihnen angegebenen Serviceseite sind neu."}
{"id": 19138, "text": "In der 1. Klasse betr\u00e4gt der Preis 11,80 EUR f\u00fcr die einfache Fahrt und 23,60 EUR f\u00fcr hin und R\u00fcckfahrt."}
{"id": 19139, "text": "Noch haben wir aber 2019 und da gelten noch die alten Preise. Der Preis der bei der Buchung angezeigt wird ist also korrekt."}
{"id": 19140, "text": "https://www.bahn.de/p/view/angebot/sitzplatzreservierung/ ...\nauf Preise klicken, wird Ihnen angezeigt:"}
{"id": 19141, "text": "In den Bef\u00f6rderungsbedingungen ist auch nur der Preis von 9,00 bzw. 11,80 EUR zu finden.\n \u201e 5.2 Das Reservierungsentgelt pro Person und Richtung betr\u00e4gt 4,50 \u20ac f\u00fcr einen Sitzplatz in der 2. Wagenklasse sowie 5,90 \u20ac f\u00fcr einen Sitzplatz in der 1. Wagenklasse."}
{"id": 19142, "text": "\u201c Danke f\u00fcr die Antworten, ob jetzt 1\u20ac hin oder her macht insgesamt bei einer l\u00e4ngeren Bahnfahrt ja kaum einen Unterschied, allerdings w\u00e4re es doch sinnvoll, wenn die Preisinformationen auf den verschiedenen Seiten identisch w\u00e4ren und bei \u00c4nderungen dann entsprechend gleichzeitig aktualisiert w\u00fcrden."}
{"id": 19143, "text": "Leider wurden hier bereits die Preise, welche ab 01.01.2020 gelten, hinterlegt. /ka Ja, kann man.\n Im Zug ist aber jedes Ticket 19\u20ac teurer als sonst."}
{"id": 19144, "text": "Ja, in Fernverkehrsz\u00fcgen (IC/ICE) k\u00f6nnen sie auch ein Ticket im Zug mit Bc50 kaufen, dabei werden aber pro Ticket 19 Euro Bordzuschlag berechnet."}
{"id": 19145, "text": "Und hier direkt von Abzocke (die Wortwahl geht f\u00fcr mein Empfinden Richtung Betrugsvorwurf) finde ich schon dreist!"}
{"id": 19146, "text": "Es kann jedoch im Einzelfall auch vorkommen dass Sparpreise wieder storniert werden und somit in das Kontingent zur\u00fcckwandern oder bei zu geringer Auslastung nachgesteuert wird."}
{"id": 19147, "text": "Ein Anspruch auf den g\u00fcnstigsten haben Sie grunds\u00e4tzlich nie. Eine Auszahlung der Differenz erfolgt daher nicht."}
{"id": 19148, "text": "\"und daf\u00fcr auf viele meiner Fahrgastrechte verzichte\"\n Die Fahrtgastrechte gelten uneingeschr\u00e4nkt auch f\u00fcr den Super Sparpreis."}
{"id": 19149, "text": "Hallo evng,\nich wei\u00df ja nicht in welcher Zeit Sie leben aber dieses \u201eLotteriespiel\u201c wie Sie sagen basiert zum gr\u00f6\u00dften Teil auf einem System dass selbst andere Unternehmen einsetzen."}
{"id": 19150, "text": "Alle machen es vor und keinen k\u00fcmmert es. Passiert es bei der Bahn ist der Aufschrei nat\u00fcrlich gro\u00df und alle wittern \u201eAbzocke\u201c."}
{"id": 19151, "text": "Bekomme ich eine Woche sp\u00e4ter die Differenz zur\u00fcck nur weil es dann im Angebot ist? Aldi, Lidl und Co zahlen Euch auch keinen Cent zur\u00fcck wenn es 2 zum Preis von 1 gibt oder die bitter mal wieder 10 Cent g\u00fcnstiger ist."}
{"id": 19152, "text": "Und dass das keinen k\u00fcmmert, ist sicher falsch. Die Verbraucherzentralen kritisieren z. B die schwankende Preisgestaltung bei Online-H\u00e4ndlern und weisen auf das schwindende Vertrauen bei Kunden hin (https://www.verbraucherzentrale.de/wissen/digitale-welt/o...)."}
{"id": 19153, "text": "Und im ICE nach Frankreich besteht auch Reservierungspflicht. Ob Resevierungspflicht besteht h\u00e4ngt nicht von der Art des Zuges sondern vom Land ab in dem dieser verkehrt und in Frankreich gibt es eine Reservierungspflicht."}
{"id": 19154, "text": "Die Reservierungen f\u00fcr Z\u00fcge ist in den Bef\u00f6rderungsbedingungen der Deutschen Bahn geregelt.\n Dort hei\u00dft es im Punkt 5.1\n\u201e Reservierungsm\u00f6glichkeit"}
{"id": 19155, "text": "Das Verkehrsunternehmen kann f\u00fcr bestimmte Z\u00fcge ganz oder teilweise eine Reservierungspflicht festlegen oder die Reservierungsm\u00f6glichkeit f\u00fcr bestimmte Z\u00fcge ganz oder teilweise ausschlie\u00dfen."}
{"id": 19156, "text": "Der Anspruch auf den reservierten Sitzplatz erlischt, wenn er nicht durch den Reisenden 15 Minuten nach Abfahrt des Zuges von dem Bahnhof, ab dem die Reservierung erfolgt ist, eingenommen wurde."}
{"id": 19157, "text": "\u201c\n Also \u201eDas Verkehrsunternehmen kann f\u00fcr bestimmte Z\u00fcge ganz oder teilweise eine Reservierungspflicht festlegen\u201c"}
{"id": 19158, "text": "Z\u00fcge nach Paris getan.\n \u201e Ich kenne die Reservierungspflicht nur f\u00fcr Thalys/TGV und verstehe dies nicht da der ICE doch ein DB Produkt ist."}
{"id": 19159, "text": "-&gt ; Das Sie es nicht kennen, resultiert nur aus Ihrer Unwissenheit. Das es bei der Deutschen Bahn reservierungspflichtige Z\u00fcge gibt, ist eigentlich nicht so schwer zu verstehen."}
{"id": 19160, "text": "In Z\u00fcgen des Binnenverkehrs gibt es keine reservierungspflichtigen Z\u00fcge der Deutschen Bahn. Im grenz\u00fcberschreitenden Bahnverkehr ist das seit vielen Jahren \u00fcblich."}
{"id": 19161, "text": ": Vielen Dank.\n @Herr Opitz : Vielen Dank f\u00fcr den sachlichen Abschnitt Ihrer Antwort. Sie k\u00f6nnen doch jederzeit, solange noch freie Pl\u00e4tze vorhanden sind, reservieren."}
{"id": 19162, "text": "Nur Sitzplatz (Kein Ticket)\" anklicken und dann durchklicken. Sofern noch Pl\u00e4tze verf\u00fcgbar sind kann man dort Pl\u00e4tze auch nachtr\u00e4glich reservieren."}
{"id": 19163, "text": "Hallo Taaks,\ndie Informationen und Hinweise der Community, zur nachtr\u00e4glichen Buchung der Reservierung, sind richtig."}
{"id": 19164, "text": "soweit ich wei\u00df, kann man immer reservieren, wenn Sitzpl\u00e4tze vorhanden sind Eine Sitzplatzreservierung kann unabh\u00e4ngig vom Ticket gebucht werden."}
{"id": 19165, "text": "Reservierungen sind f\u00fcr die meisten ICE, IC/EC Z\u00fcge m\u00f6glich. Im Nahverkehr (RE/RB, IRE) kann normalerweise nicht reserviert werden."}
{"id": 19166, "text": "https://de.share-your-photo.com/img/5eccd685bd.jpg\n Auf bahn.de mu\u00df vor der Verbindungssuche \u201eNur Sitzplatz (kein Ticket)\u201c angeklickt werden."}
{"id": 19167, "text": "Hallo Max1205,\nim Zuge des 2. Redesign der ICE 1 Flotte werden diese verk\u00fcrzt, daher d\u00fcrfte die Reservierungssperre aus diesem Grund bestehen."}
{"id": 19168, "text": "Beim ICE 923 sind neben den 2. Klasse Wagen 2 und 6 sind auch die 1. Klasse Wagen 9 und 12 nicht reservierbar."}
{"id": 19169, "text": "Danke f\u00fcr die Erkl\u00e4rung! \n ...und einen guten Rutsch ins neue Jahr! Die Mwst Senkung betrifft nur die Tickets f\u00fcr den Fernverkehr, das Bayern Ticket ist ein Angebot des Nahverkehr und da gilt schon der g\u00fcnstige Mwst Satz von 7%."}
{"id": 19170, "text": "Die neuen Preise werden erst ab Morgen ins System eingespeist.\n Allgemein g\u00fcnstiger Bahnfahren kann man in dem man eine Bahncards nutzt, Sparpreise kauft und auch sonst die immer h\u00e4ufiger werdenden Aktionen der Bahn nutzt wie zb die aktuelle Ferrero Aktion."}
{"id": 19171, "text": "Deshalb bin ich sehr erstaunt, dass das Bayernticket um 1 \u20ac teurer wurde! Von 25\u20ac auf 26\u20ac! Kann mir das mal jemand erkl\u00e4ren?"}
{"id": 19172, "text": "-&gt ; Da sind Sie leider schlecht informiert, bzw. haben Sie die Berichte falsch verstanden.\n Es ist richtig, das die Mehrwertsteuer f\u00fcr Tickets im Fernverkehr von 19% auf 7% gesenkt wird."}
{"id": 19173, "text": "Es ist nicht richtig und wurde auch niemals so von der Bahn kommuniziert, dass alle Tickets g\u00fcnstiger werden."}
{"id": 19174, "text": "Meisten erfolgen Preiserh\u00f6hungen zum Fahrplanwechsel, manchmal auch zu anderen Zeitpunkten z.B. zum Jahresanfang."}
{"id": 19175, "text": "Das wurde bereits vor einiger Zeit von der Bahn angek\u00fcndigt. Im Fernverkehr hat die Bahn auf eine Preiserh\u00f6hung verzichtet und gibt die Ersparnis durch die Mehrwertsteuersenkung voll an Ihre Kunden weiter."}
{"id": 19176, "text": "Ich empfehle Ihnen in Zukunft einfach Medienberichte etwas genauer zu lesen und zu verstehen was tats\u00e4chlich gesagt wird."}
{"id": 19177, "text": "Ich w\u00fcnsche Ihnen ein gutes und erfolgreiches neues Jahr. Die Preisreduzierung bezieht sich auf Fahrkarten des Fernverkehrs, weil dort die Mehrwertsteuer von 19% auf 7% sinkt."}
{"id": 19178, "text": "Und ich kenne genug Eisenbahnbegeisterte, die wirklich den ganzen Tag z.B. durch Bayern fahren, um sich verschieden Bahnh\u00f6fe und Strecken anzusehen."}
{"id": 19179, "text": "Guten Rutsch! \" Ein \"normales\" Ticket von meinem Wohnort nach M\u00fcnchen Hbf hin- und zur\u00fcck kostet sage und schreibe 44,20\u20ac\""}
{"id": 19180, "text": "In Bayern gibt es so viele regionale Angebote so das eigenltich niemand den normalen Preis zahlen muss."}
{"id": 19181, "text": "Wenn man unter der Woche vor 9 Uhr fahren will und au\u00dferhalb eines Verkehrsverbunds f\u00e4hrt (in Bayern sehr h\u00e4ufig), hat man halt leider keine andere M\u00f6glichkeit (au\u00dfer das Auto)."}
{"id": 19182, "text": "Allerdings sieht es tats\u00e4chlich aktuell so aus, als ob noch die \u201ealten\u201c Preise genutzt werden. Nur ganz vereinzelt sieht man mal einen der minimalsten neuen Einstiegspreise."}
{"id": 19183, "text": "Hallo J\u00fcrgenG\u00f6pfert,\ndas weitere Problem an der Sache ist, dass Sie als Endverbraucher keine \u00dcbersicht dar\u00fcber erlangen wie sich dieser Preis zusammensetzt."}
{"id": 19184, "text": "Wieso musste? Ganz klar der Nahverkehr (mittlerweile so zersplittet) m\u00f6chte vom gro\u00dfen Kuchen etwas abhaben."}
{"id": 19185, "text": "Damit der Fernverkehr trotz der Reduzierung nicht auf einen Gro\u00dfteil seiner Einnahmen verzichtet, wird der Preis gleich gelassen nur in der Splitting wird weitaus mehr als bisher abgef\u00fchrt."}
{"id": 19186, "text": "Lieber Tino,\n Seit Einf\u00fchrung des Super Spar Preises bin ich gezwungen jede meiner Fahrten doppelt abzufragen, einmal mit dem oben schon angesprochenen Unterf\u00f6hring, welches \u00fcbrigens von der DB bedient wird, und einmal mit M\u00fcnchen direkt."}
{"id": 19187, "text": "bezahlt \u2026 ist bei diesen 5% meistens billiger.\n Im o.a. Fall stelle ich die Frage jetzt anders, da ich genau diese Werte auch habe \u2026\nBsp. W\u00fcrzburg -&gt;"}
{"id": 19188, "text": "Super Sparpreis in der App -&gt; 22,40 Euro\n Heute Super Sparpreis in der App -&gt; 22,40 Euro\n(beide Werte 2. Klasse unter Abzug der BC 25)\nSprich, die Argumentation Nahverkehr kann ich nicht gelten lassen, da dies eine ICE Direktverbindung ist."}
{"id": 19189, "text": "Einfach gesagt f\u00e4ngt die Bahn das neue Jahr mit ihrer getroffenen Aussage \u201eab 5 Uhr geben wir die Steuer Senkung 1:1 weiter"}
{"id": 19190, "text": "Hier h\u00e4tte sich die Bahn selber und seinen Kunden einen deutlich besseren Dienst erwiesen wenn man einfach die Aussage getroffen h\u00e4tte \u2026 \u201ewerden sukzessive an die Kunden weitergegeben\u201c \u2026 und gut."}
{"id": 19191, "text": "Mein Satz fing auch mit den Worten \u201eein weiteres Problem\u201c. Demnach wird nur die Aussage von Elementarteilchen fortgesetzt."}
{"id": 19192, "text": "Sicher kann man nicht einfach nur im System den Steuersatz von 19% auf 7% senken denn das bedeutet gleiche Preise bei weniger Abgaben."}
{"id": 19193, "text": "Daher gehe ich Dir recht - sofern man dies aufgrund der Feiertage und weniger Personal nicht ganz geschafft hat - dass die Formulierung anders h\u00e4tte aussehen m\u00fcssen."}
{"id": 19194, "text": "Beim Flexpreis ist das ja eindeutig, beim Sparpreis aber - wie durch meinen Vorredner bereits gesagt - schwierig aufgrund der verschiedenen Rabattstufen."}
{"id": 19306, "text": "In den Details steht dann aber 3 Tage. @woodstock,\ndie 3 Tage stehen nur auf der deutschprachigen Seite in den Details."}
{"id": 19195, "text": "es wird sowohl der MwSt-Satz wie auch die Sparpreisstufe ausgewiesen Ich schlie\u00dfe mich Ihrer Verwunderung an , meine Frage wurde auch nur mit der Begr\u00fcndung beantwortet, das die Kontigente bereits ausgesch\u00f6pft sein werden."}
{"id": 19196, "text": "Jetzt noch nicht mal vier Monate vorher. Und das innerhalb von 8 Stunden! ? . Nach meiner Meinung wird hier m\u00e4chtig getrickst."}
{"id": 19197, "text": "Vorher konnte ich eine g\u00fcnstige Fahrt im Fernverkehr noch zwei Monate vor Fahrtantritt erwerben. Jetzt noch nicht mal vier Monate vorher."}
{"id": 19198, "text": "Ja, das ist so, aber schon ein paar Monate lang: Hier ein Beispiel:\nIch beobachte seit einem guten Monat die Preise f\u00fcr den 4.2. oder 5.2., von M\u00fcnchen nach Duisburg."}
{"id": 19199, "text": "Doch dieses Mal wurden zun\u00e4chst immer ca. 36\u20ac oder 45\u20ac aufgerufen. Irgendwann gab es dann vereinzelt mal 30\u20ac -  und am 17.12."}
{"id": 19200, "text": "Seitdem liegt der Preis wieder bei 30\u20ac (bis gestern) bzw. heute 28\u20ac jeweils gerundet.\n Genau waren es gestern 29,90\u20ac"}
{"id": 19201, "text": "DURCHGEHENDEN ICE OHNE JEGLICHEN NAHVERKEHRS ANTEIL . Ab heute sollten es also sein: 29,90\u20ac*1,07/1,19=26,88\u20ac"}
{"id": 19202, "text": "R\u00fcckw\u00e4rts gerechnet h\u00e4tten das bis gestern dann sein m\u00fcssen: 27,90\u20ac*1,19/1,07=30,92\u20ac, ein krummer Preis, der mir vorher nie auffiel."}
{"id": 19203, "text": "Fazit: Der Nettopreis stieg in diesem Beispiel nur im Fernverkehr von 29,90\u20ac/1,19=25,13\u20ac auf 27,90\u20ac/1,07=26,07\u20ac, also um 3,7%!!"}
{"id": 19204, "text": "Also beim flexpreis wurde die Senkung realisiert! Leipzig M\u00fcnchen gestern 101\u20ac, heute 90,30\u20ac (1. Klasse, BC 50)"}
{"id": 19205, "text": "Beispielsweise auf der Strecke M\u00fcnchen Stuttgart lassen sich die 17,4 \u20ac Sparpreise finden. Ich habe heute die gleiche Erfahrung gemacht, dass die Reduzierung nicht ber\u00fccksichtigt wurde."}
{"id": 19206, "text": "Der Gleiche Preis wurde auch am 27.12.2019 festgestellt. Auch in der Online Reiseauskunft findet man nur den Preis von 2019"}
{"id": 19207, "text": "Beinhalten die abgefragten Verbindungen reinen Fernverkehr oder auch einen Nahverkehrsanteil? 1. Anfrage Anreise nur Fernverkehr."}
{"id": 19208, "text": "Koblenz HBF ICE / IC\n 2. Anfrage R\u00fcckreise mit Nahverkehr und ICE\n beide F\u00e4lle gleicher Preis wie 2019"}
{"id": 19209, "text": "Nur ganz vereinzelte findet man schon neue (da sticht dann aber nur die neue niedrigste Preisstufe heraus, weil man die bisher noch nie gesehen hat)."}
{"id": 19210, "text": "Hallo LennartV,\nob Du deinen Bruder mitnehmen m\u00f6chtest h\u00e4ngst ganz allein von Dir ab. Die Deutsche Bahn hat da sicher nichts dagegen."}
{"id": 19211, "text": "Es m\u00fcssen 2 separate Tickets gekauft werden. Eins f\u00fcr dich mit dem BahnCard Rabatt und eins zum halben Preis f\u00fcr deinen Bruder."}
{"id": 19212, "text": "Gru\u00df, Tino! Sicher, nur muss das (Online-) Ticket f\u00fcr den Bruder extra gebucht werden. Eine Erstattung gibt es nicht, f\u00fcr vor dem 1.1. gekaufte Fahrkarten muss die DB schlie\u00dflich 19% Mehrwertsteuer abf\u00fchren."}
{"id": 19213, "text": "Hallo,\ndie Info von tbsn ist korrekt. Kunden, die vor Inkrafttreten der Mehrwertsteuersenkung eine Streckenzeitkarte im Jahres-Abo (Einmalzahlung) erworben haben, erhalten keine Erstattung, da die DB die Mehrwertsteuer in H\u00f6he von 19 Prozent bereits beim Kauf an das Finanzamt abgef\u00fchrt hat."}
{"id": 19214, "text": "/ni \" Muss ich in \u00fcberf\u00fcllten Z\u00fcgen meine bezahlte Sitzplatzreservierung hergeben, wenn der Platz nicht von mir besetzt ist?"}
{"id": 19215, "text": "-&gt ; Ja\n Reservierungen verfallen 15 min nach Abfahrt entsch\u00e4digungslos, wenn der Platz nicht eingenommen wurde."}
{"id": 19216, "text": "Gleichsam frage ich mich, ob es erlaubt ist, sich bei \u00fcberf\u00fcllten Z\u00fcgen auf Pl\u00e4tze in der 1. Klasse zu setzen?\""}
{"id": 19217, "text": "; Nur, wenn Sie ein 1.Klasse Ticket kaufen bzw. die Preisdifferenz zwischen 1.Kl und 2.Kl nachzahlen (letzteres nur bei Flexpreistickets m\u00f6glich)."}
{"id": 19218, "text": "Braucht er f\u00fcr den Start im \u00dcbergangsbereich eine besondere Fahrkarte?\"\n -&gt ; Nein Guten Abend, kabo hat es hier ja schon richtig gesagt."}
{"id": 19219, "text": "/no Einfacher geht es mit einem Ticket vom Schalter oder Automaten, die sind nicht personengebunden."}
{"id": 19220, "text": "\"\n -&gt ; Ja, aber es fallen happige Versandkosten an. Hallo. Ja, das ist durchaus m\u00f6glich, das Ticket online zu bestellen und sich dann zusenden zu lassen."}
{"id": 19221, "text": "Jedoch empfehle ich Ihnen die Alternative von Heinz1, so sparen Sie sich die Versandkosten. /no Wenn die Buchung ganz frisch ist, sofort(!) die Telefon-Hotline anrufen."}
{"id": 19222, "text": "Wenn man schnell genug anruft und freundlich fragt, wird bei Fehlbuchung meist das \"falsche\" Ticket storniert, auch wenn es eigentlich nicht stornierbar ist."}
{"id": 19223, "text": "Leider habe ich es ja erst nach Fahrtantritt bemerkt. Es wurden mir ja auch sofort 3 Sitzpl\u00e4tze zur Reservierung angeboten, daher habe ich auch nicht noch einmal extra kontrolliert ob es 3 Tickets sind..."}
{"id": 19224, "text": "Ich hoffe, Sie konnten es im Zug mit dem Kollegen kl\u00e4ren. /no Der Studentenausweis ist ein Lichtbildausweis und somit vollkommen OK."}
{"id": 19225, "text": "https://www.bahn.de/faq/view/pk/de/buchung/olt_ausweis_id...\n Reicht also eher nicht. Kaufen sie das Ticket am Schalter oder Automaten, die sind nicht personalisiert und man ben\u00f6tigt keinen Ausweis."}
{"id": 19226, "text": "Die Antwort von kabo ist korrekt. Ein Studentenausweis reicht leider nicht als Identifizierungskarte."}
{"id": 19227, "text": "Der Tipp von Heinz1 ist sehr gut. Diesen Ratschlag sollten Sie im aktuellen Fall befolgen. /no Der Stellplatz wird zusammen mit der Fahrkarte gebucht, die Pr\u00fcfung ob dieser frei ist, erfolgt allerdings erst am Schluss der Buchung."}
{"id": 19228, "text": "Siehe hierzu auch\nhttps://community.bahn.de/questions/1979615-fahrradmitnah... \"Darf ich auch von einer anderen S-Bahn Haltestelle zum Bahnhof Berlin S\u00fcdkreuz fahren?"}
{"id": 19229, "text": "-&gt ; Ja, aber nur von S-Bahnstationen, die innerhalb oder auf dem S-Bahnring liegen (= Tarifzone A) oder von Lichtenberg oder N\u00f6ldnerplatz."}
{"id": 19230, "text": "Schnell bei der Hotline anrufen, vllt. kann noch aus Kulanz storniert werden. Ansonsten hilft nur ein zus\u00e4tzliches Ticket ab Husum."}
{"id": 19231, "text": "Folgende Info wird angegeben: \"Sitzpl\u00e4tze ausgebucht\". Dies ist auch sehr wahrscheinlich, da die Reise bereits \u00fcbermorgen ist und es sich auch um einen Samstag zur beliebten Reisezeit handelt."}
{"id": 19232, "text": "Ah, wenn ich die Platzwahl beliebig einstelle, dann erscheint auch, dass alle Sitzpl\u00e4tze ausgebucht sind, nur wenn ich meine Wunschkategorie angebe, dann erscheint Reservierung nicht m\u00f6glich, ist wohl ein Bug, der doch einfach beheben zu sein m\u00fcsste."}
{"id": 19233, "text": "Der Zug ist ausgebucht.\n In der 2. Klasse ist zwischen M\u00fcnchen und Fulda im Moment genau noch ein (1!) freier Platz in der 2. Klasse."}
{"id": 19234, "text": "Alle anderen Pl\u00e4tze sind bereits reserviert.\n Ab Fulda ist auch dieser Platz schon belegt und es sind keine Pl\u00e4tze mehr frei."}
{"id": 19235, "text": "Reservierung nicht m\u00f6glich \" wenn ich unter meiner Wunschkaterogie suche, da k\u00f6nnte doch auch stehen, dass die Pl\u00e4tze ausgebucht sind."}
{"id": 19236, "text": "Als ich M\u00fcnchen Fulda eingegeben habe, wurde mir der letzte freie Platz angezeigt. Bei der Buchung M\u00fcnchen G\u00f6ttingen kam \u201eSitzpl\u00e4tze ausgebucht\u201c."}
{"id": 19237, "text": "https://de.share-your-photo.com/img/adf48fa160.jpg\n Bei Eingabe bestimmter W\u00fcnsche (Fenster, Tisch) kommt die Best\u00e4tigung wenn die W\u00fcnsche erf\u00fcllbar sind."}
{"id": 19238, "text": "Kann dort auch nichts gefunden werden, dann ist eine \u201eReservierung nicht m\u00f6glich\u201c.\n Bei den Fehlermeldungen \u201everschluckt\u201c sich das System ab und an gerne mal."}
{"id": 19239, "text": "Klar, alles ist in Ordnung. Einen sch\u00f6nen Abend. Nein, im Wohnsitzland darf nur maximal ein Tag lang gereist werden."}
{"id": 19240, "text": "Bei einer Reise aus dem und in das Wohnsitzland wird eine Fahrkarte bis zum Grenztarifpunkt ben\u00f6tigt."}
{"id": 19241, "text": "Wenn man mit einem VBB-Ticket 1.Klasse fahren m\u00f6chte, muss man noch einen \u00dcbergangsfahrschein dazukaufen:\nhttps://www.vbb.de/tickets/sondertickets-upgrading-of-tic..."}
{"id": 19242, "text": "Danke f\u00fcr die schnelle Antwort Bei versp\u00e4teter Ankunft des \u00d6PNV wird die Zugbindung nicht aufgehoben, da es sich um zwei unterschiedliche Bef\u00f6rderungsvertr\u00e4ge handelt."}
{"id": 19243, "text": "Flexticket oder der Fr\u00fcherer Bus sind die einzigen M\u00f6glichkeiten, die Ihnen bleiben. Oder aber - das auch bei mir an einem meiner Haupt-Aufenthaltsorte das Problem: Komplett mit dem Auto fahren..."}
{"id": 19244, "text": "Aber wenn ich durch Bahnverschulden den letzten Bus verpasse, erwarte ich die Zahlung des Taxis. Und wenn ich durch Busversp\u00e4tung (OFT"}
{"id": 19245, "text": "EINER DB-GESELLSCHAFT ! ) den gebuchten Zug verpasse, erwarte ich, im n\u00e4chsten problemlos mitfahren zu k\u00f6nnen."}
{"id": 19246, "text": ")\n Also, falls Fahrkarte schon gebucht: Lieber 2h fr\u00fcher fahren und noch einen Kaffee in Bahnhofsn\u00e4he trinken."}
{"id": 19247, "text": "Bin ich richtig in der Annahme, dass die Sitzpl\u00e4tze nicht zusammenh\u00e4ngend sind \"\n -&gt ; Ja\n Theoretisch kann man Reservierungen nachtr\u00e4glich \u00e4ndern."}
{"id": 19248, "text": "Die Tatsache, dass man ihnen automatisch getrennte Pl\u00e4tze gegeben hat, l\u00e4sst darauf schlie\u00dfen, dass es keine zusammenh\u00e4ngende Pl\u00e4tze mehr gibt."}
{"id": 19249, "text": "EC 174 hat 460 Sitzpl\u00e4tze in der 2. Klasse und nur 58 Sitzpl\u00e4tze in der 1. Klasse. Das ist schlicht zuwenig, so dass diese Pl\u00e4tze als erstes ausgebucht sind und sie dann quasi nur noch den \"Rest\" bekommen."}
{"id": 19250, "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Antworten. Ich habe jetzt doch nochmal einen Sitzplatztausch probiert und siehe da, Platz 64 und 66 ist rausgekommen, die nebeneinander liegen sollten."}
{"id": 19251, "text": "Denn wenn zum Zeitpunkt Ihrer Buchung die zusammenh\u00e4ngenden Pl\u00e4tze frei gewesen w\u00e4ren, h\u00e4tten Sie die von Anfang an bekommen."}
{"id": 19252, "text": "Hallo kabo. Wenn ich mich richtig entsinne, dann habe ich bei der ersten Reservierung die Option Fenster gew\u00e4hlt und beim Umtausch alles auf beliebig gelassen."}
{"id": 19253, "text": "Sie haben v\u00f6llig Recht. \n Es liegt an den Fenstern. Ich hatte \u00fcbersehen, dass es um einen tschechischen Zug geht und die automatische Platzvergabe deshalb nach tschechischen Kriterien erfolgt, die sich von der DB unterscheiden."}
{"id": 19254, "text": "Gar nicht.\n Sie k\u00f6nnen den betreffenden Zug hier suchen: -https://reiseauskunft.bahn.de/bin/trainsearch.exe/\nund dann anhand des Fahrplans eine entsprechende Verbindung buchen."}
{"id": 19255, "text": "https://www.sbb.ch/de/bahnhof-services/dienstleistungen/r... Nein . Das Th\u00fcringenticket gilt nur bis Arenshausen, wenn sie mit einer RB fahren."}
{"id": 19256, "text": "Bei einem RE, der nicht in Arenshausen h\u00e4lt, ben\u00f6tigen Sie schon ab dem letzten Halt in Heiligenstadt ein neues Ticket."}
{"id": 19257, "text": "F\u00fcr mehrere Faheten im SBahnRing sollten Sie dann eine Tageskarte kaufen. Hm, bei meiner letzten Reise habe ich in der Fahrplanauskunft \"nach Berlin Ostbahnhof \u00fcber Berlin"}
{"id": 19258, "text": "Auf ihrem Ticket steht dann aber nur Zielort: Berlin. Stichfahrten sind nicht erlaubt und diese werden auch nicht im wichtigen Ticketteil (der graue Bereich) dargestellt."}
{"id": 19259, "text": "Die Reiseauskunft darunter ist dabei irrelevant. Seien sie froh, dass kein Kontrolleur kam. ;)\n Das einzige, was geht ist bis Berlin Ostbahnhof buchen und dann im Rahmen des Citytickets vom Ostbahnhof in Richtung Westen \u00fcber Hbf fahren."}
{"id": 19260, "text": "\" Hm, bei meiner letzten Reise habe ich in der Fahrplanauskunft \"nach Berlin Ostbahnhof \u00fcber Berlin"}
{"id": 19261, "text": "WENN es so gebucht wurde, wird das so in den Reiseverbindungen aufgef\u00fchrt, und dann kann man auch so fahren."}
{"id": 19262, "text": "Das w\u00fcrde auch wiederholt hier best\u00e4tigt.\n Wenn man aber einfach nur von x nach Berlin kauft, dann ist man selbst f\u00fcr die Einhaltung der Bef\u00f6rderungsbedingungen verantwortlich, wenn man anders fahren will als gebucht."}
{"id": 19263, "text": "Wenn man es \u00fcbertreibt, erscheint \"Preisauskunft nicht m\u00f6glich\". @Leo Das ist ein schon jahrelang bekannter Bug in der DB-Software."}
{"id": 19264, "text": "Er will trotzdem seine 60 Glocken und die BB der DB schlie\u00dfen auch solche Stichfahrten kategorisch aus, so dass man im nachhinein schlechte Karten hat, das Geld zur\u00fcck zubekommen."}
{"id": 19265, "text": "Diese gilt im Gegensatz zu Tageskarten n\u00e4mlich Minuten genau z. B. 48h oder 72h ab Entwertung (bei l\u00e4ngeren Aufenthalten Wochenkarten , f\u00fcrs VBB-Gesamtnetz recht g\u00fcnstig) :"}
{"id": 19266, "text": "Es ging mir ja nicht um Fahrten mit der BVB (City-Ticket), sondern S-Bahn, und die geh\u00f6rt zur DB AG."}
{"id": 19267, "text": "Preisauskunft nicht m\u00f6glich\" oder \"Teilstreckenpreis\" oder \u00c4hnliches. 1 . BVB\n https://de.wikipedia.org/wiki/BVB_(Begriffskl%C3%A4rung"}
{"id": 19268, "text": "insbesondere: \n fr\u00fcher BVB= BVG-Ost :\n https://de.wikipedia.org/wiki/Berliner_Verkehrsbetriebe#G..."}
{"id": 19269, "text": "Auf Grund der Teilung Berlins bildete sich am 1.\u00a0August 1949 eine eigene BVG-Verwaltung im Ostteil der Stadt, die ab 1.\u00a0Januar 1969 unter der Bezeichnung VEB Kombinat Berliner Verkehrsbetriebe (BVB) firmierte."}
{"id": 19270, "text": "Als Folge der deutschen Wiedervereinigung fusionierten BVG (West) und BVB (Ost) am 1.\u00a0Januar 1992 unter dem Namen Berliner Verkehrsbetriebe (BVG)."}
{"id": 19271, "text": "\u201c\n 2. BVG als Zugbetreiber und Kontolleur:\n https://de.wikipedia.org/wiki/Berliner_Verkehrsbetriebe#S"}
{"id": 19272, "text": "\u201e In der Zeit vom 9. Januar 1984 bis zum 31. Dezember 1993 war die BVG Betreiber der S-Bahn-Linien in West-Berlin."}
{"id": 19273, "text": "Mit der Zusammenf\u00fchrung von Deutscher Reichs- und Bundesbahn \u00fcbernahm zum 1.\u00a0Januar 1994 die zum selben Zeitpunkt gegr\u00fcndete bundeseigene Deutsche Bahn\u00a0AG den Betrieb."}
{"id": 19274, "text": "\u201e Zum Jahreswechsel 1993/1994 vereinigten sich die Deutsche Reichsbahn und die Deutsche Bundesbahn zur Deutschen Bahn AG."}
{"id": 19275, "text": "Am 1.\u00a0Januar 1995 wurde der Betrieb auf die neu gegr\u00fcndete S-Bahn Berlin GmbH \u00fcbertragen; sie ist seit M\u00e4rz 2010 eine hundertprozentige Tochtergesellschaft der DB Regio AG.[25]\u201c\nAlso:"}
{"id": 19276, "text": "Ja, das geht. Mit dem Flexpreis-Ticket der 1. Klasse, ja. Aber nur zum Standard-Bereich. Der 1.Kl.-Bereich ist nicht zug\u00e4nglich, weil K\u00f6ln und Bonn im gleichen Verkehrsverbund liegen."}
{"id": 19277, "text": "In den \u201e Bedingungen f\u00fcr den Erwerb und die Nutzung von Zeitkarten (Zeitkarten)\u201c hei\u00dft es in Punkt 2.3:"}
{"id": 19278, "text": "BB Personenverkehr an Samstagen. Es ist nicht gestattet, die Mitnahme gegen Zahlung eines Entgeltes anzubieten."}
{"id": 19279, "text": "\u201c\n Die Mitnahme an Samstagen ist also weiterhin m\u00f6glich. Herzlichen Dank :) Die Bahnh\u00f6fe Mosel Oberrothenbach Cainsdorf Wilkau-Ha\u00dflau Silberstra\u00dfe"}
{"id": 19280, "text": "Zwickau-P\u00f6lbitz Zwickau-Schedewitz sind bei Fahrten \u00fcber 100 km dem Hauptbahnhof tariflich gleichgestellt."}
{"id": 19281, "text": "Ich stolpere allerdings \u00fcber Ihre Formulierung \u201eFahrkarte bis Zwickau\u201c und \u201eRB ab Schedewitz\u201c. In welche Richtung m\u00f6chten Sie denn fahren?"}
{"id": 19282, "text": "\u201eVon Schedewitz\u201c k\u00f6nnen Sie mit einer Fahrkarte \u201eab Zwickau\u201c fahren. Hallo, \ndie Informationen von Joeopitz, zu den gleichgestellten Bahnh\u00f6fen und der damit verbundene Weiterfahrt nach Zwickau-Schedewitz mit der S-Bahn, sind richtig."}
{"id": 19283, "text": "Als Hinweis es reicht aus eine Frage einmal zu stellen und nicht zweimal innerhalb von 3 Stunden, nur weil noch keiner antwortet!"}
{"id": 19284, "text": "Anonym675,\n da Ihre Frage\u00a0hier bereits beantwortet wurde, schlie\u00dfe ich diesen Beitrag. /ka \" Ich habe auf der Homepage von meridian/brb/bob ein Ticket von M\u00fcnchen nach Augsburg gekauft.\""}
{"id": 19285, "text": "; Die Fahrkarte, die Sie bei Meridian erworben haben, ist dann eine Fahrkarte zum DB-Tarif.\n Mit diesem k\u00f6nnen Sie alle Nahverkehrsz\u00fcge zwischen M\u00fcnchen und Augsburg nutzen, gegen einen Aufpreis (!) auch IC/EC-, bzw. ICE-Z\u00fcge."}
{"id": 19286, "text": "Das Ticket kostet bei der DB n\u00e4mlich \u00fcber 14\u20ac mehr. \"\n -&gt ; Das l\u00e4sst sich jetzt schwer nachvollziehen."}
{"id": 19287, "text": "G\u00fcltig f\u00fcr eine einfache Fahrt Erwachsener in der 2. Klasse auf der angegebenen Strecke. Bis 100 km einen Tag g\u00fcltig, \u00fcber 100 km zwei Tage g\u00fcltig."}
{"id": 19288, "text": "Das steht auf der Fahrkarte. Im DB Navigator habe ich mir genau den gleichen Regio Zug raus gesucht."}
{"id": 19289, "text": "kann/darf . Da stimmt was nicht. Da ein Flexpreis im ICE keine 19\u20ac kostet haben Sie entweder den DB Tarif falsch recherchiert oder ein falsches Ticket (f\u00fcr weniger als 5\u20ac) gekauft."}
{"id": 19290, "text": "Bzw. Was haben Sie bezahlt? Ich habe 14,90\u20ac bezahlt. Im Sparpreis finde ich ICE Verbindungen f\u00fcr 19,90."}
{"id": 19291, "text": "F\u00fcr den gleichen Zug zeigt mir die DB App 28,90 an Was sind ihre genauen Start- und Zielbahnh\u00f6fe? M\u00fcnchen hbf-augsburg hochzoll"}
{"id": 19292, "text": "Der Flexpreis im ICE kostet um die 20 EUR (abh\u00e4ngig vom Reisetag) 14,90 ist der richtige Preis. Die 28 \u20ac kann ich nicht nachvollziehen."}
{"id": 19293, "text": "Dann w\u00fcrde ja alles passen. (Ansonsten geben Sie doch bitte noch ein paar Infos zu Ihrer Verbindung wie Abfahrtszeit, Abfahrtsbahnhof (M\u00fcnchen  Hbf?) und Ankunft)"}
{"id": 19294, "text": "Wenn Du diesen Preis auch bei der BOB gezahlt hast, ist alles in Ordnung.\n \u201e F\u00fcr den gleichen Zug zeigt mir die DB App 28,90 an\u201c\n-&gt;"}
{"id": 19295, "text": "Wenn alles korrekt ist, dann zeigt auch die App 14,90 EUR an.\n Die App \u201emerkt\u201c sich aber bei den Optionen die Einstellungen der letzten Suche."}
{"id": 19296, "text": "Ich verstehe das Problem nicht.\n M\u00fcnchen-Augsburg Hochzoll kostet der normale Flexpreis 14,90\u20ac. Auch auf bahn.de"}
{"id": 19297, "text": "dann sollte ja alles passen. Danke \u00fcbrigens f\u00fcr die schnellen Antworten und eine gute Nacht :) \u00dcber welche Verbindung sprechen Sie?"}
{"id": 19298, "text": "Bittesch\u00f6n, Ihnen auch eine gute Nacht. Freut mich, wenn ich helfen konnte. Gute Nacht. Sie k\u00f6nnen mit Ihrem Ticket fahren bis zum D\u00fcsseldorfer Hbf und von dort am n\u00e4chsten Tag weiter mit der S-Bahn/RE/ICE zum Flughafen D\u00fcsseldorf."}
{"id": 19299, "text": "..\n F\u00fcr die Strecke mit der S6 innerhalb von D\u00fcsseldorf ist das Ticket nicht g\u00fcltig. Diese Strecke wird nicht durch den vekehrs\u00fcblichen Weg abgedeckt, auch sind nicht fahrplanbedingte Stichfahrten nicht erlaubt\nAuch Ihnen ein gesundes Jahr 2020."}
{"id": 19300, "text": "\" Muss ich nun irgendwie nach Mannheim kommen, um den ICE599 zu nehmen [... ]\"\n Nein .\n \" [... ] oder darf ich jede Verbindung am Montag von St. Wendel nach M\u00fcnchen nehmen?\""}
{"id": 19301, "text": ". (Au\u00dfer reservierungspflichtige Z\u00fcge und IC-Bus.) Danke zeka f\u00fcr deine schnelle Antwort.\n Welche Z\u00fcge sind denn reservierungspflichtig?"}
{"id": 19302, "text": "Vielleicht (bestimmt?) auch noch mehr - meistens Z\u00fcge, die in's Ausland fahren. Das steht dann aber bei der Ticketbuchung dabei."}
{"id": 19303, "text": "Zeka, es ist bestimmt. :-)\n Auch ICE Z\u00fcge im grenz\u00fcberschreitenden Verkehr nach Frankreich sind meist reservierungspflichtig und teilweise EC Z\u00fcge z.B. nach D\u00e4nemark."}
{"id": 19304, "text": "Reservierungspflicht besteht nur in Z\u00fcgen die im grenz\u00fcberschreitenden Verkehr fahren. Nur innerhalb Deutschlands verkehrende Z\u00fcge sind nie reservierungspflichtig."}
{"id": 19305, "text": "[ ERG\u00c4NZUNG ]\n Ich hab mal zwischen St. Wendel und M\u00fcnchen geschaut. Alles was mit da f\u00fcr Montag angezeigt wird, ist ohne reservierungspflichtige Z\u00fcge und kann benutzt werden."}
{"id": 19308, "text": "--&gt ; \" (...) und die DB hat das noch nicht angepasst.\" &lt;--\n Die DB selbst bietet auf ihren Seiten den 4 Tage Pass doch gar nicht an, sondern erst ab 5 Tagen."}
{"id": 19309, "text": "Der 4 Tagepass wird nur auf der Interrail Webseite angeboten und damit hat die DB nichts zu tun, sondern Eurail B.V."}
{"id": 19310, "text": "So pauschal kann man das nicht sagen. Da der Padersprinter ja im Bereich des Westfalentarif f\u00e4hrt, werden da Tagestickets des Westfalentarif verkauft."}
{"id": 19311, "text": "Mit einem beim Padersprinter gekauften Tagesticket f\u00fcr ganz Westfalen, kann man auch in ganz Westfalen Zug fahren."}
{"id": 19312, "text": "Die Frage ist doch, was Oliverboernem mit \u201ebei Euch\u201c meint. Bei mir geht\u2019s auch nicht. Also weder in meiner Wohnung (die kann fu\u00dfl\u00e4ufig durchquert werden), noch in meiner Stadt."}
{"id": 19313, "text": "Bei dem einen oder anderen mag es auch gehen.\n Bei wem von uns willst Du denn damit fahren? Sie k\u00f6nnen jeden Zug/jede Verbindung morgen nutzen und die Reservierung einmalig kostenfrei auf die neue Verbindung umbuchen."}
{"id": 19314, "text": "Dieser Zug ist leider nicht reservierbar.\n Wie zeka schrieb ist die Reservierung kostenfrei umbuchbar."}
{"id": 19315, "text": "Wenn Sie diesen nutzen, dann k\u00f6nnen Sie sich die Reservierungsgeb\u00fchr in einem Reisezentrum erstatten lassen."}
{"id": 19316, "text": "Wenn beides Ihre eigenen Kinder und unter 15 sind, k\u00f6nnen beide kostenlos auf Ihre Fahrkarte eingetragen werden."}
{"id": 19317, "text": "Dann braucht die Schwester ebenfalls eine Kinderfahrkarte. Preislich bliebe das gleich.\n Ist das Kind mit dem \u201eB\u201c unter 6 f\u00e4hrt es kostenlos."}
{"id": 19318, "text": "Nur die Schwester ben\u00f6tigt dann eine Knderfahrkarte. \n Falls Sie nur mit Nahverkehrsz\u00fcgen fahren und das Kind mit \u201eB\u201c auch noch ein Beiblatt mit g\u00fcltiger Wertmarke hat, ben\u00f6tigt ebenfalls nur die Schwester eine Kinderfahrkarte."}
{"id": 19319, "text": "Beim bw-Tarif kann man jeden Regionalzug nutzen. (Der IC zwischen Schaffhausen und Singen w\u00e4re nicht erlaubt.)"}
{"id": 19320, "text": "Das kommt nicht mehr. Buchungen am Automaten sind nicht personalisiert. Erg\u00e4nzung: Die Punkte erscheinen dann am Tag der Reise im Kundenkonto."}
{"id": 19321, "text": "Beide Antworten sind richtig.\n Vielen Dank an Woodstock und zeka. :) /no Hallo Wowo28,\nsofern Sie im Besitz eines g\u00fcltigen Tickets von Wolfsburg nach Thun sind f\u00e4hrt die Begleitperson - sofern das Merkzeichen B vorhanden ist - komplett kostenfrei."}
{"id": 19322, "text": "Dieser wird ihnen in einem DB Reisezentrum ausgestellt.   \n Gru\u00df, Tino! Und f\u00fcr die Tochter der Begleitung muss ein Ticket gekauft werden."}
{"id": 19323, "text": "Hallo Wowo28,\nden Antworten von Tino Gro\u00df und Woodstock, zur Ausstellung von Fahrscheinen f\u00fcr die Begleitung eines mobilit\u00e4tseingeschr\u00e4nkten Reisenden mit Merkzeichen B, kann ich mich nur anschlie\u00dfen."}
{"id": 19324, "text": "/ka Welchen Zug? Nahverkehr oder Fernverkehr?\n Falls im Fernverkehr, dann geht das generell nicht. Im Nahverkehr ist es von Bef\u00f6rderer zu Bef\u00f6rderer unterschiedlich."}
{"id": 19325, "text": "... \" Oder ist das dann nicht mehr g\u00fcltig ?\"\n -&gt ; So ist es.\n Die G\u00fcltigkeit endet um 3 Uhr nachts."}
{"id": 19326, "text": "/ti Sie k\u00f6nnen jeden Nahverkehrszug innerhalb der G\u00fcltigkeitsdauer nutzen. Hier antwortet nicht die DB sondern nur Kunden der DB (die DB Moderiert nur), au\u00dferdem gibt es zu ihrer Frage bereits eine Antwort (der DB, auch wenn die Antwort das Warum noch nicht wirklich beantwortet) :"}
{"id": 19327, "text": "Guten Morgen Dom55,\ndie Z\u00fcgen von Deutschland nach Frankreich und Gegenrichtung werden in einem Kooperationsvertrag gefahren."}
{"id": 19328, "text": "Wenn die Triebfahrzeugf\u00fchrer der SNCF nunmehr streiken kann die Deutsche Bahn nicht alles auffangen und durch eigene Lokf\u00fchrer ersetzen."}
{"id": 19329, "text": "Auch ein Einsatz von Ersatzz\u00fcgen scheitert an der Tatsache dass bereits jetzt Ersatzz\u00fcge und auch zu Weihnachten zus\u00e4tzliche Z\u00fcge unterwegs sein werden."}
{"id": 19330, "text": "Sicher ist diese Situation - besonders an den Feiertagen - f\u00fcr niemanden zufriedenstellend. Man muss aber auch verstehen dass die DB nicht s\u00e4mtliche Streikma\u00dfnahmen auffangen kann."}
{"id": 19331, "text": "Hallo Mark, Hallo Timo! \n Danke f\u00fcr eure Antworten. Schadstand, Fahrzeugmangel - das ist ein bekanntes Problem -"}
{"id": 19332, "text": "Die zweite Frage ist allerdings noch nicht beantwortet: \n Klar ist, dass in Streikzeiten insgesamt Fahrten ausfallen werden, weil insgesamt weniger Personal zur Verf\u00fcgung steht."}
{"id": 19333, "text": "Die Strecke \u00fcber Saarbr\u00fccken ist ja befahrbar, die Stellwerke auch in Frankreich besetzt. \n Also nochmal: Warum streicht man dan alle Verbindungen \u00fcber den n\u00f6rdlichen Ast (Forbach, Saarbr\u00fccken, Mannheim) und l\u00e4sst fast alle \u00fcber den s\u00fcdlichen Ast (Strasbourg, Karlsruhe) fahren?"}
{"id": 19334, "text": "Die Fahrt \u00fcber den S\u00fcdast und den Nordast von Paris nach Frankfurt dauert ja fast gleich lange, das d\u00fcrfte kein ausschlaggebender Grund gewesen sein."}
{"id": 19335, "text": "Nun werden diese quasi verlagert\nNach Strasbourg und Karlsruhe kommt man zudem auch recht fix ohne die internationalen Z\u00fcge von Deutschland aus."}
{"id": 19336, "text": "Also die Frage nochmal klar gestellt: Nach welchen Kriterien wurde und wird entschieden, welche St\u00e4dte angefahren werden und welche komplett auf der Strecke bleiben und ganz vom Fernverkehr abgekoppelt werden?."}
{"id": 19337, "text": "Ob und ggf. wie schnell eine \u00c4nderung erfolgt, kann ich nicht beurteilen. /di Guten Abend Alohahumbu,\naufgrund der tariflichen Gleichstellung d\u00fcrfen Sie innerhalb des S-Bahn Ringes oder von den S-Bahnh\u00f6fen Lichtenberg und N\u00f6ldnerplatz nach Berlin Hbf oder S\u00fcdkreuz fahren."}
{"id": 19338, "text": "Sie k\u00f6nnen, wenn sie +City auf ihrem Ticket haben, zitat der Bahn: Tarifzone A (innerhalb des S-Bahn-Ringes) inkl. N\u00f6ldnerplatz und Berlin-Lichtenberg\" k\u00f6nnen sie auf dem Schnellsten Weg zum Hauptbahnhof mit Stra\u00dfenbahn, Bus, S- und U-Bahn nutzen"}
{"id": 19339, "text": "Damit bleibt nur der Weg \u00fcber ein VBB ticket Wieso? Es liegt doch ein Ticket mit tariflicher Gleichstellung vor."}
{"id": 19340, "text": "Variante mit CityTicket\nZitat von Timo\n\"aufgrund der tariflichen Gleichstellung d\u00fcrfen Sie innerhalb des S-Bahn Ringes oder von den S-Bahnh\u00f6fen Lichtenberg und N\u00f6ldnerplatz nach Berlin Hbf oder S\u00fcdkreuz fahren.\""}
{"id": 19341, "text": ":\n Ticket ziehen und immer sch\u00f6n entwerten :D Sorry aber das ist komplett falsch. Die tarifliche Gleichstellung hat rein gar nichts mit dem \u201e+City\u201c zu tun."}
{"id": 19342, "text": "Bitte vorher tariflich informieren bevor hier falsche Aussagen getroffen werden. \n Danke! Es  tut mir leid, aber der Mensch ist nicht perfekt........"}
{"id": 19343, "text": "Dankesch\u00f6n! Ihr Semesterticket und der Super-Sparpreis sind zwei unterschiedliche Bef\u00f6rderungsvertr\u00e4ge, daher lassen sich aus der Versp\u00e4tung mit dem Semesterticket keine Fahrgastrechte f\u00fcr den Super-Sparpreis ableiten."}
{"id": 19344, "text": "Ob der ICE auf den RE wartet, entscheidet die Transportleitung. Aber ich w\u00e4re in dem Punkt sehr skeptisch."}
{"id": 19345, "text": "vorletzten Halt des RE kaufen. Damit erreichen Sie dann auf jeden Fall den ersten Zug, m\u00f6gliche Versp\u00e4tungen sind dann egal."}
{"id": 19346, "text": "Wenn der Re nur eine Teilst\u00fcck f\u00e4hrt und am geplanten Abfahrtsort  ausf\u00e4llt hilft der Tipp nichts."}
{"id": 19347, "text": "Die Versp\u00e4tung des einen Re wird im ICE dann kaum f\u00fcr eine Argumentation reichen. Grunds\u00e4tzlich:\n Kein durchgehendes Ticket = keine Rechte"}
{"id": 19348, "text": "Auf Ihrem Ticket sollte ein entsprechender Passus vorhanden sein.\n Alternativ k\u00f6nnen Sie eine ICE/IC Verbindung bis Hanau nutzen ."}
{"id": 19349, "text": "Was f\u00fcr ein Ticket haben Sie denn? Es kann sich ja nur um einen Flexpreis handeln da beim Sparpreis die zu nutzenden Z\u00fcge vorgegeben werden."}
{"id": 19350, "text": "Gru\u00df, Tino! Die Wahrscheinlichkeit ist relativ gro\u00df, aber ich wollte nochmal sicher gehen. Guten Abend Tajo,"}
{"id": 19351, "text": "1. Klasse Upgrade gilt nur zusammen mit einem Ticket zum Tarif Flexpreis, Sparpreis oder Super Sparpreis."}
{"id": 19352, "text": "Hallo. Tino hat Ihnen ja schon die richtige Antwort gegeben. Die Kombination mit Ihrem Semesterticket ist nicht m\u00f6glich."}
{"id": 19353, "text": "Bitte nutzen Sie zuk\u00fcnftig die Suchfunktion:\n https://community.bahn.de/questions/browse?utf8=%E2%9C%93..."}
{"id": 19354, "text": "https://bauinfos.deutschebahn.com/baden-w/Strecke/751-Ulm ...\n Allerdings wundere ich mich, dass Sie dieses Ticket \u00fcberhaupt buchen konnten, denn die Sperrung besteht schon seit September."}
{"id": 19355, "text": "Wie es ja schon Rolf verlinkte, wird es an den Bauarbeiten liegen. Wenn die gebuchte Verbindung so nicht mehr existiert wie gebucht, dann ist die Zugbindung aufgehoben und Sie k\u00f6nnen an dem Tag frei w\u00e4hlen, welche Verbindung Sie nehmen m\u00f6chten."}
{"id": 19356, "text": "In Regionalz\u00fcgen ist in Baden-W\u00fcrttemberg keine Reservierung m\u00f6glich (lediglich in einigen anderen Bundesl\u00e4nder kann man in manchen Regios reservieren:"}
{"id": 19357, "text": "... ) . \n Nur im Fernverkehr k\u00f6nnen in allen Z\u00fcgen Sitzpl\u00e4tze reserviert werden, diese darf man aber mit dem BW Ticket nicht nutzen (au\u00dfer den IC Stuttgart Singen)."}
{"id": 19358, "text": "Im IC d\u00fcrfen Sie dann sitzen, im NightJet nicht. Hallo ausgeglichenerkunde,\nRail&amp;Fly-Tickets sind nicht im Nightjet g\u00fcltig."}
{"id": 19359, "text": "Wir w\u00fcnschen Ihnen ebenfalls sch\u00f6ne Feiertage. /si Hallo. Dazu muss ich mich einmal erkundigen und melde mich dann wieder, wenn ich eine R\u00fcckmeldung habe."}
{"id": 19360, "text": "Guten Morgen. Ich habe mich diesbez\u00fcglich einmal erkundigt. In Ihrem Fall muss dennoch der Aufpreis von 15 Euro f\u00fcr das Businessabteil gezahlt werden."}
{"id": 19361, "text": "Was f\u00fcr ein Ticket haben sie denn bzw. welches m\u00f6chten sie kaufen und was kostet das? Haben Sie schon ein Ticket, falls ja, was steht unter VIA?"}
{"id": 19362, "text": "Super Sparpreis mit Zugbindung. Fahrt ab N\u00fcrnberg w\u00e4re aber Regio. Wenn alles ab N\u00fcrnberg im Regional Verkehr zur\u00fcckgelegt wird k\u00f6nnen Sie sich die Route aussuchen, sie m\u00fcssen lediglich bis 10 Uhr am Ziel sein."}
{"id": 19363, "text": "Entsch\u00e4digung gibt\u2019s nur f\u00fcr Versp\u00e4tung am Ziel, sollten sie dort wie geplant (d.h. weniger als 60 min sp\u00e4ter) ankommen, gibt\u2019s keine Entsch\u00e4digung."}
{"id": 19364, "text": "Allerdings ist durch die fr\u00fchere Abfahrt die Zugbindung aufgehoben und sie d\u00fcrften an dem Tag auch eine andere Verbindung nehmen, falls es eine f\u00fcr sie besser geeignete gibt."}
{"id": 19365, "text": "Das ist nicht m\u00f6glich Wenn dies schon so lange anh\u00e4lt: mutma\u00dflich nicht mehr vor Heiligabend. Vor ein paar Tagen war hier ein anderer Fall, wo der Zug f\u00fcr Reservierungen gesperrt war und dies auch am Tag zuvor noch anhielt."}
{"id": 19366, "text": "Guten Abend, eine Sperre der Sitzplatzreservierung ist kein Fehler, dies kommt \u00f6fter vor und hat verschiedene Gr\u00fcnde."}
{"id": 19367, "text": "Da der Tag der Reise schon morgen ist, ist es auch nicht unwahrscheinlich, dass die Reservierungssperre in diesem Fall nicht mehr aufgehoben wird."}
{"id": 19368, "text": "Ich habe es soeben versucht, Pl\u00e4tze zu reservieren; es ist m\u00f6glich - gute Fahrt! :) Tja, die Planer der DB haben - mal wieder - das kleine Kunstst\u00fcck geschafft, in den Fahrplan einen ICE einzubauen um dann festzustellen, dass nicht gen\u00fcgend Fahrzeuge vorhanden sind - bis Mitte April entf\u00e4llt daher der ICE 927 und wird durch den IC 2027 ersetzt."}
{"id": 19369, "text": "(die Streckenh\u00f6chstgeschwindigkeit betr\u00e4gt 200 km/h und ein paar Minuten Versp\u00e4tung sind durch die Langsamfahrstellen auf den Elbbr\u00fccken ohnehin sehr wahrscheinlich) und der Zug soll immerhin eine fast gleich Zahl an Pl\u00e4tzen haben."}
{"id": 19370, "text": "Alternativ: Nach Aussagen der DB hier in der Community ist Ihre Zugbindung aufgehoben und Sie k\u00f6nnen eine andere Verbindung w\u00e4hlen - ob das aber besser ist, das ist sehr fraglich, denn leider kommt es gerade auf der Relation Hamburg - Bremen des \u00d6fteren auch zu ungeplanten Ausf\u00e4llen von ICEs, die dann durch ICs ersetzt werden, wobei die Ersatzz\u00fcge eine deutlich geringere Wagen- und damit Platzzahl haben."}
{"id": 19371, "text": "https://www.bahn.de/p/view/service/buchung/stornierung/in...\n Im Bereich \"Details zu Umtausch oder Stornierung von Sitzplatzreservierungen\" sind die links und die Erkl\u00e4rungen."}
{"id": 19372, "text": "Und wenn ja in welchem Wagen ? Dann w\u00fcrde ich den nutzen. Hallo. Sie haben ja hier schon heute Morgen einige Informationen bekommen."}
{"id": 19373, "text": "Ich hoffe, Sie haben eine L\u00f6sung gefunden und die Infos hier haben Ihnen etwas geholfen. /no https://www.bahn.de/bahncomfort/view/service/sitzplatzber..."}
{"id": 19374, "text": "Die Bahn hatte noch einen Wagen f\u00fcr jede Klasse dran geh\u00e4ngt. So war es kein Problem. Hallo NiSIFo,\ndie Doppelstockwagen im InterCity"}
{"id": 19375, "text": "Hier kann auch ein Kinderwagen abgestellt werden. \n Gru\u00df, Tino! Hallo Benny22,\nam besten Sie rufen die neue Verbindung laut Navigator auf und vergleichen die Zugnummern mit dem Ticket."}
{"id": 19564, "text": "Einzul\u00f6sen bis zum 31.01.2020\n Beim Einl\u00f6sen gibt es folgende Dinge zu beachten:\n Anleitung:\n \u2014\u2014\u2014\u2014-"}
{"id": 19376, "text": "der fr\u00fcher fahrende Zug exakt der gleiche ist. \n Gru\u00df, Tino! Moin Tino,\nim Fahrplan ist ohne gewollte Verl\u00e4ngerungen der Umstiegszeit nun eine andere Zugnummer (60 Minuten fr\u00fcher) hinterlegt."}
{"id": 19377, "text": "Ich habe mir die Verbindung mal angeschaut. Die NWB verkehrt dem urspr\u00fcnglichen Fahrplan 5 min. hinterher."}
{"id": 19378, "text": "Vielleicht hat man ja eine L\u00f6sung f\u00fcr Sie. /no Hallo, \nmeinen Sie das Umchecken vom Komfort Check-in?"}
{"id": 19379, "text": "Daher schickt man sich nun eine Stunde fr\u00fcher los und der Aufenthalt betr\u00e4gt somit gut 60 min.\nNutzen kannst Du diese Verbindung ohne Probleme wenn Du in etwa zur gleichen Zeit ankommen m\u00f6chtest (neue Ankunft 22:09 Uhr)."}
{"id": 19380, "text": "Moin,\nwie muss ich das letztere verstehen? Im Navigator steht 21:46 Uhr. Leider ist es an diesem Tag die einzige Verbindung nach Diepholz mit Fernz\u00fcgen."}
{"id": 19381, "text": "Was genau ist damit zugeneigt (der untere Teil deiner Nachricht)? Bei mir stand f\u00fcr den 29.12. eine andere Ankunft."}
{"id": 19382, "text": "Im Grunde genommen hast Du gar keine Zugbindung mehr da die Verbindung nicht mehr wie gebucht angeboten wird."}
{"id": 19383, "text": "Ok sorry Benny,\nich habe mich verguckt. Der EC 6 kommt planm\u00e4\u00dfig um 21:46 Uhr in Diepholz an. Mein Fehler!"}
{"id": 19384, "text": "Falls es zu Problemen kommen sollte? Nein das Zugpersonal kann nachvollziehen ob eine Verbindung nachtr\u00e4glich ge\u00e4ndert wurde."}
{"id": 19385, "text": "Dank f\u00fcr deine Antworten! Sehr gerne, gute Fahrt und nat\u00fcrlich frohe Festtage. Dankesch\u00f6n. W\u00fcnsche ich ebenso."}
{"id": 19386, "text": "https://community.bahn.de/questions/browse?utf8=%E2%9C%93... Nein, das City Ticket gilt im K\u00f6lner Stadtgebiet Preisstufe 1b"}
{"id": 19387, "text": "Sitzplatzreservierungen k\u00f6nnen einmal kostenfrei auf eine andere Verbindung umgebucht werden. Hallo,\nsoweit ich es sehen kann, f\u00e4hrt der ICE 1126 am 11. Januar 2020 stattdessen und er hat auch dieselbe Fahrtzeit."}
{"id": 19388, "text": "/di Es w\u00fcrde helfen, wenn sie verraten w\u00fcrden, welchen Verbindund Sie genau buchen wollen (von wo nach wo, nicht nur den Startort) - und f\u00fcr wie viele Personen."}
{"id": 19389, "text": "Ich meine mal gelesen zu haben, dass Tickets, bei denen Start und(!) Ziel au\u00dferhalb Deutschlands liegen (Deutschland also nur im Transit durchfahren wird) nur per Postversand erh\u00e4ltlich sind."}
{"id": 19390, "text": "Der Grund ist die Zahnradbahn ab Wengen. Bei einer Buchung ab Lauterbach wird ein digitales Ticket angeboten."}
{"id": 19391, "text": "\u201eDer Grund ist die Zahnradbahn ab Wengen. Bei einer Buchung ab\u201c  korrekt: LauterBRUNNEN \u201ewird ein digitales Ticket angeboten.\""}
{"id": 19392, "text": "Und..... es funktioniert. Habe die gew\u00fcnschte Reise gebucht. Danke f\u00fcr die unterst\u00fctzung Das freut uns zu lesen."}
{"id": 19393, "text": ":) /no Hallo MartinaOerlinghausen,\ndieses Problem ist schon des \u00d6fteren vorgekommen und ein Blick in die Suche h\u00e4tte sofort Klarheit gebracht."}
{"id": 19394, "text": "Diese Buchung ist leider ins leere gelaufen. Bitte sto\u00dfen Sie diese bitte daher erneut an. \n Gru\u00df, Tino!"}
{"id": 19395, "text": "Auf der Abbuchungs\u00fcbersicht/Kontoausszug bei paydirekt m\u00fcsste eine 6-stellige Auftragsnummer (bestehend aus Zahlen und Buchstaben) stehen."}
{"id": 19396, "text": "https://www.bahn.de/p/view/service/buchung/auftragssuche.... Hallo,\nich kann mich hier nur Tino Gro\u00df und Bahnfr0sch anschlie\u00dfen."}
{"id": 19397, "text": "Ich kann Ihnen nur empfehlen, dass Sie \u00fcberpr\u00fcfen, ob nicht doch die Buchung erfolgt ist. Sie sehen dies\u00a0alternativ auch in der Buchungsr\u00fcckschau auf bahn.de, wenn Sie sich einloggen."}
{"id": 19398, "text": "/di Da das Ticket dieses Jahr noch verschickt wurde und in Rechnung gestellt wurde, gilt noch der MWSt.-Satz von 19%."}
{"id": 19399, "text": "Bei monatlicher Zahlung m\u00fcsste die Preissenkung sich entsprechend ab Februar auswirken. Als Bestandskund*in werden Sie \u00fcber die Preis\u00e4nderung postalisch informiert."}
{"id": 19400, "text": "/ti OH... Und mit einer Jahreskarte imm Abo mit gleichem Beginn bin ich mit dem 19%-Satz ein ganzes Jahr dabei und gebe der DB noch einen Kredit."}
{"id": 19401, "text": "Sind Sie sich da sicher, dass IC 2027 durch ICE927 ersetzt werden soll? Nach meinen Infos ist es genau umgekehrt\nhttp://grahnert.de/fernbahn/ice-tausch20.html"}
{"id": 19402, "text": "Ich hatte IC gebucht und nach meiner fahrplan\u00e4nderung steht nun auf meinem Ticket ICE. Die Seite hatte ich auch schon gefunden danke!"}
{"id": 19403, "text": "Zeiten sind mir egal, ich habe Zeit mitgebracht :D Es sind dieselben Abfahrtszeiten und Stationen......"}
{"id": 19404, "text": "Guten Morgen. Eine Neuausstellung ist im Reisezentrum leider nicht m\u00f6glich. Wenn das Ticket zerrissen ist, kann es gut sein, dass man es bei der Kontrolle nicht mehr anerkennt."}
{"id": 19405, "text": "Vielleicht sollten Sie sich eine Alternative \u00fcberlegen, bevor das Ticket zerissen ist. /no Rufen Sie umgehend beim Online-Service an."}
{"id": 19406, "text": "Wenn Sie ein Flex-Ticket gekauft haben, k\u00f6nnen Sie es einfach stornieren und f\u00fcr Ihre Freundin neu buchen."}
{"id": 19407, "text": "JETZT SOFORT den Online-Service unter Tel.  0180 6 996633 anrufen, evtl. \u00e4ndern/stornieren die das Ticket aus Kulanz, ein Anspruch darauf besteht aber nicht."}
{"id": 19408, "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Hilfe und die richtige Nummer. Nein...... Nein, denn die Aufhebung der Zugbindung dient ja alleine dem Zweck, dass Sie die Reise zeitnah fortsetzen k\u00f6nnen."}
{"id": 19409, "text": "Oui, c'est possible:\nMais chaque bon peut \u00eatre utisliser une seule fois; un nouveau bon va \u00eatre cr\u00e9e pour le montant restant lors du paiement avec le vieux bon."}
{"id": 19410, "text": "Das sind Doppelstockz\u00fcge der Marke Stadler Kiss (\u00e4hnlich IC 2). Wenn Sie aus Linz kommen: Das sind die Triebwagen der Westbahn."}
{"id": 19411, "text": "can we travel with an earlier IRE on the same day [...] ?\"\nYes, you can. Ach \u00fcbrigens: ich zahle nat\u00fcrlich gern den Aufpreis, die Differenz ist ja sowieso nicht der rede wert!"}
{"id": 19412, "text": "Hallo, hier ist kein Service-Team, sondern Bahnkunden, die anderen Bahnkunden weiterhelfen wollen. Aber in dem Fall k\u00f6nnen andere Bahnkunden leider nicht weiterhelfen  :-("}
{"id": 19413, "text": "Ich wurde am Telefon hierhin verwiesen... Ein Spapreisticket l\u00e4sst sich nicht zu einem Flexticket upgraden, da es ein Super Sparpreis ist l\u00e4sst sich dieses auch nicht stornieren."}
{"id": 19414, "text": "Tel. 0180 6 996633 \" Da ich ja aber nicht kann, wie soll das gehen? Gibt es da eine M\u00f6glichkeit den Namen zu \u00fcbertragen oder \u00e4hnliches?\""}
{"id": 19415, "text": "; Offiziell : Nein. \n Wenn man bei der Telefonhotline anruft soll es aber h\u00e4ufig klappen, dass der Name auf den des zweiten Reisenden ge\u00e4ndert wird."}
{"id": 19416, "text": "0180 6 99 66 33 (20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf) Guten Morgen. kabo hat hier schon die richtige Info gegeben."}
{"id": 19417, "text": "/di Hallo. Morgen hat das Reiszentrum in M\u00fcnster laut meinen Infos von 10 bis 18\nUhr auf und in Osnabr\u00fcck 10 bis 18.30 Uhr"}
{"id": 19418, "text": "/no Laut dieser Info sollten Sie sich an ein Reisezentrum wenden oder rufen Sie die Hotline 01806 996633 an\nhttp://grahnert.de/fernbahn/ice-tausch20.html"}
{"id": 19419, "text": "Ich empfehle Ihnen ebenfalls, dass Sie einmal ins Reisezentrum gehen. Dort kann man die Reservierung entweder erstatten oder umbuchen."}
{"id": 19420, "text": "/no Vielen Dank f\u00fcr die Antworten. Ich habe das Ticket als Sparpreis gekauft. Ist die Zugbindung dann aufgehoben (andere Zugnummer, aber nur 7 Minuten sp\u00e4ter in K\u00f6ln Deutz)?"}
{"id": 19421, "text": "Da Ihr gebuchter Zug nicht mehr f\u00e4hrt, ist die Zugbindung automatisch aufgehoben. /di Solange die Zugnummer die selbe ist, bleiben auch die Reservierungen bestehen."}
{"id": 19422, "text": "Kann ich einfach dort zusteigen und die Reservierung im Zug nachl\u00f6sen? \"\n Nein .\n \" Muss ich umbuchen?"}
{"id": 19423, "text": "Ja . Sofern m\u00f6glich.\n Alle Informationen finden Sie unter https://www.bahn.de/p/view/service/aktuell/index.shtml?db..."}
{"id": 19424, "text": "https://community.bahn.de/questions/2185082-welche-altern... Vielen Dank. So hatte ich es mir fast schon gedacht."}
{"id": 19425, "text": "Danke auch f\u00fcr den Link. Das ist mir bereits bekannt. Bringt mich jedoch nicht weiter, da ich zwingend nach Paris muss am 28.12."}
{"id": 19426, "text": "Aber wenn der Zug aus Deutschland kommt, ist man schon drin...\n Ansonsten sagen die Paragrafen:\n\" Reisende mit Fahrkarten und Reservierung f\u00fcr einen anderen Zug am selben Tag, zahlen\nim Zug eine Fahrkarte zum Angebot \u201ePass 1\u201c plus Bordentgelt, wenn es sich bei der ur-\nspr\u00fcnglich gebuchten Fahrkarte um einen \u201eFlexpreis\u201c, \u201eFlexpreis Europa\u201c (ggf. mit Rabatt,\nSCIC-Sonderbestimmungen\nStand 15.12.2019 (TB 1/2020)"}
{"id": 19427, "text": "BahnCard), \u201ePass 1\u201c, \u201ePass 2\u201c, \u201ePass 3\u201c, \u201eBahnCard 100\u201c oder Key Account Ticket\nhandelt. Andernfalls ist eine neue Fahrkarte zuz\u00fcglich Bordentgelt zu zahlen.\""}
{"id": 19428, "text": "Kritsch wirds auf der R\u00fcckfahrt, wenn man in Paris nicht auf den Bahnsteig kommt.. Sowohl die DB als auch die SNCF haben die Zugbindung laut App bzw. Homepage aufgehoben."}
{"id": 19429, "text": "Inl\u00e4ndisch bin ich in Frankreich auch schon mehrmals w\u00e4hrend eines Streiks ohne Umbuchung gefahren und es gab nie Probleme."}
{"id": 19430, "text": "Ihre Frage ist\u00a0hier schon beantwortet. Ich schlie\u00dfe diesen Beitrag. /ti https://community.bahn.de/questions/2117233-preis-fur-bah...\n(ganz unten)"}
{"id": 19431, "text": "Es geht um die Probebahncard 100 und die DB Monatskarte (ohne Abo). Hallo,\nder Nettopreis bleibt unver\u00e4ndert."}
{"id": 19432, "text": "Ihre Frage zur Monatskarte kann ich Ihnen nicht so pauschal beantworten, hier kommt es auf die Strecke, die Produkt- und Reiseklasse an."}
{"id": 19433, "text": "/di \" ICE 624 f\u00e4hrt Mo-Fr und So im Zeitraum 15.12.19 bis vsl. Mitte April 2020 als ICE 4 statt ICE 3 und erh\u00e4lt die neue Zugnummer ICE 1144.\""}
{"id": 19434, "text": "Ihr Ticket ist auch im ICE 1144 g\u00fcltig. Sitzpl\u00e4tze k\u00f6nnen f\u00fcr den ICE 1144 reserviert werden.\n Alternativ ist die Zugbindung aufgehoben und Sie k\u00f6nnen eine andere Verbindung am Reisetag w\u00e4hlen und daf\u00fcr Sitzpl\u00e4tze reservieren."}
{"id": 19435, "text": "Auch die ICE-Sprinter k\u00f6nnen genutzt werden. Zeitkarten werden innerhalb von Deutschland f\u00fcr Verbindungen bis 400 km angeboten."}
{"id": 19436, "text": "Hallo,\nich gebe diese Anfrage einmal an den Fachbereich weiter und melde mich dann wieder. /ka Hallo,\ndas Ticket von Ameropa ohne Zugbindung hat den Status eines Tickets zum Flexpreis."}
{"id": 19437, "text": "Damit haben Sie Zugang zur DB Lounge. /ka Als offensichtlich gut bezahlter DB-Mitarbeiter mit 1.-Klasse-Fahrtberechtigung sollten Sie eigentlich wissen, dass Sie keinen Anspruch auf einen Sitzplatz haben, und den eigentlich sogar f\u00fcr zahlende Kunden freimachen sollen, statt diese stehen zu lassen!"}
{"id": 19438, "text": "(Sollte es ein gleichnamiges Angebot f\u00fcr z.B. Reiseb\u00fcro-Mitarbeiter geben und Sie daf\u00fcr gezahlt haben, bitte ich um Entschuldigung.)"}
{"id": 19439, "text": "Zu Mitarbeiter- bzw. Expedientenangeboten kann man hier keine Auskunft geben. Bitte wenden Sie sich an Ihren Ansprechpartner."}
{"id": 19440, "text": "Was Sie schreiben ist zwar richtig, dennoch bitte ich Sie sachlich zu bleiben. \n Ich schlie\u00dfe nun diesen Thread."}
{"id": 19441, "text": "Guten Abend BikeB\u00e4r,\n ich sehe hier keine Grauzone. Fahrr\u00e4der m\u00fcssen im Fernverkehr in die daf\u00fcr vorgesehenen Halterungen eingehangen werden."}
{"id": 19442, "text": "Spanngute oder Kabelbinder sind keine vom Eisenbahn   Bundesamt zertifizierte Hilfsmittel um ein Fahrrad sicher zu befestigen."}
{"id": 19443, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo Tino\n Welche Zertifizierung hast Du, um die Wertigkeit Deiner Antwort untermauern zu k\u00f6nnen ?"}
{"id": 19444, "text": "Das ist bisher zwar nicht geschehen, k\u00f6nnte aber jederzeit eintreten ?\n Das bedeutet auch, dass jeder Schaffner, bei dem dann so ein Fahrrad durch die Gegend fliegt, mit seinem Job und Schlimmerem spielt ?"}
{"id": 19445, "text": "!\n Also Leuts da drau\u00dfen, wenn Ihr auch ein Rad besitzt, welches breitere Reifen als 50 mm besitzt, benutzt keinen IC mehr, wenn Ihr mit dem Rad unterwegs seid -"}
{"id": 19446, "text": "Schaut darauf, dass Ihr in die neuen, stark blau beleuchteten RE- oder RB- Z\u00fcge rein kommt, dort wurden diese B\u00fcgel erst gar nicht installiert."}
{"id": 19447, "text": "! !\n Gr\u00fc\u00dfe,\nder BikeB\u00e4r mit platten Reifen sollte es in die Halterung passen. \" Demnach hat jeder Schaffner, der mich mit dem Fatbike im IC hat mitfahren lassen, sich regelwidrig verhalten und h\u00e4tte mich wieder des Zuges verweisen m\u00fcssen ?\""}
{"id": 19448, "text": "; Zumindest k\u00f6nnen und d\u00fcrfen.\n \" Das ist bisher zwar nicht geschehen, k\u00f6nnte aber jederzeit eintreten ?"}
{"id": 19449, "text": "-&gt ; 2x Ja\n Die Bef\u00f6rderungsbedingungen sind eindeutig: \" In Z\u00fcgen des Fernverkehrs werden Fahrr\u00e4der und Pedelecs nur bef\u00f6rdert, wenn sie in die hierf\u00fcr vorgesehenen Halterungen eingestellt werden.\""}
{"id": 19450, "text": "Es gelten hier nunmal die Bef\u00f6rderungsbedingungen. Und wer sich nicht dran h\u00e4lt muss leider riskieren des Zuges verwiesen zu werden."}
{"id": 19451, "text": "Auch k\u00f6nnen Kabelbinder k\u00f6nnen wie gesagt jederzeit rei\u00dfen. Und es geht hier auch nicht um die Frage ob beim herk\u00f6mmlichen System im IC oder ICE-T und ICE 4 nicht passieren kann."}
{"id": 19452, "text": "Passiert beim von DB Fernverkehr installierten System etwas haftet hier das Unternehmen f\u00fcr Sch\u00e4den."}
{"id": 19453, "text": "Was jetzt allerdings der Satz mit dem ICE 3 hier zu suchen hat verstehe ich nicht wirklich und zeigt mir nur dass hier jemand mal wieder kr\u00e4ftig rumpoltern wollte."}
{"id": 19454, "text": "ich mach an dieser Stelle aus. Hallo,\ndie Hinweise zu den Bef\u00f6rderungsbedingungen sind richtig. /di"}
{"id": 19455, "text": "Am Freitag und Sonntag sind die ICE Z\u00fcge nun mal recht voll.\n Viele Regionalbahnen sind heute sehr Barriere frei aufgebaut, sodass man weit durch den Zug schauen kann."}
{"id": 19456, "text": "Daher mein Eindruck.\n Freilich hat das mit dem Fahrrad Thema nichts zu tun, da ICE und Fahrrad, bisher sowieso nichts von einander wussten."}
{"id": 19457, "text": "Die Breite einer solchen Radaufnahme, kann freilich ver\u00e4ndert werden.\n Es handelt sich ja lediglich im ein technisches Problem, welches einfach zu l\u00f6sen ist."}
{"id": 19458, "text": "\" Es w\u00e4re sch\u00f6n zu erfahren, ob die Bahn vor hat,\"\n Dann sollten Sie bitte auch \"die Bahn\" fragen. Das geht hier:"}
{"id": 19459, "text": "In dieser Community antworten Bahnkunden auf die Fragen anderer Bahnkunden. Da wir nicht wissen, was die Bahn vor hat oder nicht, k\u00f6nnen wir diese Frage auch nicht beantworten."}
{"id": 19460, "text": "\u201c\n -&gt ; Wie zeka bereits schrieb, k\u00f6nnen wir Bahnkunden nicht die Pl\u00e4ne der Bahn erahnen, solange die Bahn dazu nichts ver\u00f6ffentlicht."}
{"id": 19461, "text": "Da allerdings der \u00fcberwiegende Teil der radfahrenden Bahnkunden problemlos die vorhandenen Halterungen nutzen kann, ist nicht davon auszugehen dass die Bahn Zeit und Geld daf\u00fcr investiert."}
{"id": 19462, "text": "Da passen 1,75\u201c und auch 2,00\u201c Reifen rein.\n Derzeit werden die 50 mm Halterungen verbaut. Eventuell in ferner Zukunft kann sich mal was \u00e4ndern."}
{"id": 19463, "text": "Bis dahin hilft, wie DerZugfahrer schrieb, notfalls w\u00e4hrend des Bahntransports die Luft ablassen. Das geht ja richtig ab hier !"}
{"id": 19464, "text": "Ich habe die Bahn gefragt, ob es Pl\u00e4ne gibt, die 50 mm breiten Radaufnahmen im IC zu verbreitern, weil es mittlerweile viele breiter bereifte Fahrr\u00e4der gibt."}
{"id": 19465, "text": "Eine benachbarte Frage lautete, welches die maximale Radgr\u00f6\u00dfe und Reifenbreite in der Radhalterung im IC ist."}
{"id": 19466, "text": "Von \"M\" kam die Idee, die Luft aus den Reifen zu lassen, um das Rad in die Halterung zu bekommen.\n Bei normalen 26 bis 29 Zoll Felgen w\u00fcrde das noch klappen, weil meistens 19 mm Felgenbreite Verwendung findet."}
{"id": 19467, "text": "Beim Fatbike ist es total unsinnig, weil die Standardbreite der Felgen schon 80 mm betr\u00e4gt, gefolgt von m\u00f6glichen 90 mm oder 100 mm !"}
{"id": 19468, "text": "\" Ich habe die Bahn gefragt, [...]\n..... mal abwarten.\"\n Im besten Fall 4 Wochen, k\u00f6nnen aber auch bis zu 8 werden."}
{"id": 19469, "text": "Hallo,\nein online gebuchtes Ticket ist nur als PDF, als Handy-Ticket im DB Navigator bzw. Wallet oder in ausgedruckter Form g\u00fcltig."}
{"id": 19470, "text": "\"Wurden die Reservierungen f\u00fcr den 624 automatisch auf den 1124 \u00fcbernommen?\"\n -&gt ; Nein Hallo,\ndie Information ist korrekt, dass in einem Ersatzzug die Reservierungen nicht \u00fcbernommen werden."}
{"id": 19471, "text": "K\u00f6nnen Sie mir bitte einmal Ihre Verbindung nennen, wo f\u00fcr den ICE 624 der ICE 1124 eingesetzt wird?"}
{"id": 19472, "text": "Betroffen ist die Buchung vom 15.10.2019 f\u00fcr den 03.01.2019 16:33 Uhr von Aschaffenburg nach Duisburg."}
{"id": 19473, "text": "Der Zug wurde nun bis 10. April 2020 durch den IC 1144 ersetzt. \n Da wir mit Kindern reisen, haben wir einen 4er mit Tisch reserviert."}
{"id": 19474, "text": "Im Zug sind nur noch vereinzelte Pl\u00e4tze - verteilt im Zug buchbar. \n Ganz doof.... Ja, jetzt kann ich es mit dem ICE 1144 nachvollziehen."}
{"id": 19475, "text": "Eine Umreservierung ist nur, zu den angebotenen Pl\u00e4tzen m\u00f6glich. \u00dcber die grafische Platzreservierung k\u00f6nnen Sie eventuell noch die besten Alternativen, f\u00fcr getrennte Sitzpl\u00e4tze, ausw\u00e4hlen."}
{"id": 19476, "text": "Kunden mit bestehender Reservierung eine Woche vor der Fahrt \u00fcber den \"Versp\u00e4tungsalarm\" zu informieren ist ein wenig knapp."}
{"id": 19477, "text": "Die Z\u00fcge davor/danach und am n\u00e4chsten Tag sehen \u00e4hnlich aus. \n Ich werde morgen \u00b4mal zum Bahnhof fahren und im Reisezentrum mit dem Mitarbeiter eine tragbare L\u00f6sung zu finden."}
{"id": 19478, "text": "\u201e Kunden mit bestehender Reservierung eine Woche vor der Fahrt \u00fcber den \"Versp\u00e4tungsalarm\" zu informieren ist ein wenig knapp."}
{"id": 19479, "text": "; Mag manchmal knapp sein, ist aber der Standard. Da sich l\u00e4ngerfristig oft mehrfach etwas am Fahrplan oder am Zuglauf \u00e4ndert, w\u00fcrden fr\u00fchere Informationen h\u00e4ufig nochmal ge\u00e4ndert und auch nicht so eine wirkliche Hilfe."}
{"id": 19480, "text": "Ich hoffe, Ihnen kann im Reisezentrum eine halbwegs vern\u00fcnftige L\u00f6sung angeboten werden. Wenn allerdings keine zusammenh\u00e4ngenden Pl\u00e4tze vorhanden sind, k\u00f6nnen auch im Reisezentrum keine gefunden werden."}
{"id": 19481, "text": "[ Erg\u00e4nzung ]\n Noch gibt es im Wagen 2 die Pl\u00e4tze 13,14,17,18. Diese sind zusammenh\u00e4ngend, nur ohne Tisch."}
{"id": 19482, "text": "Pl\u00e4tze mit Tisch sind derzeit noch in Wagen 7 frei (71,72,76) in der N\u00e4he w\u00e4re noch Platz 87 frei. Bedenken Sie, ob Sie nicht doch lieber diese Pl\u00e4tze online buchen, sie k\u00f6nnten schon vergeben sein wenn Sie im Reisezentrum auftauchen."}
{"id": 19483, "text": "Da die Onlinebuchung und das Reisezentrum auf die gleiche Datenbank f\u00fcr Reservierungen zugreifen, kann man Ihnen im Reisezentrum leider nichts anderes anbieten als das, was auch online angeboten wird."}
{"id": 19484, "text": "Dann gibt es f\u00fcr den ICE 1126 eine Reservierungssperre.\n Das gleichartige Fragen bereits gef\u00fchlte Tausend mal hier gestellt und auch beantwortet wurden, empfehle ich die Suchfunktion dieser Community zu nutzen."}
{"id": 19485, "text": "Da die Abfahrt schon morgen ist, wird eine Platzreservierung in diesem Zug wohl nicht m\u00f6glich sein."}
{"id": 19486, "text": "Es w\u00e4re ungemein hilfreich, wenn Sie uns die genaue Verbindung, f\u00fcr die Sie Sitzpl\u00e4tze reservieren wollen, verraten w\u00fcrden...."}
{"id": 19487, "text": "die Einzelz\u00fcge existieren noch jedoch nicht in Kombination.\"\n Das kann verschiedene Ursachen haben, z.B.:\n-Mindestumsteigezeit wird unterschritten (Kombi wird nie buchbar sein)"}
{"id": 19488, "text": "Damit Ihr Anliegen gepr\u00fcft werden kann, w\u00e4re es hilfreich, wenn Sie die gebuchte Verbindung mit den Z\u00fcgen nennen."}
{"id": 19489, "text": "Beachten Sie die Reservierungspflicht. In Paris wird man Ihnen aber an einem  Bahnschalter gerne weiterhelfen und nach  M\u00f6glichkeit umbuchen."}
{"id": 19490, "text": "/ka Ja, die Zugbindung entf\u00e4llt, wenn der Zug ausf\u00e4llt. Wie wollen Sie denn an einen Zug gebunden sein, der nicht mehr f\u00e4hrt?!"}
{"id": 19491, "text": ".\n Die Frage wurde hier schon gef\u00fchlte 1000 Mal beantwortet. Bitte erst die Suchfunktion nutzen, ehe hier Fragen mehrfach gestellt werden."}
{"id": 19492, "text": "Das habe ich hier bisher noch nicht gelesen. Habe bisher nur gelesen, dass ich dann einen \"sp\u00e4teren\""}
{"id": 19493, "text": "Danke f\u00fcr die schnelle Antwort. Hallo Marc2904,\ndie Zugbindung ist aufgehoben. Sie k\u00f6nnen einen anderen Zug (fr\u00fcher oder sp\u00e4ter am Geltungstag der Fahrkarte) zur Fahrt nutzen."}
{"id": 19494, "text": "Hallo SSchuessler,\num was f\u00fcr ein Ticket handelt es sich und gab es Probleme bei der Verbindung? Diese Antworten ben\u00f6tigt die Community um abschlie\u00dfend helfen zu k\u00f6nnen."}
{"id": 19495, "text": "Es ist eine einfache Fahrt am 31.12.19, Super Sparpreis, 1. Kl. mit dem IC nach Berlin. Dann muss die Fahrt so angetreten werden wie auf dem Ticket vermerkt."}
{"id": 19496, "text": "Eine Stornierung der Sitzplatzreservierung hebt die Zugbindung in keinem Fall auf. Wird die Fahrt in einem ICE durchgef\u00fchrt zahlt man einen neuen Fahrschein ggf. zum Bordpreis im Zug."}
{"id": 19497, "text": "Danke f\u00fcr die Info. Es ist nur ein wenig irref\u00fchrend, dass man ein IC-Ticket hat und dann Sitzplatzangebot im ICE bekommt."}
{"id": 19498, "text": "Das Ticket bleibt davon aber unber\u00fchrt. Du hast sicher nur die Reservierung in einen ICE ge\u00e4ndert."}
{"id": 19499, "text": "Genau so...zum einen das Fahrticket f\u00fcr den IC und dann der bereits vorgenommene Reservierungswechsel in den ICE."}
{"id": 19500, "text": "Das geht so leider nicht. Der Reservierungswechsel hebt die Zugbindung nicht auf. Es muss die regul\u00e4re Verbindung genutzt werden und nunmehr besteht auch kein Anspruch auf einen Sitzplatz mehr."}
{"id": 19501, "text": "Stornieren hei\u00dft lt. Bef\u00f6rderungsbedingungen der DB zur\u00fcckgeben oder umtauschen. Deshalb verf\u00e4llt ein Supersparpreisticket grunds\u00e4tzlich ersatzlos, wenn man nicht mit der gebuchten Verbindung fahren kann oder m\u00f6chte."}
{"id": 19502, "text": "Eine Reservierung f\u00fcr einen IC nach Berlin kann also auch in eine Reservierung f\u00fcr einen ICE nach Hamburg oder M\u00fcnchen getauscht werden, solange die Fahrt sp\u00e4testens innerhalb von 31 Tagen nach der urspr\u00fcnglich gebuchten durchgef\u00fchrt wird."}
{"id": 19503, "text": "Du hast nun ein g\u00fcltiges Ticket f\u00fcr den IC und eine Reservierung f\u00fcr den ICE. Du kannst nun mit dem IC ohne Reservierung (oder Du kaufst noch eine f\u00fcr 5,90 \u20ac) fahren oder Du buchst noch ein Ticket f\u00fcr den ICE."}
{"id": 19504, "text": "In diesem Fall w\u00e4re am Reisetag auch die Fahrt im ICE m\u00f6glich. Wenn Sie ein Reisezentrum in der N\u00e4he haben, k\u00f6nnen Sie auch dort hingehen und die Situation erkl\u00e4ren."}
{"id": 19505, "text": "/ti Ja, die Variante mit dem Reisezentrum ist vielleicht hilfreich.\n Herzlichen Dank Bei dieser F\u00fclle an Informationen ist es recht schwer eine L\u00f6sung zu finden."}
{"id": 19506, "text": "Das System f\u00fcgt nach dem Namen automatisch ein Leerzeichen ein. Dieses muss jedoch entfernt werden."}
{"id": 19507, "text": "Es kann aber auch sein dass es ein Online-Ticket ist f\u00fcr welches ein Ausdruck zwingend erforderlich ist."}
{"id": 19508, "text": "\u2022 Das gebuchte Ticket ist ein Onlineticket und kein Handyticket. Derartige Tickets m\u00fcssen (wie Tino schrieb) ausgedruckt werden und k\u00f6nnen nicht in den Navigator geladen werden."}
{"id": 19509, "text": "Das online gebuchte Ticket ist ein Ticket mit Postversand. Diese Tickets sind nur im Original (Papierticket) g\u00fcltig."}
{"id": 19510, "text": "\u2022 Das Ticket wurde nicht gebucht. (Timeout) . Kommt bei Kreditkarte zwar seltener vor, ist aber auch dort m\u00f6glich."}
{"id": 19511, "text": "Die Geb\u00fchr wird innerhalb von 7 Tagen automatisch wieder zur\u00fcck auf das Kreditkartenkonto \u00fcberwiesen."}
{"id": 19512, "text": "Anhand der Schilderung erscheint mir Punkt 1 am wahrscheinlichsten. Es ist ein Onlineticket zum ausdrucken und kann deshalb im Navigator nicht angezeigt werden."}
{"id": 19513, "text": "Solche Informationen wie:\nWas war das f\u00fcr ein Ticket (Tarif)?\n F\u00fcr welche Strecke, welche Verbindungen?"}
{"id": 19514, "text": "Fahrrad/Versicherung )\n Wie gebucht (z.B. bahn.de)?\n fehlen komplett. Es war ein 9 Uhr Ticket - M\u00fcnster - Osnabr\u00fcck."}
{"id": 19515, "text": "Auf dem Hinweg war der Zug ausgefallen somit mussten wir versp\u00e4tet mit dem n\u00e4chsten fahren. Die Bahn zur\u00fcck um ca. 23 Uhr sollte zu dem Zeitpunkt noch Fahren, was sich sp\u00e4ter als fataler Irrtum raus stellen sollte."}
{"id": 19516, "text": "\u00c4hnliches Problem wie hier:\n https://community.bahn.de/questions/2179803-wegetext-ka-m...\n Wenn Sie das so gebucht haben, dann gilt das Ticket auch auf der gesamten Bahnstrecke  - obwohl zwischen Harburg und Buxtehude eine Fahrt in entgegengesetzte Richtung gemacht wird (\"Stichfahrt\")."}
{"id": 19517, "text": "Zwischen Hamburg und Buxtehude f\u00e4hrt die S-Bahn. Die Strecke ist mit dem Ticket abgedeckt. Dass Buxtehude und Hamburg im HVV-Tarifgebiet liegen, spielt dabei keine Rolle."}
{"id": 19518, "text": "Es kann dann nur ein Teilpreis gebucht werden. /ki \" Auf der DB-Seite habe ich gelesen dass man das Ticket kostenfrei umbuchen kann\""}
{"id": 19519, "text": "Wie zeka richtig schrieb, ist die Umbuchung kostenlos. Sie m\u00fcssen dazu in Paris in ein Reisezentrum gehen."}
{"id": 19520, "text": "Weitere Infos finden Sie hier:\nhttps://www.bahn.de/p/view/service/aktuell/index.shtml?db... Vielen Dank f\u00fcr die schnelle Antwort."}
{"id": 19521, "text": "Dann werde ich mal mein Gl\u00fcck brim SNCF versuchen :) \"supersparpteisticket ist und diese in der Regel ja vom Umtausch ausgeschlossen sind.\""}
{"id": 19522, "text": "umtauschen/stornieren. Bzw. bei einem Spar- oder Flexpreis kann der Kunde das Ticket zu den genannten Konditionen zur\u00fcckgeben."}
{"id": 19523, "text": ":) Hallo Vanilla86,\nja das ist selbstverst\u00e4ndlich m\u00f6glich. Man zahlt ja im Endeffekt mehr als f\u00fcr das notwendige Kinderticket."}
{"id": 19525, "text": "https://vbbr.de/index.php/tickets-tarife/tickets-und-tari... Mir geht das gerade genauso. Ich will das Ticket kaufen und soll 33 Euro zahlen."}
{"id": 19526, "text": "Ja, das ist echt sehr \u00e4rgerlich, zumal sich nirgendwo auf bahn.de bereits der Hinweis auf 33,00 \u20ac befindet."}
{"id": 19527, "text": ". Fahrt bzw. Hin und R\u00fcckfahrten mit mindestens 50\u20ac Ausw\u00e4hlen\n 5 . E- Coupon in das Feld E-Coupon eingeben ("}
{"id": 19528, "text": "(z.B. Berlin - Pasewalk), die gew\u00fcnschte Personenanzahl eingeben. Anschlie\u00dfend bei einer direkten RE-Verbindung auf \"Zur Angebotsauswahl\" klicken und das Brandenburg-Berlin-Ticket ausw\u00e4hlen."}
{"id": 19529, "text": "Da es sich um ein L\u00e4nderticket handelt ist die tats\u00e4chlich genutzte Strecke und Verbindung v\u00f6llig irrelevant."}
{"id": 19530, "text": "Der Fehler besteht bis zum 01.01.2020. Sofern das Ticket nun f\u00fcr 33 Euro gebucht wurde, erhalten Sie die Differenz \u00fcber den\u00a0Kundendialog zur\u00fcck."}
{"id": 19531, "text": "Die Fahrradmitnahme ist in diesem EC m\u00f6glich. Eine Buchung \u00fcber die Webseite oder den Navigator ist f\u00fcr diese Verbindung, mit Fahrrad, leider nicht m\u00f6glich."}
{"id": 19532, "text": "Wenn sie dann bei dem Reservierungswunsch als Abteilart \"Abteil\" ausw\u00e4hlen bekommen sie einen freien Platz in einem Abteil zugewiesen."}
{"id": 19533, "text": "Sie sitzen dann in Wagen 275 und ihr Fahrrad steht in Wagen 273:\n https://www.vagonweb.cz/razeni/vlak.php?zeme=OeBB&amp;cis"}
{"id": 19534, "text": "Ich bin mir leider nicht sicher, ob man die Internationale Fahrradkarte bei der DB auch Telefonisch bestellen kann."}
{"id": 19535, "text": "Evtl. sind die Preise bei der Kroatischen Bahn ja \u00e4hnlich teuer und sie k\u00f6nnen dann direkt alles dort buchen:"}
{"id": 19536, "text": "... Die Buchung einer internationalen Fahrradkarte ist auch telefonisch m\u00f6glich. Zum Preis kommt dann aber noch die Versandpauschale hinzu, da hier eine Abholung am Automaten scheinbar nicht in Frage kommt."}
{"id": 19537, "text": "Nein...... Danke sehr! Ab dem 01.01.2020 werden Tickets mit dem reduzierten Mehrwertsteuersatz an Automaten, auf bahn.de und im DB Navigator ab 5:00 Uhr sowie im Reisezentrum zu den regul\u00e4ren \u00d6ffnungszeiten zu kaufen sein."}
{"id": 19538, "text": "bahn.de Weitere Infos zur Mehrwertsteuersenkung finden sie auf\u00a0 bahn.de \u201e aber gilt der ticket von flughafen bis ffm hbf\u201e"}
{"id": 19539, "text": "Hallo,\nes gen\u00fcgt, wenn Sie einen Beitrag er\u00f6ffnen. Ich schlie\u00dfe daher nun diesen Beitrag wegen thematischer\u00a0Dopplung."}
{"id": 19540, "text": "Mit sehr hoher Wahrscheinlichkeit gelten Ihre Sitzplatzreservierungen leider nicht.\n https://community.bahn.de/questions/2180154-statt-ice-798"}
{"id": 19541, "text": "Guten Morgen Frauschultz,\nk\u00f6nnen Sie uns etwas mehr Details zu ihrer Fahrt geben? Datum, Uhrzeit und ggf. Zugnummer."}
{"id": 19542, "text": "Gru\u00df, Tino! Es handelt sich um ICE 78 Abfahrt 7:47 ab Freiburg am 21.12.2019. Ah ok. Statt einer Baureihe 412 kommt eine Baureihe 401 zum Einsatz."}
{"id": 19543, "text": "Ich sehe daher noch keine gro\u00dfe Sorge. Bei beiden Baureihen k\u00f6nnen ein Gro\u00dfteil der Reservierungen 1:1 auf das andere Fahrzeug ge\u00e4ndert werden."}
{"id": 19544, "text": "Die Baureihe 412 hat z. Bsp. die Nummern 11-146. Die Baureihe 401 nur 11-116. Also kann man pauschal sagen alles was \u00fcber der 116 liegt kann nicht garantiert werden."}
{"id": 19545, "text": "Nein, ist man nicht.\n Aber ob Sie heute einen anderen Zug finden, der weniger ausgelastet ist? Es gibt vereinzelte Streckenabschnitte von Deutschland nach \u00d6sterreich hinein, die Sie auch ganz offiziel mit Schwerbezhindertenausweis samt Wertmarke fahren d\u00fcrfen."}
{"id": 19546, "text": "...\n Ansonsten w\u00fcrden genauere Angaben \u00fcber Ihre beabsichtigte Fahrstrecke weiterhelfen (Abfahrts- und Zielbahnhof)."}
{"id": 19547, "text": "Leider ist diese Strecke nicht unter der Aufstellung der Verbindungen dabei. Schade, dass Ihre gew\u00fcnschte Strecke nicht dabei ist."}
{"id": 19548, "text": "Eine fiktive BahnCard 100 w\u00fcrde zu einem abweichenden Preis f\u00fchren (auch f\u00fcr die ausl\u00e4ndische Strecke) und damit zu einem ung\u00fcltigen Ticket, wenn Sie keine BahnCard 100 besitzen."}
{"id": 19549, "text": "Bei der DB kostet Mittenwald-Seefeld 7,30\u20ac oder bei der \u00d6BB als Standard-Ticket 7,20\u20ac.\nIn diesem Fall ist die Tarifgrenze DB/\u00d6BB aber in Mittenwald(Gr), etwas weiter in Richtung Scharnitz."}
{"id": 19550, "text": "1 . 1,90\u20ac DB-Anteil: Mittenwald \u2013 Mittenwald(Gr)\n 2 . 5,40\u20ac \u00d6BB-Anteil: Mittenwald(Gr ) \u2013 Scharnitz\n(Bei der Angabe mit Bahncard100 gibt es den deutschen Streckenanteil umsonst und auf den \u00f6sterreichischen ungerechtfertigt 15% Railplus-Rabatt."}
{"id": 19551, "text": "NUR am Schalter kann man bei der DB die Karte von Mittenwald(Gr) nach Scharnitz l\u00f6sen, dann spart man die 1,90\u20ac f\u00fcr die DB-Strecke."}
{"id": 19552, "text": "Hierbei wird die 1. Zone gar nicht ben\u00f6tigt; Mittenwald(Gr ) ist gleichzeitig die Zonengrenze zwischen den Zonen Mittenwald und Scharnitz."}
{"id": 19553, "text": "\u2013 Seefeld zu 3,80\u20ac vollkommen ausreichend. F\u00fcr Senioren ab 64 (bis 31.12. ab 63) sogar nur 2,40\u20ac.\nIch w\u00fcrde ich im Zug fragen:"}
{"id": 19554, "text": "Je nach L\u00e4nge des Aufenthalts lohnt sich evtl. eine Wochenkarte f\u00fcr die Region Seefelder Plateau + Telfs oder Innsbruck"}
{"id": 19555, "text": "Die gilt auch in Bahn und Bus zwischen Mittenwald und Seefeld und l\u00e4sst sich beim VVT vorher online kaufen:\nhttps://tickets.vvt.at/de/shop/folder/cf7843a6957badb3fba..."}
{"id": 19556, "text": "Hallo,\nhier in der Community helfen User anderen Usern und auch wir haben kein Einblick in Ihr Kundenkonto (Datenschutz)."}
{"id": 19557, "text": "Bitte wenden Sie sich an meine Kolleg*innen vom Online-Service:   0180 6 99 66 33 (20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf) oder fahrkartenservice@bahn.de."}
{"id": 19558, "text": "/di \"Kann ich eine Sitzplatzreservierung beim nahrverkehr machen ? \"\n Auf ausgew\u00e4hlten Strecken ist das m\u00f6glich, aber Ihre ist nicht dabei:"}
{"id": 19559, "text": "... K\u00f6nnen Sie sich so eine simple Information nicht ohne fremde Hilfe beschaffen? In Frankfurt gilt ein besonderer Stadttarif."}
{"id": 19560, "text": "F\u00fcr das Stadtgebiet (Tarifgebiet 5000) gelten folgende Preise:\n Tageskarte Erwachsene: 5,35 Euro\n Tageskarte Kinder:"}
{"id": 19561, "text": "F\u00fcr Fahrten zwischen dem Stadtgebiet (5000) und dem Flughafen (5090) gelten folgende Preise:\n Tageskarte Erwachsene: 9,65"}
{"id": 19562, "text": "Tageskarte Kinder: 5,65 Euro\n Das h\u00e4tten Sie auch selber rausfinden k\u00f6nnen. Dann wird wohl der Gutschein nicht im internationalen Verkehr g\u00fcltig sein."}
{"id": 19565, "text": ". App DB Navigator installieren (Wenn nicht schon geschehen)\n 2 . Einloggen\n 3. Fahrt (Einzel oder hin und r\u00fcck) suchen"}
{"id": 19566, "text": "Einen expliziten Ausschluss konnte ich jetzt gerade auch nicht finden. L\u00e4sst sich aber ganz leicht testen."}
{"id": 19567, "text": "/no Sie k\u00f6nnen eine Mail mit den Daten erhalten. Falls Sie aus dem bereits fahrenden Zug reservieren wollen, das ist erst ab dem n\u00e4chsten Haltebahnhof m\u00f6glich."}
{"id": 19568, "text": "Woran scheitert die Reservierung denn? Heisst es gleich, dass keine Reservierung m\u00f6glich ist? Dann sind vermutlich alle reservierbaren Pl\u00e4tze schon von anderen Fahrg\u00e4sten reserviert - wenn ggf. auch nur auf Teilstrecken."}
{"id": 19569, "text": "Ob sich dies bis morgen vor der Abfahrt noch \u00e4ndern wird, kann ich leider nicht sagen. /di Hallo frei123,\ninnerhalb Deutschlands gibt es keine Reservierungspflicht."}
{"id": 19570, "text": "erh\u00e4lt nicht unbedingt eine Reservierung dazu. Es kann mitunter vorkommen dass keine freien Sitzpl\u00e4tze mehr vorhanden sind und Sie stehen m\u00fcssen."}
{"id": 19571, "text": "Sind keine Sitzpl\u00e4tze mehr vorhanden wird eine solche auch nicht erstellt. \n Gru\u00df, Tino! Hallo Tino, ich vermute, hier ist etwas anderes gemeint."}
{"id": 19572, "text": "frei123 - Sollte dies so stimmen, wie ich beschrieben habe, dann m\u00fcssen Sie kostenpflichtig jede weitere Reservierung erwerben."}
{"id": 19573, "text": "/no @DB\n Das ist das Problem in der 1.Klasse, wenn man mit Kindern reist.\n Die kostenlose Reservierung gilt nur f\u00fcr zahlende Reisende, d.h. die Reservierung f\u00fcr die Erwachsenen ist kostenlos, die f\u00fcr die Kinder m\u00fcste extra bezahlt werden."}
{"id": 19574, "text": "D.h . bei einer 1.Kl-Buchung mit Kindern ist das Feld \" Wollen Sie Sitzpl\u00e4tze reservieren\" standardm\u00e4\u00dfig deaktiviert - der Kunde muss das Feld aktiv anklicken, um eine Reservierung zu bekommen (weil dadurch ja Zusatzkosten entstehen)."}
{"id": 19575, "text": "Hallo kabo, ja, das ist richtig, dass man es aktiv ausw\u00e4hlen muss. In dieser Konstellation ist es nicht ganz optimal, das stimmt."}
{"id": 19576, "text": "Das ist besonders verwirrend, denn bei 1-Klasse-Buchungen ohne Kinder ist die automatische Platzreservierung aktiviert (dann kostst sie ja auch nichts und darf deshalb automatisch voreingestellt sein)."}
{"id": 19577, "text": "Co,\nzur Pr\u00e4zisierung: ich habe keinen reservierten Sitzplatz, also weder einen noch drei.\n Und wenn ich keine Pl\u00e4tze kostenpflichtig dazubuche, bleibt es dabei - habe ich das richtig verstanden?"}
{"id": 19578, "text": "Ja, das ist richtig. /di @DB: \" Und wenn ich keine Pl\u00e4tze kostenpflichtig dazubuche, bleibt es dabei - habe ich das richtig verstanden?"}
{"id": 19579, "text": "- \" Ja, das ist richtig. /di\"\n Aber frei123 m\u00fcsste doch nur 2 Sitzpl\u00e4tze kostenpflichtig dazubuchen und k\u00f6nnte den Erwachsenen-Sitzplatz noch nachtr\u00e4glich im Reisezentrum bekommen."}
{"id": 19580, "text": "erstmal 3 Sitzpl\u00e4tze kaufen und sich hinterher einen (den im 1 . Klasse Ticket inkludierten) erstatten lassen?"}
{"id": 19581, "text": "Sollte es sich um mehr als 2 Kinder handeln, ist jedoch die Familienreservierung am Ende g\u00fcnstiger."}
{"id": 19582, "text": "@DB/di: Achja, Familienreservierung ... Sowas gibt es ja auch.... :) Hallo DerLars5,\ndas Problem wird auch weiterhin bestehen sofern man zum Zeitpunkt der Buchung keine stabile Datenverbindung hat."}
{"id": 19583, "text": "Passiert dies nicht reicht ein Anruf beim Online-Service. Dieser kann die \u201eBuchung\u201c einsehen und das Geld zur\u00fcck \u00fcberweisen."}
{"id": 19584, "text": "Hallo,\nwas Tino Gro\u00df geschrieben hat, ist richtig. \n Bei den Zahlungsanbietern Klarna (Sofort\u00fcberweisung), PayPal und Paydirekt kann es vereinzelt leider vorkommen, dass der Zahlungsprozess zu lang dauert und es zu einer Zeit\u00fcberschreitung kommt."}
{"id": 19585, "text": "Ist dies der Fall und es liegt keine abgeschlossene Buchung in unserem System vor, geht dieses Geld automatisch an Ihr genutztes Zahlungsmittel zur\u00fcck."}
{"id": 19586, "text": "Wenn Sie keine Buchungsbest\u00e4tigung per E-Mail erhalten haben und auch auf bahn.de keine Buchung in Ihrer Buchungsr\u00fcckschau sehen k\u00f6nnen, kann man davon ausgehen, dass keine Buchung erfolgt ist."}
{"id": 19587, "text": "Vielen Dank! Anscheinend gab es inzwischen eine Fahrplan\u00e4nderung, wahrscheinlich wegen Bauarbeiten."}
{"id": 19588, "text": "Das k\u00f6nnen Versp\u00e4tungen und Ausf\u00e4lle sein, der Zug k\u00f6nnte auch fr\u00fcher als geplant abfahren. Der Versp\u00e4tungsalarm kommt, wenn sich irgendetwas an der Verbindung \u00e4ndert, das muss aber nicht hei\u00dfen, dass das die konkret gebuchte Reise beeinflusst (z.b. wenn ein Halt an einem Bahnhof entf\u00e4llt, an dem sie gar nicht aus- oder einsteigen wollen), I.d."}
{"id": 19589, "text": "Sollte ein Zug ausgebucht sein, kommt aber kein Versp\u00e4tungsalarm, denn ausgebucht hei\u00dft ja nicht, dass der Zug nicht oder versp\u00e4tet f\u00e4hrt."}
{"id": 19590, "text": "Daher sollten sie in der Reiseauskunft pr\u00fcfen, ob und wie sie diese \u00c4nderungen betrifft, damit sie ggfs. alternative Verbindungen heraussuchen, ggfs. Sitzplatzreservierungen umbuchen usw."}
{"id": 19591, "text": "Hallo,\nwas hier bisher geschrieben wurde, ist richtig. Wenn Sie weitere Fragen zu Ihrer Fahrt haben, nennen Sie mir bitte Ihre gebuchte Verbindung und ich schaue mir den Sachverhalt gerne an."}
{"id": 19592, "text": "Entscheidend ist der Zeitpunkt des Kaufs der Fahrkarte, der Zeitpunkt der Leistungserbringung ist irrelevant."}
{"id": 19593, "text": "Bei Kauf im Jahr 2020 gelten 7%. Da Sie Ihre neue Bahnkarte schon haben und die Rechnung in diesem Jahr bereits gestellt wurde, gilt das buchm\u00e4\u00dfig als Verkauf im Jahr 2019, die Bahn muss f\u00fcr Ihre BahnCard 100 auf jeden Fall 19% MWSt an den Staat abf\u00fchren."}
{"id": 19594, "text": "Das ist zwar in F\u00e4llen, wie Ihrem \u00e4rgerlich, aber leider so geregelt und auch keine Entscheidung der Bahn."}
{"id": 19595, "text": "Die 19% will der Fiskus trotzdem haben. Da lass ich es gerne darauf ankommen... \n Warum muss der Versand der Rechnung und der Karte WOCHEN VOR dem Beginn erfolgen?"}
{"id": 19596, "text": ";-) Schnell noch mal ein paar Rechnungen zum alten Satz rausgefeuert...\n Meine Meinung zu den Verursachern der Abgabe an den Vermittlungsausschuss spare ich mir hier."}
{"id": 19597, "text": "Alter Preis mit 19% = 3.135 EUR abzgl. 10% = rd . 2.822 EUR (korrekt w\u00e4re 3.135 * 1,07 / 1,19 = rd ."}
{"id": 19598, "text": "Neuer Preis 3.040 EUR\n Den gleichen Preis w\u00fcrde auch ein Neukunde zahlen, also jetzt verstehe ich gar nichts mehr."}
{"id": 19635, "text": "Das ist falsch. Die Sitzplatzreservierung kann bei \u010cesk\u00e9 dr\u00e1hy vorgenommen werden: https://www.cd.cz/de/default.htm"}
{"id": 19599, "text": "Muss ich das noch verstehen? Hallo,\nAngebote im Abonnement werden immer fr\u00fchzeitig im Vorfeld versandt, damit gew\u00e4hrleistet ist, dass Ihr Ticket rechzeitig ankommt oder im Zweifel ein erneuter Versand angesto\u00dfen werden kann."}
{"id": 19600, "text": "F\u00fcr vor dem 1. Januar 2020 erworbene Tickets besteht unabh\u00e4ngig vom Geltungstag, dem Geltungszeitraum oder dem Tag der tats\u00e4chlichen Bef\u00f6rderung keinen Anspruch auf Erstattung."}
{"id": 19601, "text": "/di Dann muss ich also die Jahreskarten VOR G\u00fcltigkeit stornieren und am 01.01. eine neue Karte mit G\u00fcltigkeit 15.01. bestellen und eine Woche lang mit einer WochenKarte f\u00fcr 7% fahren um in den Genuss zu kommen?"}
{"id": 19602, "text": "F\u00fcr eine Jahresersparnis von \u00fcber 300 Euro kann man das wohl machen... Selbst bei einer m\u00f6glichen K\u00fcndigung zum 06.02. und Neubestellung zum 07.02. habe ich noch einen erheblichen Vorteil daraus als f\u00fcr ein Jahr 19% zu bezahlen..."}
{"id": 19603, "text": "Der Mehraufwand bei der DB ist immens. Werde ja nicht der einzige Kunde sein, der das so machen wird."}
{"id": 19604, "text": "Die kleinen Leute werden verarscht, und bei CUM-EX-Gesch\u00e4ften usw. st\u00f6rt es keinen. Am Tag vor der G\u00fcltigkeit - sprich bis 23:59:59 am Vortag - muss storniert werden."}
{"id": 19605, "text": "Offiziell - nein\ninoffiziell d\u00fcrfte das in der Praxis niemanden interessieren, selbst das Zugpersonal empfiehlt den Kunden zum Teil diese M\u00f6glichkeit."}
{"id": 19606, "text": "Aber solche vermeintlichen Preisungerechtigkeiten kommen meist von Sonderangeboten.\n Beispiel : Gotha-Leipzig mit Regionalzug, 2.Klasse ohen Bahncard\nregul\u00e4rer Preis Erwachsener:"}
{"id": 19607, "text": "22,50\u20ac\n F\u00fcr einen Erwachsenen lohnt sich das \"RegioTicket120+\", er f\u00e4hrt f\u00fcr 22,50\u20ac statt f\u00fcr 32,70\u20ac"}
{"id": 19608, "text": "Das Kind zahlt zwar 50% des regul\u00e4ren Erwachsenenpreises, aber der Erwachsene kann ein Sonderangobt nutzen, dass sich f\u00fcr ein alleinreisendes Kind nicht lohnt"}
{"id": 19609, "text": "Konnte Ihnen der Hinweis von kabo bereits weiterhelfen? /di Siehe: https://www.bahn.de/p/view/angebot/regio/regionale-ticket...\nDort steht folgendes:\n\""}
{"id": 19610, "text": "Der Weiterverkauf oder auch das Verschenken eines benutzten Tickets ist nicht gestattet. Darum sind die Sch\u00f6nerTagTickets NRW nur g\u00fcltig, wenn der Reisende vor Fahrtantritt seinen Vor- und Zunamen in das daf\u00fcr vorgesehene Feld der Fahrkarte eingetragen hat."}
{"id": 19611, "text": "Nach Fahrtantritt ist die Fahrkarte nicht auf andere Personen \u00fcbertragbar.\n Die Eintragungen k\u00f6nnen wie nachfolgend beschrieben vorgenommen werden:"}
{"id": 19612, "text": "Nat\u00fcrlich. Ich reise oft mit dem Bayern-Ticket f\u00fcr vier Personen und trage 4x meinen Namen ein ;) Das Problem gibt es schon lange, man kann die Reservierung nur im Reisezentrum bekommen."}
{"id": 19613, "text": "Allgemein gilt bei der DB:\n Reservierungen im Ausland sind online nur zusammen mit einem Fahrkartenkauf m\u00f6glich."}
{"id": 19614, "text": "Reservierungen f\u00fcr InterRail Reisende sind in reservierungspflichtigen Z\u00fcgen meist auch aufpreispflichtig, also teurer als die normale Reservierungsgeb\u00fchr."}
{"id": 19615, "text": "https://www.interrail.eu/de/book-reservations Die Interrailseite ist Abzocke*, da f\u00e4llt eine Buchungsgeb\u00fchr an."}
{"id": 19616, "text": "Bei der Verbindung nach Polen f\u00e4llt kein zus\u00e4tzlicher Aufpreis an.\n [Edit: Bezeichnung \"Scam\" durch \"Abzocke\" gesetzt (f\u00fcr den Fall, dass jemand keine Umgangssprache versteht und Scam w\u00f6rtlich \u00fcbersetzt)."}
{"id": 19617, "text": "] Hallo,\ngrunds\u00e4tzlich m\u00fcssen Sie f\u00fcr reservierungspflichtige Z\u00fcge im Vorfeld die Reservierung bzw. den Aufpreis erwerben."}
{"id": 19618, "text": "@tbsn Ich bitte Sie solche Aussagen zu unterlassen. Ob ein Anbieter Geb\u00fchren verlangt oder nicht, ist kein Scam."}
{"id": 19619, "text": "/di Alle Fahrkarten der Deutschen Bahn im Fernverkehr (f\u00fcr nationale Verbindungen mit mehr als 50 km) werden mit Inkrafttreten des Gesetzes um rund 10 Prozent preiswerter."}
{"id": 19620, "text": "Un bigletto SENZA PRENOTAZIONE INTEGRATA per \"Monaco\" o \u201eMonaco+City\u201c puo essere utlizzato per un singolo percorso dalla stazione centrale fino a una stazione nella citt\u00e0 di Monaco (e anche alcuni altri come Taufkirchen) nella periodo di validit\u00e1 del bigletto, dunque 4 o 2 giorni."}
{"id": 19621, "text": "TRENI REGIONALI, dunque S, RB, RE, M, BOB ma non IC, ICE, RJ, RJX possono essere utilzzati sicuramente."}
{"id": 19622, "text": "uno solo percorso, pero nella validit\u00e1 del begletto per il ritorno. Dunque in caso di un unico bigletto andata e ritorno si puo anche scegliere un gioro prima della partenza di ritorno dalla stazione centrale."}
{"id": 19623, "text": "Con un bigletto per \u201eMonaco+City\u201c \u00e8 anche possibli die utilzzare altri mezzi pubblici come metropolitana, tramvia e bus"}
{"id": 19624, "text": "PERO SOLO IL GIORNO DI ARRIVO alla stazione centrale \u2013 e il giorno di partenza per il ritorno. In caso di bigletti internazionali \u201e+City\u201c non existe."}
{"id": 19625, "text": "https://www.mvv-muenchen.de/fileadmin/mediapool/04-Ticket...\n S: Con \u201eMonaco\u201c o \u201eMonaco+City \u201c  \n U"}
{"id": 19626, "text": "SOLO con \u201eMonaco+City\u201c IL GIORNO DI ARRIVO/PARTENZA\n Si puo anche scelgiere altri stazoni invece di Monaco piu lontani al aquista del bigletto."}
{"id": 19627, "text": "Laut meinen Informationen f\u00e4llt der TGV 9577 morgen streikbedingt aus. Beachten Sie bitte die Informationen zum Streik auf http://www.bahn.de/aktuell."}
{"id": 19628, "text": "/ki Guten Morgen dennistd,\nallein schon die Tatsache dass der IR 2316 nur noch bis Olten f\u00e4hrt und nicht wie zum Zeitpunkt der Buchung bis Basel"}
{"id": 19629, "text": "Eine fr\u00fchere Abfahrt ist somit problemlos m\u00f6glich. Es empfiehlt sich generell vor Fahrtantritt eine entsprechende Best\u00e4tigung einzuholen."}
{"id": 19630, "text": "Gru\u00df, Tino! Danke! Bekomme ich so eine best\u00e4tigung auch an einem Schweizerischen Bahnhof (z.B. auf die Hinfahrt in Bern oder morgens vor abfahrt in Luzern) oder geht das nur in Deutschland?"}
{"id": 19631, "text": "/ki Eine gleichzeitige Nutzung ist nicht m\u00f6glich. Also entweder Papier oder Digital. Ich ziehe die Frage zur\u00fcck."}
{"id": 19632, "text": "Ich hatte offensichtlich einen zu knappen ersten G\u00fcltigkeitstag angegeben, weshalb eine Zustellung der Papierversion nicht mehr m\u00f6glich gewesen w\u00e4re und deshalb nicht angezeigt wurde."}
{"id": 19633, "text": "Der ALX ist ein Nahverkehrszug. [ F\u00fcr diesen ist keine Reservierung m\u00f6glich. ] *\n * Korrektur siehe unten."}
{"id": 19634, "text": "Abo-Kunden k\u00f6nnen auf einen Teil der Strecke ihren\u00a0Stammplatz reservieren. Eine andere M\u00f6glichkeit gibt es so nicht."}
{"id": 19636, "text": "\u201c\n -&gt ; Stimmt. Ich korrigiere mich. Danke !\n Kostet 79 Kronen, das sind etwas \u00fcber 3 EUR. So lange man innerhalb des Geltungsbebiets des KVV-Tickets bleibt, darf man auch RE ind IRE fahren."}
{"id": 19637, "text": "In FV-Z\u00fcgen kann aber ein neues Ticket zum Bordpreis gekauft werden. Oder sie kaufen vorher eine neue Fahrkarte."}
{"id": 19638, "text": "Hallo emilylonc1,\ndas Ticket kann fr\u00fchestens einen Monat vor Beginn der Ferien gekauft werden. Einen Verkaufsschluss gibt es nicht."}
{"id": 19639, "text": "\" Er meinte am Automat war ein Ticketkauf nicht m\u00f6glich, das Reisezentrum hatte schon zu nach 21Uhr und auch \u00fcber den Navigator ging dies nicht ein Ticket zu erwerben.\""}
{"id": 19640, "text": "; Stimmt. Wenn die planm\u00e4\u00dfige Abfahrtszeit des Zugehs vorbei ist, kann man weder am Automat noch online ein Ticket kaufen."}
{"id": 19641, "text": "Ich hab ihm geraten, wenn er kein Ticket hat, dann muss er im Zug Bar kaufen und das kostet irgendwie Aufschlag, um die 10 Euro meine ich war das mal, also saftig. \""}
{"id": 19642, "text": "; Mittlerweile sind es 19\u20ac Bordzuschlag.\n \"\" Ich hab ihm gesagt er soll ein Flexticket f\u00fcr einen sp\u00e4teren Zug gleicher Verbindung und Zuggattung buchen."}
{"id": 19643, "text": "-&gt ; Ja, war es. Das funktioniert aber nur, wenn am gleichen Tag (es war ja bereits nach 21 Uhr) noch ein Zug \u00fcber die gleiche Strecke f\u00e4hrt."}
{"id": 19644, "text": "Ansonsten k\u00f6nnte auch ein Flexpreisticket f\u00fcr den sp\u00e4teren RB gekauft werden. Der Produkt\u00fcbergang RB/RE zu IC/ICE ist auch im Zug zuschlagfrei."}
{"id": 19645, "text": "Ansonsten k\u00f6nnte auch ein Flexpreisticket f\u00fcr den sp\u00e4teren RB gekauft werden. Der Produkt\u00fcbergang RB/RE zu IC/ICE ist auch im Zug zuschlagfrei.\""}
{"id": 19646, "text": "Vorsicht mit solchen Tipps, wenn die konkrete Strecke und damit der dortige Nahverkehrstarif nicht bekannt ist."}
{"id": 19647, "text": "Vielleicht erinnerst du dich jetzt wieder an dieses Problem: https://community.bahn.de/questions/1995027-produktuberga...\nEs gab auch k\u00fcrzlich eine Diskussion zum Anspruch der Ausgabe eines Fahrscheins bis f\u00fcnf Minuten vor Abfahrt:"}
{"id": 19648, "text": "Die gegenw\u00e4rtige Praxis k\u00f6nnte dennoch mit der \"Bef\u00f6rderungspflicht\" kollidieren.\n Man sollte in dem Fernverkehrszug darauf bestehen, dass ein Kauf am Abfahrtsbahnhof nicht m\u00f6glich war und somit der Bordzuschlag nicht zul\u00e4ssig ist."}
{"id": 19649, "text": "Dann war es vielleicht doch nicht so korrekt, aber in der Praxis wohl nicht m\u00f6glich. \n Ich kanns noch etwas pr\u00e4zisieren."}
{"id": 19650, "text": "Der IC war um 21:12Uhr 30min versp\u00e4tet. Der n\u00e4chste IC ging laut Fahrplan erst am Folgetag in der Fr\u00fch."}
{"id": 19651, "text": "Dann h\u00e4tte er wohl die RB nehmen m\u00fcssen. Find ich insofern nicht optimal, weil man da deutlich l\u00e4nger unterwegs ist."}
{"id": 19652, "text": "Sonst h\u00e4tte er wohl nur den Schaffner direkt ansprechen k\u00f6nnen wenn dieser den Zug verl\u00e4sst ob man noch zusteigen kann."}
{"id": 19653, "text": "In den Niederlanden zahlt man 50 Euro Zuschlag im Zug beim Kauf einer Fahrkarte. In der Schweiz sogar 90,- CHF"}
{"id": 19654, "text": "/ka Ist das jetzt ein Bei\u00dfreflex der beiden DB-Mitarbeiter NRW und Tino Gro\u00df, den unversch\u00e4mten Bordpreis von 19 Euro zu rechtfertigen?"}
{"id": 19655, "text": "In den Niederlanden und in der Schweiz macht es absolut keinen Sinn, ein Ticket erst im Zug zu kaufen, da dort keine Zugbindung besteht und man somit auch noch unkompliziert mit einem versp\u00e4teteten Zug fahren kann und das Ticket 1 Minute vorher kaufen k\u00f6nnte, wenn man will (wobei in diesen L\u00e4ndern eh selten was versp\u00e4tet ist)."}
{"id": 19656, "text": "Naja...wenn die DB schon mit solchen Vergleichen kommt, sieht es echt traurig in eurem Laden aus..."}
{"id": 19657, "text": "@DB gebt den Beiden bitte einen Mitarbeiterbutton, sonst denken hier noch Bahnkunden, andere Bahnkunden ticken so!"}
{"id": 19658, "text": "@Tino Sorry Tino, ich habe es versucht ohne Zoff auszukommen, aber wenn man aus fast jeden Beitrag von dir herausliest, dass du DB-Mitarbeiter bist, macht diese Kunden-Community echt keinen Sinn mehr."}
{"id": 19659, "text": "\" In den Niederlanden und in der Schweiz macht es absolut keinen Sinn, ein Ticket erst im Zug zu kaufen, da dort keine Zugbindung besteht und man somit auch noch unkompliziert mit einem versp\u00e4teteten Zug fahren kann und das Ticket 1 Minute vorher kaufen k\u00f6nnte, wenn man will\""}
{"id": 19660, "text": "Busse sind mit einer Zeitkarte zum DB-Tarif nicht nutzbar. Hilfreich fand ich die Antwort zwar schon, aber sie macht mich noch w\u00fctender \u00fcber die gezielte Umwandlung von IC in ICE."}
{"id": 19661, "text": "Jetzt habe ich die Wahl zwischen 1. der M\u00f6glichkeit eines Upgrades f\u00fcr 2 EUR pro F\u00e4hrt im ICE, aber der Notwendigkeit einer zus\u00e4tzlichen Bus-Monatskarte f\u00fcr 62,70 EUR, oder 2. Kombi aus RMV-Ticket + IC-Aufpreis, aber pro Fahrt im ICE"}
{"id": 19662, "text": "Und die Bahn verdient kr\u00e4ftig daran! Oberpfalzbahn ja, aber nur bis Schirnding/Selb-Pl\u00f6\u00dfberg . Zum Preis kann ich Ihnen nichts sagen, da gibt es verschiedene Tarife."}
{"id": 19663, "text": "Cheb: Nein\n Oberpfalzbahn : Ja, aber nur bis zum letzten Halt in Deutschland (je nach Route: bis Schirnding oder SelbPl\u00f6\u00dfberg)."}
{"id": 19664, "text": "Nachtrag:\n Wenn Sie online bei der tschechischen Bahn buchen (Seite ist auch auf deutsch, https://www.cd.cz/de/default.htm) kostet Schirnding-Cheb 100 CZK (one-way), was ca. 3,89\u20ac entspricht."}
{"id": 19665, "text": "Ich habe da schon alles m\u00f6gliche verkauft bekommen: SCIC-NRT DB, SCIC-NRT \u010cD oder auch \u010cD-Fahrkarte ab Grenztarifpunkt."}
{"id": 19666, "text": "Mit dem Sachsen-Anhalt-Ticket kann man in Sachsen-Anhalt (Sachsen und Th\u00fcringen) in Nahverkehrsz\u00fcgen fahren."}
{"id": 19667, "text": "Das Ticket gilt. Hallo. Wenn Sie am Wochenende von Salzwedel via Stendal nach Magdeburg fahren m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie bei einer einfachen Fahrt auch das Regio120-Ticket f\u00fcr 17 Euro nutzen."}
{"id": 19668, "text": "/ch Hallo speeder,\ndurch Postversand bestellte Tickets k\u00f6nnen nicht online storniert werden. Diese k\u00f6nnen nur im personenbedienten Verkauf (DB Reisezentrum) storniert werden."}
{"id": 19669, "text": "Danach m\u00fcsste man den entsprechenden Teil der Fahrkarte neu buchen. \n Gru\u00df, Tino! Hallo,\nwenn Sie den Vorgang bis zum Ende durchf\u00fchren w\u00fcrden, w\u00fcrde dies auf bahn.de sicher auf Clearing-Fall gesetzt werden."}
{"id": 19670, "text": "/ti Wenn man sich bis zum Ende durchklickt, m\u00fcsste man eigentlich zu einem PDF-Formular kommen, dass man ausdrucken muss und zusammen mit den Original-Fahrkarten per Post einsenden oder am Schalter abgeben muss."}
{"id": 19671, "text": "F\u00fcr die tats\u00e4chliche Stornierung muss man die Fahrkarten zusammen mit dem Formular zur\u00fcckgeben. Haben Sie in der Buchungsr\u00fcckschau Ihres \""}
{"id": 19672, "text": "/ti DB /ti, ich wundere mich \u00fcber den Tipp, da es in dem Pop-up auf dem internationalen Buchungsportal hei\u00dft: \""}
{"id": 19673, "text": "Bitte beachten Sie:\n Ihr \" Meine Bahn\" Account kann f\u00fcr Buchungen nicht verwendet werden ...\"\n Habe ich recht in der Annahme, dass dieses Buchungsportal eigentlich nichts anderes ist als ein Online-Reiseb\u00fcro, das Fahrkarten weiterverkauft, die von ausl\u00e4ndischen Bahngesellschaften ausgestellt werden?"}
{"id": 19674, "text": "Die Z\u00fcge sind alle zur Reservierung freigegeben. Ich habe verschiedene Daten ausprobiert, eine Reservierung war problemlos m\u00f6glich."}
{"id": 19675, "text": "Was wird Ihnen denn angezeigt wenn Sie reservieren m\u00f6chten? Hallo. K\u00f6nnen Sie die Nachfrage von Joeopitz beantworten?"}
{"id": 19676, "text": "Sch\u00f6nen guten Nachmittag,\nkonkret handelt es sich um Zug EC 34 am 16.11.2019 auf dem Abschnitt Oesterport st &gt;"}
{"id": 19677, "text": "Hbf.\n Dort erhalte ich schon seit einiger Zeit folgende Meldung:\n\" Reservierung nicht m\u00f6glich!\n Sehr geehrte Kundin, sehr geehrter Kunde,"}
{"id": 19678, "text": "Keine der gew\u00fcnschten Reservierungen war erfolgreich.\"\n Bei der DSB wird davon gesprochen, dass der Zug noch nicht zur Buchung freigegeben ist."}
{"id": 19679, "text": "Ich kann mir beim besten Willen nicht vorstellen, dass der Zug bereits jetzt ausgebucht ist. Was kann man machen, wenn dem tats\u00e4chlich so ist?"}
{"id": 19680, "text": "Besten Dank f\u00fcr weitere Kl\u00e4rung und R\u00fcckmeldung. Zu diesem betreffenden Eurocity liegen noch keine Verf\u00fcgbarkeitsinformation bez\u00fcglich des eingesetzten Wagenmaterials vor."}
{"id": 19681, "text": "Ab wann es mit den Reservierungen klappt, dazu haben wir keine Zeitangabe. /ch Was meinen Sie mit teilen?"}
{"id": 19682, "text": "? )\n Das Fun-Ticket ist zumindest nicht \u00fcbertragbar (man kann es nicht an jemand anderes weitergeben, sondern nur derjenige, dessen Namen draufsteht, darf damit fahren)."}
{"id": 19683, "text": "Wenn Ihr zwei Funtickets kauft, dann k\u00f6nnt Ihr Euch die beiden Tickets teilen. Jeder bekommt eins."}
{"id": 19684, "text": "Auf das Ticket von Deinem Freund geh\u00f6rt sein Name und auf Deinem Ticket mu\u00df Dein Name stehen.\n Anders geht es nicht."}
{"id": 19685, "text": "Busse aber nicht. Am 8.10. noch g\u00fcltig. Wenn Sie noch schreiben, was f\u00fcr eine Monatskarte das ist k\u00f6nnen wir auch sagen, ob sie am 9.10. noch bis mittags gilt."}
{"id": 19686, "text": "- ja Vielen Dank!\n Es ist eine pers\u00f6nliche Monatskarte zwischen M\u00fcnchen und Pfaffenhofen 2. Klasse."}
{"id": 19687, "text": "die DB Monatskarte gilt \u00fcber den letzten Geltungstag hinaus bis 12.00 Uhr des folgenden Werktages. Ihre Karte gilt bis zum 9.10.2019, 12.00 Uhr."}
{"id": 19688, "text": "Es gibt im MVV keine Tickets f\u00fcr die 1.Klasse, ein \u00dcbergang w\u00e4re also nur f\u00fcr die benutzbaren Z\u00fcge des SPNV m\u00f6glich:"}
{"id": 19689, "text": "Fahrten in der 1. Klasse\n In den freigegebenen Z\u00fcgen des Regionalverkehrs (SPNV) kann die 1. Klasse mit"}
{"id": 19690, "text": "2. Klasse gekauft wird. Einzelheiten bestimmen die Tarife des jeweiligen SPNV-Unternehmens. Hallo,\ndanke f\u00fcr die Antwort, f\u00fcr mich aber zu kompliziert."}
{"id": 19691, "text": "Von Mindelheim bis Geltendorf habe ich eine Sch\u00fclerMonatskarte im Abo, von Geltendorf bis M\u00fcnchen die IsarCard Semester."}
{"id": 19692, "text": "Bitte eine ganz konkrete Antwort, welches Ticket ich dann zus\u00e4tzlich f\u00fcr die 1. Klasse l\u00f6sen m\u00fcsste und wo ich es bekomme."}
{"id": 19693, "text": "Danke f\u00fcr die Hilfe. Hallo. F\u00fcr die 1. Wagenklasse k\u00f6nnen Sie f\u00fcr die Eisenbahnverbindung Mindelheim \u2013 Geltendorf \u2013 M\u00fcnchen einen \u00dcbergang in einer DB Verkaufsstelle oder im Regionalzug erwerben."}
{"id": 19694, "text": "Super. Vielen Dank f\u00fcr die Antwort. Gern geschehen. /ch Nein, das ist leider nicht m\u00f6glich. Ich nehme mal an, es handelt sich um einen Super Sparpreis (Flexpreis und Sparpreis sind schlie\u00dflich selbst stornierbar)."}
{"id": 19695, "text": "Dann sofort beim Online-Service anrufen und um Stornierung aus Kulanz (kein Anspruch) bitten, damit neu gebucht werden kann."}
{"id": 19696, "text": "tbsn hat eine Option vergessen:\n \u2022 Im Reisezentrum 50% des Flexpreises nachzahlen. (spart 19 EUR Bordzuschlag im Vergleich zum Nachzahlen im Zug)"}
{"id": 19697, "text": "Au\u00dferdem h\u00e4tten Sie ab zwei Stunden Versp\u00e4tung 50% des Reisepreises zur\u00fcck erhalten. Ich meine mal gelesen zu haben das internationale Fahrg\u00e4ste von der Regelung ausgenommen sind."}
{"id": 19698, "text": "In der Fahrplanauskunft steht mit Fahrradbef\u00f6rderung und dann bekommen sie f\u00fcr diese Verbindung auch eine Fahrkarte inklusive Fahrrad."}
{"id": 19699, "text": "Aber wieso verkauft die DB dann \u00fcberhaupt solche Tickets, wenn doch klar ist das es eigentlich nicht geht?"}
{"id": 19700, "text": "Im Intercity IC 11721 von Den Haag Centraal nach Amersfoort ist die Fahrradmitnahme begrenzt m\u00f6glich und hier verkaufen wir keine Fahrradstellpl\u00e4tze."}
{"id": 19701, "text": "Der IC\u00a011721 ist jedoch kein Produkt dieser beiden internationalen Verkehre. Rausgeworfen werden Sie jedoch auch nicht, wenn Sie diesen Zug gem\u00e4\u00df Reiseauskunft\u00a0genutzt h\u00e4tten."}
{"id": 19702, "text": "@db\n Auch wenn ich nich5t rausgeworfen worden w\u00e4re, w\u00e4re ich den \u00fcberhaupt mitgenommen werden und wieso hab ich beim Ticketkauf keine Information dazu erhalten das die Verbindung eigentlich nicht m\u00f6glich ist?"}
{"id": 19703, "text": "Wir k\u00f6nnen nur die Details ausgeben, welche wir entsprechend \u00fcber das Europ\u00e4ische Fahrplanzentrum erhalten haben."}
{"id": 19704, "text": "Hallo Liljana,\nkannst Du uns kurz die entsprechende Zugnummer verraten? Aber ich kann schon so viel sagen dass ihr nebeneinander sitzt jedoch der Gang Euch \"trennt\"."}
{"id": 19705, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo. K\u00f6nnen Sie die Nachfrage von Tino beantworten? /ch Bis 6 Jahre braucht das Kind nicht eingetragen werden, Kinder unter 6 werden immer kostenlos bef\u00f6rdert."}
{"id": 19706, "text": "Das wird doch gemacht?\n K\u00f6nnen Sie Ihre Frage pr\u00e4zisieren? Das ist halt ein technischer Defekt. Sozusagen h\u00f6here Gewalt."}
{"id": 19707, "text": "Ja es wird angezeigt \"ggf. Freigegeben\" was genauso aussagekr\u00e4ftig ist, als w\u00fcrde gar nichts dastehen und man dann doch aufstehen muss, weil es reserviert ist."}
{"id": 19708, "text": "\u201eWieso ist es bei der Deutschen Bahn nicht m\u00f6glich, Reservierungen in der Bahn \u00fcber die Panel anzuzeigen?"}
{"id": 19709, "text": "-&gt; Es ist der Bahn m\u00f6glich. Im Normalfall werden Reservierungen durch Angabe der reservierten Strecke angegeben."}
{"id": 19710, "text": "Entweder es wird der n\u00e4chste reservierte Abschnitt angezeigt oder die Reservierungsanzeige erlischt wenn die Pl\u00e4tze frei sind."}
{"id": 19711, "text": "Dar\u00fcberhinaus werden Pl\u00e4tze gekennzeichnet f\u00fcr die eventuell noch (Expressreservierung) Reservierungen get\u00e4tigt werden, die nicht im Datensatz enthalten sind, der in den Zug eingespielt wird."}
{"id": 19712, "text": "Auch wird mitunter \u201eggf. freigegeben\u201c angezeigt wenn aus technischen Gr\u00fcnden keine genaue Anzeige m\u00f6glich ist."}
{"id": 19713, "text": "Das sehe ich nicht so. Wer sicher sein m\u00f6chte einen Sitzplatz abzubekommen, der kann sich Pl\u00e4tze reservieren."}
{"id": 19714, "text": "Konfliktgeladener wird es, wenn reservierte Pl\u00e4tze nicht zur Verf\u00fcgung stehen. F\u00fcr die Vogtlandbahn wird eine zus\u00e4tzliche Fahrkarte ben\u00f6tigt (bis Zwickau)."}
{"id": 19715, "text": "Also kann man es theoretisch wirklich darauf ankommen lassen und dann gratis fahren wenn kein Schaffner kommt."}
{"id": 19716, "text": "Gerade auf langen Strecken wird aber doch fast immer kontrolliert und auf kurzen Strecken ist der Zuschlag (19 Euro) im Verh\u00e4ltnis zur Fahrkarte so hoch, dass es sich vermutlich nicht lohnt."}
{"id": 19717, "text": "Dank an alle Beteiligten! Die Reservierung kann einmalig kostenfrei umgebucht werden. Sollten Sie einen (Super)"}
{"id": 19718, "text": "Die ist in dem Fall nicht automatisch aufgehoben, der Anschluss wird aus Eigenverschulden nicht erreicht."}
{"id": 19719, "text": "Fahrgastrechte (Entsch\u00e4digung bei Versp\u00e4tung) greifen nat\u00fcrlich nicht. Hallo gutereise,\nf\u00fcr die Fahrten im IC m\u00fcssen die Voraussetzungen geschaffen werden."}
{"id": 19720, "text": "Daher werden sukzessive Testfahrten unternommen um die Netzabdeckung der Mobilfunkanbieter zu analysieren."}
{"id": 19721, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo AchimOstsee,\ngrunds\u00e4tzlich kommt es auf das entsprechende Angebot an. Bei Spar- und Super Sparpreisen ist z. Bsp, ein Upgrade in die 1. Klasse ausgeschlossen (hiervon unber\u00fchrt bleiben BahnBonus \u00dapgrades)."}
{"id": 19722, "text": "Dieser setzt sich aus der Differenz des Flexpreises f\u00fcr die 2. und 1. Klasse zusammen. Wurde die Fahrkarte mit einer BahnCard 1. Klasse erworben wird der entsprechende Rabatt gew\u00e4hrt."}
{"id": 19723, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo Tino,\ndanke f\u00fcr die rasche Antwort. Nachfrage: Wird eine Platzreservierung 2. Klasse bei einem Upgrade ebenfalls angerechnet, oder muss man die 4,50"}
{"id": 19724, "text": "Achim Hallo. Bei einem m\u00f6glichen Upgrade in die 1. Klasse gibt es keine Erstattung der Sitzplatzreservierung f\u00fcr die 2. Klasse."}
{"id": 19725, "text": "Da war ja noch was. Eine Reservierung kann 1x kostenfrei umgetauscht werden. Hm, DB schreibt: \" Platzreservierung\" wird nicht angerechnet, Timo schreibt:"}
{"id": 19726, "text": "Bis 1 Tag vor Reisebeginn? Wo/wie ?\n Gru\u00df, Achim unter folgendem Link kann die Sitzplatzresewrvierung 1x kostenfrei umgetauscht werden."}
{"id": 19727, "text": "Meine Tickets\" und \" Externe Rservierunhgen hinzuf\u00fcgen\" auch dort einen Umtausch vornehmen. Eine \u201eErstattung\u201c \u2013 also wenn Sie den Betrag von 4,50 Euro zur\u00fcckbekommen w\u00fcrden \u2013 gibt es nicht."}
{"id": 19728, "text": "Die Reservierung kann dann f\u00fcr einen bis maximal 31 Tage sp\u00e4teren Reisetag einmalig kostenfrei umgetauscht werden."}
{"id": 19729, "text": "/ch Hallo SarahAS,\ndie Aussage der Lufthansa ist bedauerlicherweise leider falsch. Selbstverst\u00e4ndlich darf die Fahrt am Vortag angetreten und am eigentlichen Flugtag fortgesetzt werden sofern es sich nicht um einen Umweg handelt."}
{"id": 19730, "text": "Hallo,\nbei einer t\u00e4glichen Fahrt an 20Tagen/Monat sind das mit dem Auto locker 1400km - und damit ist das Auto erstmal nicht billiger als die Bahn."}
{"id": 19731, "text": "Welches Verkehrsmittel einem pers\u00f6nlich lieber ist muss jeder selbst entscheiden. (Wie lange sucht man mit dem Auto einen Parkplatz?"}
{"id": 19732, "text": "kann man die Zeit in der Bahn zum lernen /arbeiten nutzen?)\n Die folgenden drei Punkte sind interessant f\u00fcr Sie:"}
{"id": 19733, "text": "Wir sind alle nicht die Bahn und haben weder die Preise noch die Verbindungen gemacht.\n 2) Nahverkehr ist L\u00e4ndersache."}
{"id": 19734, "text": "Es steht jedem frei zu entscheiden, ob man das Angebot annimmt und das Ticket bucht - oder eben auch nicht."}
{"id": 19735, "text": "Die Wegevorschrift ist nicht das entscheidende. Bei Entfernungen ab 70 Kilometer wird der Bahnhof Frankfurt S\u00fcd tariflich genauso behandelt wie der Hauptbahnhof."}
{"id": 19736, "text": "Ein Ticket von F-Hbf unterscheidet sich nicht von einem Ticket ab F-S\u00fcd nach Mannheim.\n In der Wegevorschrift fehlen offenbar ein paar Klammern."}
{"id": 19737, "text": "Es kann auch von F-S\u00fcd mit dem Ticket gefahren werden. \" Deckt das MV-Ticket - und wenn ja welches (2 Personen?) - diese Konstellation ab\""}
{"id": 19738, "text": "; Nein.\n Denn Sie sind drei Erwachsene. Das 17j\u00e4hrige Kind z\u00e4hlt schon als Erwachsener.\n Und bei mehr als zwei Erwachsenen k\u00f6nnen die \u00fcbrigen Kinder nicht mehr gratis mitgenommen werden."}
{"id": 19739, "text": "Teure L\u00f6sung: Die beiden Elternteile kaufen sich ein Ticket f\u00fcr 2 Personen, die Kinder 14, 12 und 10 fahren dann gratis mit."}
{"id": 19740, "text": "Bei K\u00fcndigung einer Jahreskarte wird ab dem vierten Monat je angefangener Monat 1/12 des Preises der Jahreskarte angerechnet."}
{"id": 19741, "text": "Bei K\u00fcndigung ab dem vierten Monat erfolgt keine Nacherhebung. /ti Hallo HGoe,\ndas ist ohne weiteres m\u00f6glich."}
{"id": 19742, "text": "Eine eventuell vorhandene BahnCard wird nicht anerkannt. \n Alternativ ist dies auch vorab in einem DB Reisezentrum m\u00f6glich."}
{"id": 19743, "text": "Das Streckenticket hat 375 Euro f\u00fcr den Monat gekostet. Woher wei\u00df ich wie gro\u00df die Nachzahlung bei einer Einzelfahrt ist?"}
{"id": 19744, "text": "Ich muss kurz nachfragen. Laut meinen Unterlagen gibt es keine \u00fcbertragbaren Zeitkarten f\u00fcr den Fernverkehr."}
{"id": 19745, "text": "Dazu einfach im DB Navigator die entsprechende Strecke eingeben und die Differenz des Flexpreises (in der \u00dcbersicht werden zun\u00e4chst die \u201eab\u201c Sparpreise angezeigt) berechnen."}
{"id": 19746, "text": "Das mit der \u00dcbertragbarkeit war wohl etwas vorschnell. Auf der Karte steht ja mein Name mit Unterschrift :)"}
{"id": 19747, "text": "Die Differenz zwischen Flex- und Sparpreis ist i.d.R. also der Aufpreis? Was passiert wenn kein Sparpreis f\u00fcr die Einzelfahrt angegeben wird?"}
{"id": 19748, "text": "Als Berechnung wird ausschlie\u00dflich der Flexpreis angewendet. Sparpreise haben hier keine Relevanz. Ich habs noch nicht"}
{"id": 19749, "text": "g* Wie wird der Monatspreis auf eine Einzelfahrt herunter gerechnet?\n Am Beispiel: Am Freitag (11.10.) kostet der Flexpreis 48,50\u20ac f\u00fcr die Einzelfahrt."}
{"id": 19750, "text": "Die Differenz von 19\u20ac w\u00e4re dann auf den Monat gerechnet. In meiner (idealen) Welt w\u00e4ren also 19\u20ac / 30Tage (ca. 1\u20ac je Tag) Aufpreis zu erwarten..."}
{"id": 19751, "text": "Oder einfach beim Schaffner f\u00fcr das erste Mal \u00fcberraschen lassen? :) Sie bezahlen die Differenz zwischen Flexpreis IC/EC und Flexpreis ICE."}
{"id": 19752, "text": "/ti Jetzt wird das Bild klarer. Wenn also der ICE ab 6:13Uhr einen Flexpreis von 48,50\u20ac aufruft und der EC ab 7:41Uhr ein Flexpreis von 44,00\u20ac aufruft, m\u00fcsste ich die Differenz von 4,50\u20ac auf der Strecke bezahlen?"}
{"id": 19753, "text": ". /ti Super. Jetzt haben wir\u2018s ;-) Wichtig ist: Das Upgrade auf die h\u00f6here Produktklasse geht nur bei pers\u00f6nlicher,  nicht \u00fcbertragbarer Zeitkarte."}
{"id": 19754, "text": "Kostet keine Servicegeb\u00fchr. Nachzulesen in den Nutzungsbedingungen. Hab ich auch erst k\u00fcrzlich durch Zufall herausgefunden."}
{"id": 19755, "text": "Hier noch die entsprechende Stelle aus den Bef\u00f6rderungsbedingungen: \u201eB.7 U\u0308bergang, Umwege\n7.1 Beim U\u0308bergang mit Zeitkarten in eine ho\u0308here Produkt- oder Wagenklasse ist der Un-ter- schied zwischen den Flexpreisen der urspru\u0308nglichen und der ho\u0308heren Produkt- oder Wagen- klasse zu zahlen."}
{"id": 19756, "text": "https://www.bahn.de/p/view/mdb/bahnintern/agb/gesamt_2019 ... Im Fernverkehr gibt es ausschlie\u00dflich pers\u00f6nliche Zeitkarten."}
{"id": 19757, "text": "Hallo Pendler,\n ich muss Sie korrigieren. Der Produkt\u00fcbergang zu einer pers\u00f6nlichen Zeitkarte kann nicht nur im Zug (ohne Entgelt), sondern auch in einer personenbedienten Verkaufstelle erworben werden."}
{"id": 19758, "text": "Danke an alle Beteiligte. Wenn man frisch im \"Bahnmilieu\" ist, rei\u00dfen manche Antworten mehr Fragen auf als sie beantworten..."}
{"id": 19759, "text": "Perfekt dokumentiert f\u00fcr \u00e4hnlich gelagerte F\u00e4lle. Sie ben\u00f6tigen ein Extra-Ticket.\n Tarifliche Gleichstellung existiert im \u00fcbrigen auch nicht f\u00fcr U-Bahn-Haltestellen."}
{"id": 19760, "text": "Es steht nicht dort das ich zum Beispiel mit einem (OVF) Linienbus fahren darf. Es sind alle nutzbaren Verkehrsmittel aufgelistet."}
{"id": 19761, "text": "/ti Das ist abh\u00e4ngig von der gew\u00e4hlten Tarifzone, wenn Starnberg enthalten ist k\u00f6nnen Sie auch mit der BOB fahren."}
{"id": 19762, "text": "Die BOB f\u00e4hrt nicht nach Starnberg?! Das ist klar, nur kann man, je nachdem von wo man kommt auch die Z\u00fcge der BOB nutzen."}
{"id": 19763, "text": "Waiblingen z\u00e4hlt NICHT dazu. In Karlsruhe sind jedoch nur tarifliche S-Bahnen und keine Stra\u00dfenbahnen nutzbar, die Monatskarte enth\u00e4lt kein City-Ticket."}
{"id": 19764, "text": "Da die Entfernung Karlsruhe-Stuttgart weniger als 100 Kilometer betr\u00e4gt, gelten die Angaben zur tariflichen Gleichstellung f\u00fcr Fahrkarten ab 70 Kilometer."}
{"id": 19765, "text": "und nach welchem Tarifplan geht das? Gibt es einen Plan, wo man \u00fcberall hinfahren kann? Leider hat die DB die Dokumente zur tariflichen Gleichstellung im letzten Jahr von s\u00e4mtlichen Seiten entfernt."}
{"id": 19766, "text": "Die Informationen zur tariflichen Gleichstellung befinden sich unter http://www.bahn.de/agb. /ti aber laut dem plan kann ich doch bis Fellbach fahren oder?"}
{"id": 19767, "text": "Daher gilt nur die kleinere Auswahl. /ti\n <img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/7ce/a08/a31e086df05f0ebb519c75ee9f/public_uploader/Unbenannt.jpg?9dc4e7\""}
{"id": 19768, "text": "Wo genau kann ich das Dokument auf der AGB-Seite herunterladen? Hab das mehrfach gecheckt, entweder ich bin blind, oder der Punkt ist einfach nicht \u00f6ffentlich einsehbar."}
{"id": 19769, "text": "/ti Und auf welchen Seiten (sind 9513) ist die Tabelle? Die Gleichstellungen sind am Ende direkt vor den Grenzbahnh\u00f6fen."}
{"id": 19770, "text": "Nein. Du kannst pro Fahrt einen Mitfahrer kostenlos mitnehmen. Hallo Nanus,\npro Fernverkehrsfahrkarte darf nur eine Person mit einem Mitfahrer Gutschein mitgenommen werden."}
{"id": 19771, "text": "https://community.bahn.de/questions/2088288-2-mitfahrergu... Bei einem Flexpreisticket \u00fcber 100 km ist das m\u00f6glich."}
{"id": 19772, "text": "-&gt ; So ist es.\n \u201eund dann am Samstag die restliche Strecke fahren? Geht das? \u201c\n -&gt ; Fas geht."}
{"id": 19773, "text": "Ein Flexticket k\u00f6nnen Sie doch bis einschlie\u00dflich Donnerstag kostenfrei stornieren. Und der Mehraufwand ist es wert (zus\u00e4tzliches Ticket f\u00fcr die R\u00fcckfahrt kaufen) statt den Flexpreis kostenfrei zu stornieren und neu zu buchen?"}
{"id": 19774, "text": "NRW\n Das vom Fragesteller angesprochene Prozedere ist durchaus \u00fcblich und g\u00e4ngig.\n Man kauft sich ein Ticket bis zum ersten Bahnhof, steigt in einen Zug und f\u00e4hrt hin."}
{"id": 19775, "text": "Seit dem diffenrezierten Flexpreis d\u00fcrfte dieser f\u00fcr Samstag auch eher g\u00fcnstiger als f\u00fcr Freitag sein."}
{"id": 19776, "text": "/ti super, vielen Dank f\u00fcr die vielen sehr klaren Antworten! Ich wu\u00dfte nicht, dass man ein Ticket \"heutzutage\" noch so kurz vorher umtauschen kann, fahre nicht oft mit der Bahn; danke also!"}
{"id": 19777, "text": "\u201c\n -&gt ; Das geht auch nur beim Flexpreisticket kostenlos. Wenn der Zug unter der gleichen Zugnummer verkehrt, dann bleibt die Reservierung erhalten."}
{"id": 19778, "text": "Die Reservierung bleibt dann erhalten. /ti Hallo RenataAnd,\n was genau m\u00f6chten Sie buchen? Welche Fehlermeldung erhalten Sie und an welcher Stelle?"}
{"id": 19779, "text": "Hinweis\n Sehr geehrte Kundin, sehr geehrter Kunde!\n Bei der Verarbeitung Ihrer Anforderung ist ein unerwarteter Fehler aufgetreten."}
{"id": 19780, "text": "Wir entschuldigen uns f\u00fcr die Unannehmlichkeiten.\n Deutsche Bahn AG\n Das ist die Fehlermeldung und ich m\u00f6chte gerne das VRS Monatsticket kaufen."}
{"id": 19781, "text": "Bis auf weiteres kann nur ein Teil der Verkehrsverb\u00fcnde auf bahn.de und im DB Navigator gebucht werden."}
{"id": 19782, "text": "Viele Gr\u00fc\u00dfe /ti Scheinbar gibt es wohl seit gestern Probleme mit der Buchung von Verbund-Fahrkarten, wie auch hier."}
{"id": 19783, "text": "... Hallo Berohartiwest,\ndiesen Fehler haben wir bereits an den Fachdienst weitergegeben. Bitte kaufen Sie die Fahrkarte zum Westfalentarif momentan in einer personenbedienten Verkaufstelle."}
{"id": 19784, "text": "Ja, die Problematik mit Studenten aus Th\u00fcringen, die nach Sachsen fahren wollen, hatten wird schon h\u00e4ufiger - auch mit dem Aussteigen und sofort wieder einsteigen."}
{"id": 19785, "text": "Ist weder m\u00f6glich noch n\u00f6tig, Reservierungen sind nur bis 15 Minuten nach Abfahrt g\u00fcltig. Ein Ticket, das Sie am Schalter oder Automaten gekauft haben, k\u00f6nnen Sie - da es nicht personengebunden ist - weiterverkaufen."}
{"id": 19786, "text": "Ob tats\u00e4chlich noch freie Pl\u00e4tze verf\u00fcgbar sind, wird Ihnen leider erst bei Abschluss der Buchung angezeigt (die DB ist in diesem Punkt extrem beratungsresistent)."}
{"id": 19787, "text": "Beides ist m\u00f6glich. In beiden F\u00e4llen wird auf dem Ticket stehen:\n Vielen Dank schon einmal f\u00fcr die Antworten."}
{"id": 19788, "text": "Dann sammel ich nat\u00fcrlich keine Bahn.bonus-Punkte. Der eCoupon m\u00fcsste dann aber funktionieren...\n Hoffe noch auf eine Antwort von einem DB-Mitarbeiter."}
{"id": 19789, "text": "Ich habe \u00fcberlesen dass die Enkelin Deiner Mutter nicht Deine Kinder sind.\n Dann sollte Deine Mutter Ticketinhaber sein."}
{"id": 19790, "text": "Das Ticket mu\u00df auf den Namen Deiner Mutter gebucht sein. Entweder buchst Du ein \u201eTicket f\u00fcr eine andere Person\u201c und gibst Deine Mutter an oder (falls Sie einen Account hat) bucht Deine Mutter selbst."}
{"id": 19791, "text": "1 BC 50 + 3 Kd am Aitomaten/Schalter zu buchen. Da werden ja keinerlei Personendaten erhoben, es gibt auch keine ersten und zweiten Reisenden."}
{"id": 19792, "text": "Alternative w\u00e4re ein Ticket f\u00fcr 2 Erw. 1 BC 50 + 3 Kd am Aitomaten/Schalter zu buchen. Da werden ja keinerlei Personendaten erhoben, es gibt auch keine ersten und zweiten Reisenden.\""}
{"id": 19793, "text": "Ansonsten: \u00fcbersehen Sie doch einfach, dass der Haken beim Punktesammeln auch dann stehenbleibt, wenn man explizit f\u00fcr eine andere Person bucht..."}
{"id": 19794, "text": "Benutzerin \n \u201e Bei dieser Version ist wahrscheinlich die Einl\u00f6sung des eCoupons nicht m\u00f6glich. \u201c\nOoops stimmt."}
{"id": 19795, "text": "Manchmal kann das \u00fcbersehen eines Hakens...passieren.    :-) \" Gestern meinte jemand an der Hotline f\u00fcr bahn.comfort-Kunden, dass der Name des Eltern- oder Gro\u00dfelternteils auf dem Ticket stehen muss (und somit Hauptticketinhaber sein muss) und das w\u00e4re ja nur in Szenario 2 der Fall.\""}
{"id": 19796, "text": "; Das steht in den Bef\u00f6rderungsbedingungen aber nicht so drin. \n Ist auch naheliegend, wie man an folgendem Beispiel sieht:"}
{"id": 19797, "text": "Sie kaufen also ein Ticket f\u00fcr 2 Erwachsene und 2 Kinder.\n Es ist v\u00f6llig egal, ob Herr A das Ticket online bucht (und sein Name draufsteht), Frau B das Ticket online bucht (und ihr Name draufsteht), Herr A das Ticket am Schalter kauft (und gar kein Name draufsteht) oder Frau B das Ticket am Schalter kauft (und auch kein Name draufsteht)."}
{"id": 19798, "text": "/ti Soll das bedeuten, dass eine kostenlose Kindermitnahme nur m\u00f6glich ist, wenn das Ticket auf ein Elternteil / Gro\u00dfelternteil personalisiert ist?"}
{"id": 19799, "text": "Oder mit mehr Bezug zur Ausgangsfrage von Wimangu:\nWir haben eine Oma, das erwachsene Kind der Oma und drei Enkel der Oma, die gleichzeitig Nichten/Neffen des erwachsenen Kindes der Oma sind also - 2 Erwachsene und 3 Kinder."}
{"id": 19800, "text": "Onlineticket 2 Erw + 3 Kinder, auf den Sohn der Oma personalisiert -&gt; ung\u00fcltig ( ? )\n 2) Onlineticket 2"}
{"id": 19801, "text": "g\u00fcltig\n 3) Offlineticket vom Schalter  2 Erw + 3 Kinder, gar nicht personalisiert -&gt ; ( ? ? ? )"}
{"id": 19802, "text": "Auch wenn in Variante (1) das Ticket auf den Sohn der Oma personalisiert ist, ist die Oma eine von den 2 Erwachsenen und es ist damit auch das Ticket der Oma."}
{"id": 19803, "text": "W\u00e4re es ein Offlineticket vom Schalter, w\u00fcrde das niemand in Frage stellen. Nein kabo,\numgekehrt. Wenn das Ticket auf jemand anderes lautet, kann es nicht der Gro\u00dfmutter geh\u00f6ren, da es auf jemand anderen personalisiert ist."}
{"id": 19804, "text": "/ti Da hilft nur immer wieder probieren.\n https://community.bahn.de/questions/1986650-ab-reservierung"}
{"id": 19805, "text": "Es gibt\u00a0Bauarbeiten zu der Zeit, weswegen der Zug gesperrt ist. Wann die Sperrung aufgehoben wird, kann ich Ihnen aber nicht sagen."}
{"id": 19806, "text": "Wenn es eine reine Busfahrkarte ist, dann nicht. Bei einer Verbundfahrkarze k\u00f6nnte es gehen.\n Du m\u00fcsstest schon genau sagen, was das f\u00fcr eine Fahrkarte ist."}
{"id": 19807, "text": "Die gilt nur in dem Bereich, der hier abgebildet ist: https://www.naldo.de/fileadmin/media/download/teilnetzpla... (Kernstadt Rottenburg, ohne Ortsteile, aber incl. Freibad und Schadenweiler Hof)"}
{"id": 19808, "text": "Wagen 39 befindet sich im Normalfall an der Spitze de Zuges, Sie m\u00fcssen also einen Platz reservieren"}
{"id": 19809, "text": "Das ist allerdings die Theorie, in der Praxis kann sich das auch durchaus \u00e4ndern. Scheint ein Wagen mit Abteilen zu sein..."}
{"id": 19810, "text": "... Nun steht da 2 Mitte und 2 Gang. Hei\u00dft dass das wir in einem Abteil sitzen? - ja\nhttps://www.cd.cz/de/nase-vlaky/ec-ic/bmz/-27566/"}
{"id": 19811, "text": "Nein, das ist nicht m\u00f6glich, sie sind an den gebuchten Zug gebunden. Sparpreistickets und Supersparpreistickets haben Zugbindung im Fernverkehr."}
{"id": 19812, "text": ". diese Tickets sind an einen bestimmten Zug gebunden. In einem anderen Zug haben diese Tickets keine G\u00fcltigkeit."}
{"id": 19813, "text": "Generell besteht bei Fahrkarten zum Superspar- und Sparpreis eine Zugbindung. Das bedeutet, dass Sie im Fernverkehr nur diejenigen Z\u00fcge nutzen d\u00fcrfen, die auf ihrer Fahrkarte angegeben sind."}
{"id": 19814, "text": "Darunter fallen auch nachtr\u00e4gliche Fahrplan\u00e4nderungen, bei denen entweder die gebuchte Verbindung am Startbahnhof fr\u00fcher abf\u00e4hrt, ein Verpassen des Anschlusszuges zu erwarten ist und damit eine 20min. Versp\u00e4tung oder zu erwarten ist, dass die gebuchte Verbindung am Zielbahnhof zumindest 20min."}
{"id": 19815, "text": "Ich nehme an, sie wollen aus dem Gebiet in dem das Semesterticket g\u00fcltig ist zu einem Ort au\u00dferhalb fahren."}
{"id": 19816, "text": "Wichtig ist, dass die komplette Strecke ohne L\u00fccken mit g\u00fcltigen Tickets (oder Semesterticket) abgedeckt ist."}
{"id": 19817, "text": "Es gibt aber Fallstricke - so darf z.B. das Hopper-Ticket nicht an ein Semesterticket angeschlossen werden, wenn man im gleichen Zug sitzen gleibt (also eine durchgehende Fahrt unternimmt)."}
{"id": 19818, "text": "Dann gibt es auch konkretere und schnellere Anworten.\n (Dass die Frage so lange unbeantwortet blieb, liegt ja wahrscheinlich daran, dass die Frage zu allgemein gestellt war.)"}
{"id": 19819, "text": "Dann hilft nur, in Naumburg einmal auszusteigen, und sofort wieder einzusteigen, dann macht man zwei unabh\u00e4ngige Fahrten mit dem selben Zug und hat diese hirnverbrannte Regelung zum Hopperticket (die vermutlich noch nicht mal die Erfinder dieser Regelung sinnvoll begr\u00fcnden k\u00f6nnen) eingehalten."}
{"id": 19820, "text": "Das Hopper-Ticket wird (wie alle Nahverkehrstickets) aus Steuermitteln des betreffenden Bundeslandes subventioniert."}
{"id": 19821, "text": "Wenn das Bundesland Sachsen es nicht gut findet, wenn th\u00fcringische Studenten das mit s\u00e4chsischem Steuergeld subventionierte Hopperticket nutzen, um zusammen mit dem Semesterticket eine billige Fernfahrt zu unternehmen, kann man das zumindest nachvollziehen."}
{"id": 19822, "text": "Innerhalb des Berliner S-Bahn-Rings kann im Anschluss an die Fahrt noch mit Bus, U-Bahn und S-Bahn zum eigentlichen Ziel gefahren werden."}
{"id": 19823, "text": "Hier gibt es alle Infos: Hallo Steffi60,\nauf\u00a0 bahn.de k\u00f6nnen Sie\u00a0die Preise f\u00fcr Zeitkarten abfragen und auch die Buchung durchf\u00fchren."}
{"id": 19824, "text": "/ka\u00a0 Mit dem Quer-durchs-Land-Ticket f\u00fcr eine oder zwei Personen k\u00f6nnen Sie beliebig viele eigene Kinder oder Enkel unter 15 Jahren kostenlos mitnehmen."}
{"id": 19825, "text": "Sie sind bei der Ermittlung der Anzahl der Reisenden mit zu ber\u00fccksichtigen \" Darf er dann kostenlos mitkommen?\""}
{"id": 19826, "text": "; Nein, leider nicht.\n\" Oder k\u00f6nnen nur kinder kostenlos mit eltern reisen\"\n -&gt ; So ist es. Nur eigene Kinder (und Enkelkinder) fahren kostenlos."}
{"id": 19827, "text": "Guten Abend DC945,\nsofern alles unter Dach und Fach ist, wird das der 01.01.2020 sein. \n Gru\u00df, Tino!"}
{"id": 19828, "text": "Bis jetzt gibt es ja nur Erkl\u00e4rungen, dass die Mehrwertsteuer ge\u00e4ndert werden soll. Konkret wurde aber noch nichts beschlossen."}
{"id": 19829, "text": "Solange aber keine gesetzlichen Regelungen vorliegen, kann man kein verbindliches Datum nennen. Die Mehrwertsteuersenkung liegt nicht in den H\u00e4nden der Bahn."}
{"id": 19830, "text": "Wieviel wann abzuf\u00fchren ist, entscheidet immer noch die Steuergesetzgebung. Hallo bideg,\nder Mitfahrer-Gutschein wird in einer personalbedienten Verkaufstelle in eine Fahrkarte umgetauscht."}
{"id": 19831, "text": "Daher spricht nichts gegen die alleinige Einl\u00f6sung durch eine dritte Person. /ka Sie k\u00f6nnen die Sitzplatzreservierung einmalig kostenfrei umbuchen."}
{"id": 19832, "text": "Nein, diese Person ben\u00f6tigt ein neues Ticket. \n P.S. es bringt absolut nix, solche L\u00e4ndertickets im Voraus zu buchen."}
{"id": 19833, "text": "Man hat keine Vorteile bei einer fr\u00fchen Buchung, nur Nachteile. Hallo CPattscheck,\ndie Informationen der Community, zur nachtr\u00e4glichen Buchung eines Mitfahrers beim L\u00e4nder-Ticket, sind korrekt."}
{"id": 19834, "text": "Gar nicht. Hier gilt der Westfalentarif. Das 9 Uhr-Tagesticket f\u00fcr 5 Personen (gilt samstags, sonn- und feiertags ganztags) kostet 39 Euro."}
{"id": 19835, "text": "Tickets vom Schalter k\u00f6nnen Sie nicht in die App laden. Es ist alles OK. Auf ihrem Papierticket sollte Wagen und Platz der Reservierung stehen."}
{"id": 19836, "text": "Anderes Fahrzeug hei\u00dft so gut wie immer aufgehobene Reservierungen und freie Platzwahl. Und wie erfahre ich, was gilt?"}
{"id": 19837, "text": "Das kann ja ein Spa\u00df werden... \u201e Was bedeutet das nun f\u00fcr meine reservierten Sitzpl\u00e4tze? \u201c\n -&gt ; Es gibt zwei M\u00f6glichkeiten."}
{"id": 19838, "text": "Variante 2 ist wahrscheinlicher.\n Kleiner Tipp. Drucke Dir die Reservierungen vor der Fahrt aus. Wenn es mit der Reservierung nicht klappt, kannst Du"}
{"id": 19839, "text": "Bei beiden M\u00f6glichkeiten sehe ich am Sitzplatz ja keine Reservierungsanzeige. Woher wei\u00df ich also was gilt?"}
{"id": 19840, "text": "In den anderen F\u00e4llen (Durchsage \u201e Reservierungen sind nicht m\u00f6glich\u201c. Pl\u00e4tze oder Wagen sind nicht vorhanden etc.)"}
{"id": 19841, "text": "Bei der Meldung, dass ein anderes Fahrzeug eingesetzt wird, bedeutet dies in der Regel, dass es die gebuchten Reservierungen nicht mehr gibt."}
{"id": 19842, "text": "Also freie Platzwahl, wenn \u00fcberhaupt noch m\u00f6glich \u201eDas geht im Reisezentrum und im Zug.\n Im Zug f\u00e4llt keine Strafe an, sondern ein Bordzuschlag."}
{"id": 19843, "text": "-&gt ; Vorsicht bei dieser Antwort.\n Eine Fahrt von Ingolstadt nach Hannover ist eine v\u00f6llig andere Strecke als Frankfurt Hannover."}
{"id": 19844, "text": "Da ist es mit einer Umwegkarte und Bordzuschlag nicht getan. Das kostet richtig Geld.\n Hier ist das Ticket zu stornieren und ein neues zu buchen."}
{"id": 19845, "text": "Welcher Zug, welches Datum, welche Strecke ..... ? Ich fahre am 16.10.19 von Dortmund HBF nach Backnang Bahnhof um 5:15 Uhr mit dem IC2319 und wie gesagt: auf meiner Fahrkarte steht der gleiche Zug wie auf der Sitzplatzreservierung nur das dort steht das der Zug um 5:37 Uhr kommt bzw f\u00e4hrt.."}
{"id": 19846, "text": "Also der Zug f\u00e4hrt wegen Bauarbeiten um 5:15 ab. Au\u00dferhalb der Bauarbeiten 5:37. Kann es vielleicht sein das sie Fahrkarte und Reservierung getrennt gekauft haben?"}
{"id": 19847, "text": "Wegen Bauarbeiten steht auf der DB Seite nicht mal was..sch\u00f6n zu wissen..\n Nein habe die Sitzplatzreservierung mit dem Ticket zusammen gekauft aber da"}
{"id": 19848, "text": "Gilt den die Reservierung trotzdem? Selbstverst\u00e4ndlich beh\u00e4lt die Sitzplatzreservierung ihre G\u00fcltigkeit."}
{"id": 19849, "text": "Ist dies bei Ihnen nicht der Fall, gilt Rail and Fly f\u00fcr jeden Bahnhof im Bereich der DB, Sie k\u00f6nnen dann also auch nach Berlin fahren."}
{"id": 19850, "text": "Die Angabe \u201eRailway Germany\u201c entspricht allen DB-Bahnh\u00f6fen und Sie k\u00f6nnen von/zu allen DB-Bahnh\u00f6fen fahren."}
{"id": 19851, "text": "Landen in SXF/TXL und Weiterfahrt mit der Bahn zur Friedrichstra\u00dfe in Berlin). /ch Hallo Henni06,\nes ist ein Ticket ab Bayreuth erfoerderlich, sofern nicht bis Kulmbach mit Z\u00fcgen der agilis Verkehrsgesellschaft mbH &amp; Co. KG gefahren wird."}
{"id": 19852, "text": "Bayreuth finden sich auf https://www.studentenwerk-oberfranken.de/das-swo/semester...\n ---\n Auszug aus der PDF Datei https://www.studentenwerk-oberfranken.de/fileadmin/conten..."}
{"id": 19853, "text": "Die Freifahrtberechtigung erstreckt sich auf alle Linien der Stadtwerke Bayreuth und die umseitig aufgef\u00fchrten Omnibuslinien bzw. Schienenverbindungen der angeschlossenen Verkehrsunternehmen."}
{"id": 19854, "text": "Linien der Deutsche Bahn AG, Regio Bayern\nin den Z\u00fcgen des Nahverkehrs (RegionalExpress) in der 2. Klasse\nLinie"}
{"id": 19855, "text": "Linien der agilis Verkehrsgesellschaft mbH &amp; Co. KG\nLinie Bayreuth - Kulmbach\n Linie Bayreuth -"}
{"id": 19856, "text": "Linie Bayreuth - Haidenaab-G\u00f6ppmannsb\u00fchl\n ---\n Danach ist das Semesterticket Bayreuth in Z\u00fcgen der Deutsche Bahn AG, Regio Bayern nur zwischen Bayreuth - Pegnitz und in Z\u00fcgen der agilis Verkehrsgesellschaft mbH &amp;"}
{"id": 19857, "text": "Schafft es unsere zuk\u00fcnftige Elite nicht mal selber zu recherchieren, wo ein Ticket gilt und das Dresden nicht mehr in Franken oder Bayern liegt?"}
{"id": 19858, "text": "Wenn das einzeln nachgekaufte Ticket keine Reservierung hat: Eine einzelne Reservierung (ohne Ticket) so buchen, dass man neben den zwei vorhandenen Pl\u00e4tzen sitzt - geht nur, wenn in den Z\u00fcgen die grafische Platzauswahl m\u00f6glich ist."}
{"id": 19859, "text": "Der Zug ist doch gefahren, nur nicht mit allen Zugteilen, bzw. Wagen. Wenn Sie mit weniger als 60 Minuten Versp\u00e4tung am Ziel angekommen sind steht Ihnen tats\u00e4chlich nur die Erstattung der Platzreservierung zu."}
{"id": 19860, "text": "Sonst alles richtig. Reservierung wird erstattet und sonst gibt es nur Geld zur\u00fcck bei Versp\u00e4tung. Einfach in der Reiseauskunft auf bahn.de die Verbindungsdaten eingeben und auf \""}
{"id": 19861, "text": "Auf dieser Strecke gelten die Zeitkarten des Nahverkehrs auch im Fernverkehr. \" Auf dieser Strecke gelten die Zeitkarten des Nahverkehrs auch im Fernverkehr\""}
{"id": 19862, "text": "Auf der Webseite gibt es dar\u00fcber keine Infos. Ist es ein Sonderangebot oder ist es f\u00fcr immer? Wenn Sie unter\nhttps://fahrkarten.bahn.de/privatkunde/start/start.post?s...\ndie Preise abfragen, k\u00f6nnen sie ausw\u00e4hlen zwischen Nahverkehr und ICE/IC/EC/Nahverkehr."}
{"id": 19863, "text": "Dies ist die derzeitige Regelung, die momentan generell gilt. Ob dies f\u00fcr immer so ist. oder ob es hier irgendwann \u00c4nderungen geben wird, kann Ihnen niemand sagen."}
{"id": 19864, "text": "wenn ich ICE/IC/EC/Nahverkehr ausw\u00e4hle und auf Weiter klicke, wird es angezeigt, dass ich nur Nahverkehr als Verkehrsmittel benutzen darf."}
{"id": 19865, "text": "https://i.imgur.com/MDbQsZk.png\n Also darf man nur Monatskarten f\u00fcr den Nahverkehr kaufen. \" Also darf man nur Monatskarten f\u00fcr den Nahverkehr kaufen.\""}
{"id": 19866, "text": "; Ja. Und das ist gut so!\n In allen Z\u00fcgen zwischen Rostock und Stralsund gelten die Fahrkarten des Nahverkehrs."}
{"id": 19867, "text": "Mit der g\u00fcnstigeren Zeitkarte Nahverkehr k\u00f6nnen genau die selben Z\u00fcge benutzt werden wie mit einer ICE Zeitkarte."}
{"id": 19868, "text": "Die g\u00fcnstigste ICE-Fahrkarte die die DB anbietet ist der Supersparpreis f\u00fcr 19,90 EUR. Ein Ticket mit Zugbindung."}
{"id": 19869, "text": "3 EUR g\u00fcnstiger als der Supersparpreis, dazu noch ohne Zugbindung.\n https://de.share-your-photo.com/img/8d7a96d694.png\n\""}
{"id": 19870, "text": "Aber ich m\u00f6chte mit einem ICE pendeln.\"\n -&gt; Kaufen Sie die Monatskarte Nahverkehr und pendeln mit dem ICE."}
{"id": 19871, "text": "Genie\u00dfen Sie mit einer Zeitkarte Nahverkehr im ICE zu pendeln. \n Mit dem eingesparten Geld... \n ..."}
{"id": 19872, "text": "\u201etrotz googeln habe ich leider keine Antwort gefunden. \u201c\n -&gt ; Hier in der Community gibt es aber schon ganz viele Antworten."}
{"id": 19873, "text": "\u201eMeine letzte Info war, dass man den Nahverkehr wechseln darf aber an die Fernverkehrsz\u00fcge gebunden ist."}
{"id": 19874, "text": "-&gt ; Das stimmt, aber nur wenn die Z\u00fcge auch so fahren wie gebucht. Wenn Z\u00fcge ausfallen oder anders fahren und Du dadurch Anschl\u00fcsse verpasst oder mindestens 20 Minuten sp\u00e4ter an Deinem Ziel ankommst, dann ist die Zugbindung automatisch aufgehoben."}
{"id": 19875, "text": "\u201eUnd was ist mit meinem Sitzplatz? Bleibt der im ICE reserviert? \u201c\n -&gt ; Wenn der ICE noch f\u00e4hrt, bleibt Dein Platz da reserviert."}
{"id": 19876, "text": "Ich vermute Du hast f\u00fcr den ICE 1601 reserviert. Du kannst z.B. mit dem SEV Bus um 10:35 Uhr nach Horneburg fahren und dann weiter nach Hamburg."}
{"id": 19877, "text": "Wenn Du zu einem anderen Zeitpunkt (z.B.) 11:15 losf\u00e4hrst, m\u00fcstest Du die Platzreservierung umtauschen."}
{"id": 19878, "text": "Sofern die Fahrkarte der 1. Person diese Streckenabschnitt mit dieser Produktklasse umfasst, bezieht sich diese G\u00fcltigkeit auch auf den Mitfahrer."}
{"id": 19879, "text": "Ich habe den Gutschein schon im Reisezentrum umgetauscht und f\u00fcr mich ein normales Flexpeis-Ticket gekauft."}
{"id": 19880, "text": "Ich habe im Reisezentrum eine Fahrkarte g\u00fcltig f\u00fcr \u201e1 Erwachsenen\u201c erhalten. Dort ist keine 2. Person eingetragen."}
{"id": 19881, "text": "Hierauf ist vermerkt: Gilt zur Mitfahrt mit dem Bahncard-Inhaber. Habe nun auch bei Abellio nachgefragt, die sagen nein, ist nicht g\u00fcltig."}
{"id": 19882, "text": "Mein Mitfahrer m\u00fcsste somit die Teilstrecke im Abellio selber bezahlen Hallo,\nwas f\u00fcr einen BC Mitfahrergutschein haben Sie eingel\u00f6st und was steht genau auf dem endg\u00fcltigen Ticket?"}
{"id": 19883, "text": "Den BC-Mitfahrergutschein habe ich als Aktionsangebot per Post zugesandt bekommen. Es waren 2 Gutscheine enthalten, von denen wir einen f\u00fcr die Hin- und einen f\u00fcr die R\u00fcckfahrt nutzen wollen."}
{"id": 19884, "text": "Gilt zur Mitfahrt mit dem BahnCard- Inhaber. G\u00fcltig f\u00fcr alle Z\u00fcge der DB innerhalb Deutschlands. \n Hoffe ich habe das verst\u00e4ndlich formuliert..."}
{"id": 19885, "text": "Danke f\u00fcr Ihre R\u00fcckmeldung, dann wei\u00df ich welche Variante Sie erhalten haben. Wie Sie es selbst zitieren, gilt die Mitfahrerfreifahrt nur in den Z\u00fcgen der DB."}
{"id": 19886, "text": "/di Dann wei\u00df ich Bescheid, danke f\u00fcr alle Antworten! Da die Reservierung nicht f\u00fcr andere Z\u00fcge als die gebuchten passt (im anderen Zug existieren die Waagen- bzw. Sitzplatznummern ggfs. gar nicht, oder wurden schon von anderen reserviert),  m\u00fcssen sie umbuchen."}
{"id": 19887, "text": "Also: auf alle F\u00e4lle umbuchen. Dazu m\u00fcssen Sie sich die Konditionen durchlesen, zu denen Sie gebucht haben."}
{"id": 19888, "text": "Was f\u00fcr ein Bahnticket haben Sie denn bekommen?\n Besteht bei diesem Ticket Zugbindung?\n Wenn das Bahnticket  ohne Zugbindung ist, k\u00f6nnten Sie f\u00fcr einen anderen Zug reservieren und diesen dann  mit dem Ticket benutzen."}
{"id": 19889, "text": "\u201c\n -&gt ; Das h\u00e4ngt von den Konditionen bei lastminute und dem Ticket ab. \n Im ung\u00fcnstigsten Fall m\u00fcssen Sie tats\u00e4chlich ohne Reservierung diesen Zug benutzen."}
{"id": 19890, "text": "Wenn nein, was haben Sie f\u00fcr ein Ticket gebucht? /di Leider wei\u00df ich das eben nicht, welches Ticket ich habe."}
{"id": 19891, "text": "Das Ticket muss ich am Bahnschalter abholen. Dazu komme ich erst am Mittwoch und ich bef\u00fcrchte, dass auch in dem n\u00e4chsten Zug die Pl\u00e4tze dann alle reserviert sind."}
{"id": 19892, "text": "Ich muss doch der Tarif und Preis angezeigt werden, wenn Sie etwas buchen. Haben Sie eine Buchungsbest\u00e4tigung erhalten?"}
{"id": 19893, "text": "/di Welche Tickets bei lastminute dabei sind, das wei\u00df hier offenbar niemand.\n Aber Reservierungen haben nichts mit Tickets zu tun, die kann man separat buchen."}
{"id": 19894, "text": "Sie m\u00fcssen entscheiden ob es Ihnen das Wert ist. eine Platzreservierung zu bekommen. Eventuell sichern Sie sich erstmal Pl\u00e4tze durch eine Onlinebuchung."}
{"id": 19895, "text": "Wenn nicht, dann haben Sie die Reservierungsgeb\u00fchr umsonst bezahlt, weil Reservierungen nicht erstattet werden."}
{"id": 19896, "text": "Es wurde nur ein Gesamtpreis f\u00fcr die Buchung, also Hotel und Bahnreise angezeigt. Ich habe eine Referenznummer erhalten, mit der ich die Tickets am Schalter abholen soll."}
{"id": 19897, "text": "Ich wei\u00df sehr wohl den Unterschied zwischen Buchung, Tickets und Reservierung. Mein Problem ist, dass die Reservierung f\u00fcr die Verbindung, 03.10.19 5.37h von Saarbr\u00fccken nach Ankunft Salzburg 11.59h, bei sehr hoher Auslastung der Verbindung nicht mehr m\u00f6glich ist."}
{"id": 19898, "text": "NOCH nicht die hohe Auslastung ausweist, Pl\u00e4tze reservieren, die derzeit noch als verf\u00fcgbar angezeigt werden, m\u00f6glicherweise aber am Mittwoch dann auch alle belegt sind."}
{"id": 19899, "text": "Wie gesagt ich habe keinen Ticketpreis, auch noch kein Ticket, einzig die gebuchte Verbindung. Genau das ist mein Problem."}
{"id": 19900, "text": "Ich habe Ihr Problem schon verstanden.\n Mein Vorschlag bezog sich einfach darauf bereits heute Pl\u00e4tze zu reservieren, egal ob das Ticket flexibel ist oder nicht."}
{"id": 19901, "text": "Darum die Frage ob es Ihnen 9 EUR Wert ist (2 Pl . 2.Kl .) bereits heute zu reservieren?\n Wenn Ihr Ticket nicht flexibel genutzt werden kann, haben Sie diese 9 EUR umsonst ausgegeben, weil die Reservierung dann nicht von Ihnen genutzt werden kann."}
{"id": 19902, "text": "In dem Fall kann ich es leider nicht rekonstruieren und Vermutungen sind auch nicht hilfreich. Haben Sie einmal bei lastminute.de angerufen und nachgehakt, was man f\u00fcr Sie gebucht hat?"}
{"id": 19903, "text": "Danke f\u00fcr alle Bem\u00fchungen mir zu helfen. Dachte mir, dass es ein ergebnisloses Unterfangen sein w\u00fcrde."}
{"id": 19904, "text": "Warte jetzt bis ich am Schalter stehe und schau was sich machen l\u00e4sst. Nochmal danke und liebe Gr\u00fc\u00dfe"}
{"id": 19905, "text": "Hier hat niemand Zugriff auf Ihre Daten noch hat jemand von uns Einblick in irgendwelche Vorg\u00e4nge bei der Deutschen Bahn."}
{"id": 19906, "text": "Eine Frage nach Unterlagen von Ihnen k\u00f6nnen wir daher nicht beantworten.\n DB Dialog k\u00f6nnen Sie folgenderma\u00dfen erreichen:"}
{"id": 19907, "text": "Salzufer 6\n10587 Berlin\n Tel.: 030 755453 -444\nAu\u00dferdem betreibt DB Dialog die Servicehotline der Bahn."}
{"id": 19908, "text": "Die Sichtweise der DB ist, dass es sich nicht um einen durchgehenden Fahrschein handelt und damit keine Fahrgastrechte bestehen;"}
{"id": 19909, "text": "Der Fall ist eine Konstellation, bei der ein Musterprozess Klarheit schaffen w\u00fcrde ... Dann handelt es sich um zwei getrennte Bef\u00f6rderungsvertr\u00e4ge und Sie"}
{"id": 19910, "text": "Nein, die Zugbindung wird nicht aufgehoben. Die Fahrgastrechte gelten immer pro Bef\u00f6rderungsvertrag."}
{"id": 19911, "text": "Von daher ggf. einfach einen Nahverkehrszug eher nutzen, wenn Sie Sorge haben, Sie k\u00f6nnten den Anschluss nicht bekommen."}
{"id": 19912, "text": "\u201eWird die Zugbindung automatisch aufgehoben oder muss ich mich an das Personal im Zug oder im Bahnhof wenden?"}
{"id": 19913, "text": "-&gt ; Die Zugbindung wird nicht aufgehoben. Das Personal im Zug wird Dir nichts nutzen. Du bist ja dann \u201eim falschen Zug"}
{"id": 19914, "text": "Im Zug verkauft man Dir ein Flexpreisticket plus 19 EUR Bordzuschlag oder Du bekommst eine Fahrpreisnacherhebung."}
{"id": 19915, "text": "Anspruch auf Aufhebung der Zugbindung besteht nicht. Wenn Du den ICE verpasst, dann verf\u00e4llt ein zugebundenes Ticket ersatzlos und Du m\u00fcsstest ein neues Ticket f\u00fcr den ICE kaufen."}
{"id": 19916, "text": "Entweder eine gro\u00dfe Zeitreserve einbauen oder trotz Studentenausweis ein durchgehendes Ticket kaufen spart Geld."}
{"id": 19917, "text": "Bei Strecken unter 250 km kosten Tickets mit NV Anteil teilweise nicht mehr als die reine ICE Verbindung."}
{"id": 19918, "text": "Hallo,\nwas die Community Ihnen hier schreibt, ist richtig. Auch die Anmerkung von Joeopitz zum Preis kann ich nur so unterschreiben."}
{"id": 19919, "text": "/di Wahrscheinlich weil: https://community.bahn.de/questions/1990594-sitzplareserv... Hallo,\nwie hier schon vermutet wird, der Zug ist noch nicht zur Reservierung freigegeben."}
{"id": 19920, "text": "/di Fragen Sie dazu bitte einen Hellseher. Preise bei der Bahn steigen und sinken, ohne dass f\u00fcr uns Bahnkunden ersichtlich ist, wann das eine bzw. das andere eintritt:"}
{"id": 19921, "text": "Diese Frage kann Ihnen niemand beantworten, der Preis richtet sich nach Angebot und Nachfrage. Beides ist also m\u00f6glich."}
{"id": 19922, "text": "Sparpreise sind kontingentiert. Ist ein Kontingent aufgebraucht, steigt der Preis. Durch Stornierungen oder zus\u00e4tzliche Kontingente kann der Preis aber auch wieder sinken."}
{"id": 19923, "text": "Letztlich m\u00fcssen Sie selbst wissen, ob Sie lieber auf Nummer sicher gehen mit dem aktuellen Preis oder das Risiko eingehen und abwarten (mit entsprechender Gefahr, dass der Preis steigt)."}
{"id": 19924, "text": "Kleine Hilfestellung:\n Ich habe in den letzten Jahren ca. 250 Fahrten mit einem Sparpreisticket gemacht."}
{"id": 19925, "text": "Es gibt aber tats\u00e4chlich F\u00e4lle wo das vorkommt. Wenn man annimmt, das es bei 300 Fahrten einmal vorkommt das ein Sparpreis g\u00fcnstiger wird, liegt man zumindest von der Gr\u00f6\u00dfenordnung richtig."}
{"id": 19926, "text": "Prozentual hei\u00dft das 0 3%\n Niemand kann Dir sagen, was bei Deinem Zug passieren wird.\n Wenn Du wartest wird mit einer Wahrscheinlichkeit von 99,7% der Preis steigen (oder zumindest gleichbleibend)."}
{"id": 19927, "text": "Da die Zahlen nur auf meiner pers\u00f6nlichen Erfahrung beruhen, sind Sie nicht repr\u00e4sentativ. Die Gr\u00f6\u00dfenordnung d\u00fcrfte aber hinkommen."}
{"id": 19928, "text": "\u201c\n -&gt ; Nein . Die Wegevorschrift ist einzuhalten.\n \u201eIch habe ein Flexticket f\u00fcr N\u00fcrnberg - Frankfurt // Frankfurt - K\u00f6ln // K\u00f6ln - Aachen, wenn ich diese Verbindung nicht schaffe, kann ich auch die Verbindung N\u00fcrnberg - Frankfurt // Frankfurt - Aachen nehmen?"}
{"id": 19929, "text": "Auf dem Ticket sind Leitpunkte und Raumbegrenzungen angegeben z.B. In der Form\n N*(AN/FUE)*WUE*F*(FFMF*MZ/WI*NILA)*KO*K*AC"}
{"id": 19930, "text": "Erkennen k\u00f6nnen Sie das in der Verbindungssuche anhand des Flexpreises. Ist der Preis f\u00fcr die gew\u00fcnschte Verbindung h\u00f6her als der Ticketpreis, dann muss die Differenz nachgezahlt werden."}
{"id": 19931, "text": "Im Zug kommen 19 EUR Bordzuschlag dazu. Was soll der Unterschied zwischen beiden Verbindungen sein?"}
{"id": 19932, "text": "Oder meinen Sie, dass es sich im zweiten Fall um einen durchgehenden Zug von Frankfurt nach Aachen ohne Umstieg in K\u00f6ln handelt?"}
{"id": 19933, "text": "Durch die Antwort von Rolf kam ich erst auf die Idee was Sie mit Ihrer seltsamen Wegbeschreibung meinen, Ich hab mich auch gewundert."}
{"id": 19934, "text": "Die erste Verbindung hat 2 Umstiege (Frankfurt und K\u00f6ln), die zweite Verbindung ist mit einem Umstieg in Frankfurt."}
{"id": 19935, "text": "Wichtig ist ob der gefahrene Weg vom Ticket abgedeckt ist.\n Nicht der Zug Frankfurt-K\u00f6ln ist das entscheidende, sondern welchen Weg der Zug nimmt."}
{"id": 19936, "text": "Ja das sind meine Verbindungen, wusste gar nicht dass es eine Wegevorschrift gibt.\n Ich habe folgende in meinem Ticket gefunden, was genau sagt die mir jetzt?"}
{"id": 19937, "text": "IC nach K\u00f6ln \n RE nach Aachen\nKann ich dann die schnellere Verbindung N\u00fcrnberg - Frankfurt // Frankfurt - Aachen, (2xICE) ohne Mehrkosten nehmen?"}
{"id": 19938, "text": "Vielen Dank nochmal! Dann nehmen wir mal (AN/FUE)*WUE*(MZ*BIN/F)*KO*K auseinander.\n (AN/FUE)*WUE  bedeutet, das Sie von N\u00fcrnberg alle Strecken bis W\u00fcrzburg nehmen k\u00f6nnen, die zwischen der Strecke \u00fcber Ansbach und der direkten Strecke \u00fcber F\u00fcrth liegen."}
{"id": 19939, "text": "Von W\u00fcrzburg geht es \u00fcber alle Strecken zwischen Mainz-Bingen einerseits oder Frankfurt andererseits (damit ist der ganze Gro\u00dfraum Frankfurt und s\u00fcdlich davon abgedeckt) \u00fcber Koblenz und K\u00f6ln nach Aachen."}
{"id": 19940, "text": "Das hei\u00dft es geht am Rhein entlang und nicht \u00fcber die Schnellfahrstrecke Montabaur-Siegburg.\n Vereinfacht gesagt kann mit dem Ticket jede Verbindung \u00fcber W\u00fcrzburg und Frankfurt (oder auch s\u00fcdlich von Frankfurt) genutzt werden."}
{"id": 19941, "text": "..\n Noch einfacher, es kann mit dem Ticket jede g\u00e4ngige Strecke von N\u00fcrnberg nach Aachen genutzt werden, solange zwischen Frankfurt und K\u00f6ln nicht die Schnellfahrstrecke dabei ist."}
{"id": 19942, "text": "Mit dem Stern werden Leitpunkte getrennt. A*B*C bedeutet von A \u00fcber B nach C.\n Klammern und Schr\u00e4gstriche beschreiben eine Raumbegrenzung A*(B*C/D)*E also"}
{"id": 19943, "text": "Du findest das kompliziert? Ist es auch!\n Kundenunfreundlich, 99% der Kunden blicken nicht durch. Du sieht auch nirgendwo in der Verbindungssuche welche Wegevorschrift damit zusammenh\u00e4ngt."}
{"id": 19944, "text": "Einfache Regel: Wenn ein Flexpreisticket f\u00fcr den gleichen Tag das gleiche kostet ist es f\u00fcr die gleiche Strecke."}
{"id": 19945, "text": "Ist der h\u00f6her als Dein Ticketpreis, dann brauchst Du eine Umwegkarte.\n Ist er niedriger, dann brauchst Du auch eine Umwegkarte, die ist aber kostenfrei."}
{"id": 19946, "text": "Von N\u00fcrnberg bis Koblenz : https://de.share-your-photo.com/img/edef4c1f11.png\n Da wo die \"Schlaufen\" sind, k\u00f6nnen auch alle dazwischenliegenden Wege benutzt werden (Raumbegrenzung)."}
{"id": 19947, "text": "Super!\n Vielen Dank f\u00fcr die ausf\u00fchrliche Erkl\u00e4rung, ich werde es mir noch paar mal durchlesen, f\u00fcr's Verst\u00e4ndnis ;)\nHat mir auf jedenfall sehr weiter geholfen."}
{"id": 19948, "text": "Vielen Dank nochmal! :-)\n Gern geschehen! Nein, da ist kein City-Ticket dabei.\n Bitte sehr. Nein, siehe https://www.bahn.de/p/view/angebot/gruppen/faq.shtml"}
{"id": 19949, "text": "Sollten Sie Ihre bei der DB erworbene Zeitkarte nicht rechtzeitig erhalten haben, melden Sie sich bitte telefonisch beim\u00a0Abo-Center."}
{"id": 19950, "text": "Entspannen und die Suchfunktion nutzen. Hallo,\nklingt ganz danach, dass die Buchung nicht abgeschlossen werden konnte."}
{"id": 19951, "text": "Hierzu gibt es schon einige Anfragen in der Community (weshalb Bertosch die Suchfunktion anspricht), da es bei den Zahlungsmitteln PayPal, Klarna und Paydirekt leider manchmal zu Zeit\u00fcberschreitungen kommt, sogenannten Timeouts."}
{"id": 19952, "text": "Hier geht das Geld dann automatisch zur\u00fcck. \n Ein Anruf beim Online-Service kann hier f\u00fcr Sie schnelle Klarheit bringen."}
{"id": 19953, "text": "/di Da hast Du in der Tat ein Problem.\n Es gibt tats\u00e4chlich nur folgende M\u00f6glichkeiten:\n 1 . Neue Tickets zu kaufen und sich den Preis f\u00fcr die alten Tickets erstatten zu lassen."}
{"id": 19954, "text": ". Nicht zu fahren und sich den Preis f\u00fcr die Tickets erstatten zu lassen.\n und (nur f\u00fcr risikofreudige Reisende zu empfehlen)"}
{"id": 19955, "text": ". Ohne Ticket zu fahren, es freundlich dem Zugbegleiter unaufgefordert erkl\u00e4ren und sich eine Fahrpreisnacherhebung ausstellen zu lassen."}
{"id": 19956, "text": "Letzteres ist eigentlich nicht zu empfehlen, aber die einzige M\u00f6glichkeit zu fahren, wenn man nicht in der Lage ist"}
{"id": 19957, "text": "Wann hast Du die Fahrkarten gekauft? Rechne mit drei Tagen Zustellungsdauer! Ansonsten vielleicht mal bei der Hotline anrufen und das Problem schildern!"}
{"id": 19958, "text": "bei einer Fahrpreisnachforderung muss man sich nichts erstatten lassen. Einfach die Daten aufnehmen lassen und im Nachgang bei der Bahn melden."}
{"id": 19959, "text": "ich m\u00f6chte zu den richtigen Antworten der Community noch eine Empfehlung hinzuf\u00fcgen. Bitte informieren Sie die Kollegen vom Online-Service kurzfristig \u00fcber den Nichterhalt der Fahrkarten, damit eine Notiz in Ihrem gebuchten Auftrag hinterlegt wird."}
{"id": 19960, "text": "Hallo,\ndie Wochenkarte zum Niedersachsen-Tarif kostet\u00a028,30 Euro.\u00a0 Hier finden Sie mehr Informationen."}
{"id": 19961, "text": "Hallo NadKAuf,\nbei korrektem Einlesen eines Online-Tickets werden die Zugnummer, das Datum und die Uhrzeit erfasst."}
{"id": 19962, "text": "Jedoch werden keine Standortdaten hinterlegt bzw. gespeichert.\n Gru\u00df, Tino! Der Kontrollzeitpunkt und die Zugnummer werden mit Sicherheit beim Scannen des Tickets erfasst."}
{"id": 19963, "text": "Der Nachweis ob ein Ticket benutzt (gescannt) wurde oder nicht ist m\u00f6glich. Nun die erste Frage ist ja ob es solche Urkunden wirklich gibt, sprich ob solche Daten erfasst und gespeichert werden."}
{"id": 19964, "text": "Hallo NadKauf,\nbei der Kontrolle wird auch das Datum und die Uhrzeit festgehalten, so wie Tino Gro\u00df es bereits richtig schrieb."}
{"id": 19965, "text": "/si Erstattung gibt es wenn Sie von der Fahrt zur\u00fcckzutreten. Auf Grund des ge\u00e4nderten Fahrplans ist das m\u00f6glich."}
{"id": 19966, "text": "Fahren Sie 1 Stunde fr\u00fcher los und kommen Sie zur geplanten Zeit an, haben Sie keinen Anspruch auf Entsch\u00e4digung."}
{"id": 19967, "text": "Da die Zugbindung aufgehoben ist, k\u00f6nnen Sie am Reisetag jede andere Verbindung zu Ihrem Reiseziel nutzen."}
{"id": 19968, "text": "Sie k\u00f6nnen die Reservierung einmal kostenfrei umbuchen. Guten Morgen CJ17,\nwo kaufen Sie das Semesterticket?"}
{"id": 19969, "text": "In T\u00fcbingen an der Eberhard-Karls Universit\u00e4t. Dann fragen Sie bitte mal an der Verkaufsstelle direkt, welche Angabe ben\u00f6tigt wird."}
{"id": 19970, "text": "/si Doch hier handelt es sich um das Onlinesemesterticket. Ich werde von der Naldo Verkehrsbund Website auf einen von der Deutsche Bahn vertriebenen online-Ticket-Shop weitergeleitet."}
{"id": 19971, "text": "Ich gehe hier von den letzten 4 Ziffern der EC-Karte aus. Sie k\u00f6nnten aber einen anderen Ausweistyp ausw\u00e4hlen, wie den Personalausweis (s. Sceenshot)."}
{"id": 19972, "text": "<img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/3fa/361/f4f3fc7f7b3fe496a2fe31e839/public_uploader/semesterticket-t_bingen.png?12ffd6\""}
{"id": 19973, "text": "ja. mit dem Flexpreis d\u00fcrfen sie am ersten Geltungstag fahren (sie m\u00fcssen die Fahrt an diesem Tag beginnen) und am Tag danach  sowie am dritten Tag bis 3 Uhr morgens fahren."}
{"id": 19974, "text": "Das ist korrekt.\n Die Fahrt mu\u00df am ersten Geltungstag angetreten werden. Die G\u00fcltigkeitsdauer richtet sich nach der Entfernung."}
{"id": 19975, "text": "Hallo vifa,\ndie von der Community hinterlegten Antworten sind richtig. /ka G\u00fcltig in allen Fern- und Nahverkegesz\u00fcgen der DB."}
{"id": 19976, "text": "Und wo DB nicht drauf steht d\u00fcrfen Sie damit auch nicht fahren. Bedingungen Erixx\n \u00a7 30  Anerkennung von Fahrscheinen der Deutschen Bahn AG und des Kombinationstarifs NordWestBahn"}
{"id": 19977, "text": "Regionalverkehr Hildesheim\n(1)      In   den  erixx-Z\u00fcgen  gelten  zus\u00e4tzlich  die  Fahrpreise,  die  Fahrkarten  und  deren  \nErwerbsm\u00f6glichkeit sowie alle erg\u00e4nzenden Tarifbestimmungen der jeweils aktuellen Bedingungen der \nDeutschen Bahn AG f\u00fcr den Nahverkehr."}
{"id": 19978, "text": "(3)      Auf dem Streckenabschnitt Hildesheim Hbf - Gro\u00df D\u00fcngen (oder Teilstrecken der Relation, \nausgenommen ist die Relation Hildesheim Hbf \u2013 Hildesheim Ost)"}
{"id": 19979, "text": "Regionalverkehr Hildesheim anerkannt. Dann ist doch alles klar:\n Erixx wendet die Bestimmungen der DB an."}
{"id": 19980, "text": "Der Grund wird ganz einfach sein, dass die DB keine Kompensationszahlung f\u00fcr die Gutscheine an Erixx geleistet hat und Erixx sich nat\u00fcrlich fragt, warum man den Kunden der DB gratis mitnehmen soll."}
{"id": 19981, "text": "Danke f\u00fcr die bisherigen Antworten. Leider sind die Antworten m. E. nur Vermutungen, die nicht auf konkreten Erfahrungen beruhen."}
{"id": 19982, "text": "Interessant w\u00e4re an dieser Stelle eine rechtssichere Antwort der DB. Mal sehen, ob die DB sich dieses Themas annimmt, um den Kunden die Rechtssicherheit zu geben, die zumindest bei mir noch nicht gegeben ist."}
{"id": 19983, "text": "Selbst wenn hier das Social-Media-Team antwortet, ist das nicht rechtssicher im Sinne des Gesetzes, da das Social-Media-Team weder Vorstand noch Prokurist der DB AG im Sinne des \u00a778 Aktiengesetz ist."}
{"id": 19984, "text": "Denn die Beschr\u00e4nkung \"nur Z\u00fcge der DB\" findet sich in den offiziellen Aktionsbedingungen nicht. \n https://www.bahn.de/p/view/mdb/bahnintern/agb/gesamt_2019"}
{"id": 19985, "text": "(Ich gehe davon aus, dass es sich um ein Gutschein aus der Nummer E.118, E.123 oder E.130 handelt.)"}
{"id": 19986, "text": "Meine Aussage zur Rechtssicherheit beruht darauf, dass einige Antworten im Forum mit dem Vermerk \" Antwort von DB best\u00e4tigt\""}
{"id": 19987, "text": "Daher gehe ich davon aus, das die DB die Inhalte kontrolliert und ggf. korrigierend eingreift. Zum Gutschein:"}
{"id": 19988, "text": "Auf dem zur Fahrt zu verwendende Dokument steht \"ICE-, IC/EC-Fahrkarte BC Mitfahrer\", also Fahrkarte."}
{"id": 19989, "text": "CIV 1080\" angegeben. Am unteren Rand steht \"GUTSCHEIN\" und als Pries wird \" * * * * * , **\" angegeben."}
{"id": 19990, "text": "Auf schriftliche Anfrage bei Erixx antwortet der Kundendienst, dass der Mitfahrergutschein f\u00fcr die Teilstecke Derneburg - Hildesheim des Erixx, bei einer Fernfahrt nach Berlin verwendet werden kann und es nicht erforderlich ist f\u00fcr die Teilstrecke eine eigene Fahrkarte zu l\u00f6sen."}
{"id": 19991, "text": "Es gibt doch vertragliche Vereinbarungen, aus denen ersichtlich sein muss, was gilt, oder? W\u00e4re doch super, wenn diese Vertragsbedingungen hier von der Bahn zitiert w\u00fcrden."}
{"id": 19992, "text": "Das Thema G\u00fcltigkeit der Gutscheine zieht sich ja an vielen Stellen im Forum. HeDiPo, wir k\u00f6nnen nur f\u00fcr unseren Teil eine Stellung beziehen."}
{"id": 19993, "text": "Wie die erixx GmbH mit diesem Gutschein umgeht, k\u00f6nnen wir nicht beeinflussen, wenn es dazu keine Vereinbarungen gibt."}
{"id": 19994, "text": "Hallo blaubaer217,\nnutze doch einfach die komfortable Buchung mit dem DB Navigator. Dort gehst Du unter \u201ePendler &amp;"}
{"id": 19995, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo blaubaer217,\nwie Tino Gro\u00df richtig schreibt, ist die Buchung im DB Navigator m\u00f6glich."}
{"id": 19996, "text": "/ka \n <img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/248/c40/2323eedfc779df16068200171a/public_uploader/Monatskarte."}
{"id": 19997, "text": "? dd8f5f\"> Gibt es hier schon ein paar Threads zu. Sie haben mit dem nicht validierten Ticket ein g\u00fcltiges Ticket, allerdings kann die G\u00fcltigkeit erst mit der Validierung nachgewiesen werden."}
{"id": 19998, "text": "Vielen Dank f\u00fcr Ihre schnelle Antwort.\n Besteht die M\u00f6glichkeit ein Bahnticket zu kaufen und diese Kosten zur\u00fcckerstattet zu bekommen, nachdem ich eine Kopie des aktualisierten Studierendenausweises an den Reisekonzern eingereicht habe?"}
{"id": 19999, "text": "Nein, die M\u00f6glichkeit gibt es nicht.\n Wenn die Strecke nicht allzu lang ist: Vielleicht lohnt es sich auch, einfach einmal eine Fahrkarte zu kaufen anstatt den Stre\u00df mit dem Ticket nachzeigen zu haben."}
{"id": 20000, "text": "Bis 2.10, 12 Uhr mittags Hallo JulianSyno,\num welche Monatskarte handelt es sich? /ka \" Nur - wie will man Leute zur Bahn bekommen (was ja das Ziel der Mehrwertsteuersenkung ist) - wenn man dieses \"differenzierte Flexpreis\"-Model anscheinend immer weiter ausreizt und defacto eine Preiserh\u00f6hung durch die Hintert\u00fcr durchf\u00fchrt - und zwar an den Tagen, an denen viele - jetzt vielleicht noch Autopendler - mit der Bahn fahren ?\""}
{"id": 20001, "text": "; Daf\u00fcr wird es an anderen Tagen halt auch billiger.\n \" Wenn das erstmal gro\u00df publik wird - das geht PR-m\u00e4\u00dfig aber richtig nach hinten los.\""}
{"id": 20002, "text": "; Bei den letzten versteckten Erh\u00f6hungen ist das auch nicht passiert. Da braucht die DB nichts zu bef\u00fcrchten."}
{"id": 20003, "text": "Das Thema hatten wir \u00e4hnlich vor kurzem schon hier: \nhttps://community.bahn.de/questions/2100117-feiertagszusc...\nTja..."}
{"id": 20004, "text": "Man melkt eine Kuh solange wie sie Milch gibt. Und dass verstecke Preiserh\u00f6hungen bei der Bahn an der Tagesordnung sind, hat schon der August 2018 gezeigt, wo Sparpreise teurer wurden und bei der untersten Preiskategorie einfach mal so die Stornierungsm\u00f6glichkeit und das Cityticket gestrichen wurde."}
{"id": 20005, "text": "Preisenkung wird an die Kunden weitergegeben. Wenn aber der differenzierte Flexpreis eine Spanne von -5% und +15% zum Normalpreis bekommt (von urspr\u00fcnglich 2-5%), d\u00fcrfte jedem ein Licht aufgehen, was uns eigentlich erwartet."}
{"id": 20006, "text": "Dann gibt es halt nur noch 5 statt 50 Sparpreise pro Stecke zu dann 17,90 Euro und schwupps geht es hoch in die n\u00e4chste Preis-Kategorie."}
{"id": 20007, "text": "Frankreich zeigt wie es geht... aber der Deutsche meckert nur im Internet. Da \u00e4ndert sich nix.\n P.S. \""}
{"id": 20008, "text": "Von der Bahnseite her glaube ich das nicht. Die haben jetzt schon kein rollendes Material, vieles ist kaputt und \u00fcberaltert, es fehlen Mitarbeiter in den Z\u00fcgen und Werkst\u00e4tten, ebenso Lokf\u00fchrer, das Bordbistro ist mehr geschlossen als ge\u00f6ffnet, die Z\u00fcge sind teils \u00fcberbelegt, Stehpl\u00e4tze sind an der Tagesordnung..."}
{"id": 20009, "text": "Die drehen doch jetzt schon durch? @NRW N\u00f6, aber die Preise erh\u00f6ht. Ist genau wie im Supermarkt. Artikel kostet immer 1,69 Euro."}
{"id": 20010, "text": "Reine Psychologie und genauso macht es ja die Bahn. \n Dass du aber anderer Meinung bist ist klar, die DB ist ja dein Arbeitgeber."}
{"id": 20011, "text": "Wo steht das ich anderer Meinung bin? Das war nur eine Frage ob die Mehrwertsteuer schon gesenkt wurde."}
{"id": 20012, "text": "Eine Meinung diesbez\u00fcglich ist es nicht. \" Das war nur eine Frage ob die Mehrwertsteuer schon gesenkt wurde.\""}
{"id": 20013, "text": "Wie man es dreht und wendet:\n Die DB hat st\u00e4ndig neue Fahrgastrekorde - schon ohne die Mehrwertsteuersenkung."}
{"id": 20014, "text": "Weder die bisherigen Preiserh\u00f6hungen (versteckt und offen) noch die \"Kompliziertheit\" der Preise schrecken nennenswert Kunden ab."}
{"id": 20015, "text": "Ob man das gut findet, mag dahingestellt bleiben. Es ist einfach so.\n Die Preisdifferenzierung zwischen nachfragestarken Tagen und nachfrageschwachen Tagen ist beim Flixbus \u00fcbrigens auch nicht geringer."}
{"id": 20016, "text": "Den finanziellen Vorteil w\u00fcrden wir mit g\u00fcnstigeren Fahrpreisen eins zu eins an unsere Kunden weitergeben\u201c ist das ganze schon kritisch zu sehen."}
{"id": 20017, "text": "Und da hilft auch der Vergleich mit Flixbus wenig.\n Gr\u00fc\u00dfe, Oliver. In mehreren anderen Beitr\u00e4gen hatten wir schon festgestellt, das am 2. Oktober der differenzierte Flexpreis 14% \u00fcber dem Durchschnitt liegt, am 4. Oktober 5% darunter."}
{"id": 20018, "text": "An nachfragestarken Reisetagen w\u00fcrde der Flexpreis Zuschlag h\u00f6her sein als die Preisreduzierung durch die Steuersenkung."}
{"id": 20019, "text": "An Tagen wie heute sind aber die meisten Z\u00fcge ohnehin proppenvoll und da macht es auch nicht so viel Sinn noch zus\u00e4tzlich Leute in die Z\u00fcge zu locken."}
{"id": 20020, "text": "An starken Reisetagen zahlen mehr Kunden den Aufschlag als an schwachen Reisetagen Kunden von der Preissenkung profitieren."}
{"id": 20021, "text": "Letztlich ist das wieder Angebot und Nachfrage. Die vollen Z\u00fcge und der stete Anstieg der Fahrgastzahlen zeigt, das die Nachfrage nach Tickets zu den aktuellen Preisen ja da ist."}
{"id": 20022, "text": "Geschadet hat es der Bahn kein bisschen.\n Genau wie bei der Einf\u00fchrung des Supersparpreises. Viele BC Sparpreiskunden f\u00fchlten sich betrogen."}
{"id": 20023, "text": "Nach hinten losgegangen ist das keineswegs.\n Der differenzierte Flexpreis wird weitaus weniger hohe Wellen schlagen als die Preiserh\u00f6hung beim Sparpreis und die Einf\u00fchrung des Supersparpreises."}
{"id": 20024, "text": "Nach hinten geht da bestimmt nichts los.\n Daf\u00fcr wird eine etwaige Mehrwertsteuersenkung ein Image- und Finanzgewinn f\u00fcr die Bahn."}
{"id": 20025, "text": "Es d\u00fcrften aber mehr Tickets verkauft werden. Das steigert die Einnahmen.\n Um die Frage direkt zu beantworten:"}
{"id": 20026, "text": "\u201c\n -&gt ; An Tagen wo die Z\u00fcge sowieso schon aus den N\u00e4hten platzen, kann die Bahn gut darauf verzichten zus\u00e4tzliche Leute in die Z\u00fcge zu bekommen."}
{"id": 20027, "text": "Unterm Strich sinken die Preise bei einer Steuersenkung trotzdem, was zu einem weiteren Anstieg der Fahrgastzahlen f\u00fchren wird."}
{"id": 20028, "text": "Sie k\u00f6nnen auch erst in Utrecht einsteigen. Welche Strecke? Von L\u00fcnen nach Werne oder Werne nach L\u00fcnen."}
{"id": 20029, "text": "Hallo AFUDIRK,\nauf dieser Strecke gilt der Westfalen Tarif und er wird auch \u00fcber den DB Navigator angezeigt."}
{"id": 20030, "text": "Hallo DB-Team, die Verbindung war gestern um 10:03 Uhr von Werne nach L\u00fcnen.\n In der App wird mir auch der Wesfalen Tarif angezeigt, doch er war ausgegraut und nicht buchbar."}
{"id": 20031, "text": "Verbindung liegt zu weit in der Zukunft. Kein Vorverkauf m\u00f6glich.\n Habe gerade in der App f\u00fcr heute um 12:47 Uhr von L\u00fcnen nach Werne eingegeben, dort ist es das selbe Problem."}
{"id": 20032, "text": "Alle anderen Tickets die angezeigt werden, k\u00f6nnte ich buchen, genau wie gestern. Setzen Sie einmal die Einstellungen/Optionen in der App DB Navigator zur\u00fcck."}
{"id": 20033, "text": "Verbundfahrkarten k\u00f6nnen Sie in diesem Fall nur zum sofortigen Fahrtantritt l\u00f6sen. /ch Diesen Men\u00fcpunkt gibt es in der DB Navigator App nicht."}
{"id": 20034, "text": "Ebenso k\u00f6nnen Sie \u00fcber die Android-Systemeinstellungen \u2192 Apps den Cache/Zwischenspeicher, wenn Sie dort die App DB Navigator ausw\u00e4hlen."}
{"id": 20035, "text": "Hallo daseeger,\nselbstverst\u00e4ndlich k\u00f6nnen Sie in Z\u00fcgen in denen ein Verkauf von Fahrscheinen m\u00f6glich ist diesen beim Zugbegleitpersonal in bar oder mit Kreditkarte (keine Girocard oder Debitkarten) kaufen."}
{"id": 20036, "text": "Um diesen zu umgehen, l\u00f6sen Sie ihr Ticket an einem DB Automaten oder suchen Sie ein DB Reisezentrum auf."}
{"id": 20037, "text": "\u201eKann ich die Fahrt trotzdem antreten und im Zug bei einem Kontrolleur eine Fahrkarte kaufen, wenn ich ihm den Screenshot zeige?"}
{"id": 20038, "text": "\u201c\n -&gt ; Der Screenshot wird den Kontrolleur wenig interessieren. Tino hat die Frage ja bereits beantwortet."}
{"id": 20039, "text": "Auch nach Fehlermeldungen ist ab und an trotzdem ein Ticket gebucht worden. Die Strecke via Heilbronn ist ein Umweg, der nicht erlaubt ist, es muss der verkehrs\u00fcbliche Weg eingehalten werden."}
{"id": 20040, "text": "Gutschein 2 x 1. Klasse Upgrade (zwei einfache Fahrten)\", den langj\u00e4hrigen BahnCard-Kunden erhalten k\u00f6nnen, oder?"}
{"id": 20041, "text": "Sie legen hier eine Stichstrecke ein, die nicht durch tarifliche Bestimmungen abgedeckt ist.\n In Ihrem Fall bedeutet dies, dass Sie sich ein Ticket Stuttgart-Heilbronn-Stuttgart kaufen m\u00fcssen."}
{"id": 20042, "text": "Mitnahmem\u00f6glichkeiten: Kinder unter 6 Jahren k\u00f6nnen kostenlos mitgenommen werden. Mit Ihrem Formel9Ticket k\u00f6nnen Sie montags bis freitags ab 19 Uhr sowie an Wochenenden und Feiertagen ganzt\u00e4gig (jeweils bis 3 Uhr des Folgetages) zus\u00e4tzlich kostenlos bis zu 3 Kinder von 6 bis 14 Jahren mitnehmen."}
{"id": 20043, "text": "PNG ? dcb00f \" >\n Hallo, \nhaben Sie es schon einmal mit Eingabe der Gutschein-Nr. in diesem Feld probiert?"}
{"id": 20044, "text": "/aj Danke f\u00fcr die schnelle Antwort. Das Aktionscode-Feld scheint dem eCoupon-Feld (8 stelliger Code) bei Bahn.de zu entsprechen."}
{"id": 20045, "text": "Es hat nicht funktioniert, der Preis bleibt der selbe. Link: https://www.s-bahn-muenchen.de/s_muenchen/view/angebot/ab..."}
{"id": 20046, "text": "Ein Geschenkgutschein (Bargeldwert) ist nicht mit einem Aktionscode (zeitlich begrenzte Erm\u00e4\u00dfigung auf den Vollpreis) gleichzusetzen und passt in diesem Fall nicht."}
{"id": 20047, "text": "Rufen Sie daher bitte direkt bei der S-Bahn M\u00fcnchen an, wenn Sie einen DB Geschenkgutschein verwenden m\u00f6chten."}
{"id": 20048, "text": "/ch Hallo Alex1980,\naufgrund des langen Wochenendes (Feiertag/Br\u00fcckentag) sind besonders am Sonntag sehr viele Z\u00fcge stark ausgelastet."}
{"id": 20049, "text": "Durch das offene System welches viele Fahrg\u00e4ste bevorzugen, k\u00f6nnen auch weiterhin Fahrkarten erworben werden obwohl keine Sitzpl\u00e4tze mehr vorhanden sind."}
{"id": 20050, "text": "Wahrscheinlich ist die Buchung nicht zustande gekommen. Das passiert \u00f6fter. Sie m\u00fcssen erneut buchen."}
{"id": 20051, "text": "https://community.bahn.de/questions/browse?utf8=%E2%9C%93... Die Buchung war erfolgreich. \n Das Geld ging raus."}
{"id": 20052, "text": "Ich bin nicht zu dumm, \u00e4hnliche Fragen und passende L\u00f6sungen zu eruieren. \n Jedoch hat kein Versuch geholfen,  mein Ticket zu bekommen."}
{"id": 20053, "text": "Im Regelfall kommt das Geld dann nach ca,. 5-7 Werktagen automatisch zur\u00fcck. Das ist jetzt aber nicht euer Ernst oder?"}
{"id": 20054, "text": "? ? Wenn das nun wirklich so der Fall ist, wende ich mich an die Verbraucherzentrale und melde das."}
{"id": 20055, "text": "Sollte sich herausstellen, dass der Service des DB Navigator generell nicht gut funktioniert, und Kunden ihr Geld 5 bis 7 Tage in den Open Space schleudern, und dann eine kostenpflichtige Hotline w\u00e4hlen m\u00fcssen, um irgendwie zu Ihrem Recht zu kommen, dann kann es sein, dass die Buchungen \u00fcber die App nicht mehr angeboten werden d\u00fcrfen."}
{"id": 20056, "text": "Insofern ist die Buchung \u00fcber diese App demn\u00e4chst zu unterbinden und zwar generell. \n Man muss die Leute davor sch\u00fctzen."}
{"id": 20057, "text": "Nun freue ich mich auf die Zugfahrt. Ich habe extra 2 h Puffer f\u00fcr eventuelle Versp\u00e4tungen eingeplant und hoffe, dass ich mit dieser vorrausschauenden Planung meinen Zielort und dortigen Termin rechtzeitig erreiche."}
{"id": 20058, "text": "Wo genau haben Sie die Zeitkarte und f\u00fcr welchen Bereich erworben? /ch Guten Morgen Michael90,\ndas geht leider nicht."}
{"id": 20059, "text": "Diese muss zwingend an der Fahrt teilnehmen. Daher ist es nicht m\u00f6glich dass Online-Ticket beliebig oft weiterzureichen."}
{"id": 20060, "text": "Es m\u00fcssen aber nicht alle 20 Personen in einem Zug zur\u00fcck fahren. Im Prinzip kann immer dann, wenn f\u00fcnf Leute zusammen sind und ein Tickrtinhaber dabei ist eine Kleingruppe den R\u00fcckweg antreten."}
{"id": 20061, "text": "Denn die Teilnehmer des Bayern-Ticket stehen ja im Vorfeld (sofern die Angaben des Beitragerstellers stimmen) schon fest da die Tickets bereits gekauft wurden."}
{"id": 20062, "text": "Die Gruppen m\u00fcssen quasi so fahren wie auch gebucht. Auf der Hinfahrt sind es 20 Leute, davon haben 4 ein Ticket und stehen namentlich drauf."}
{"id": 20063, "text": "Die f\u00fcnf Leute auf der R\u00fcckfahrt haben das Ticket auf der Hinfahrt doch auch gemeinsam genutzt, sind also entsprechend der Bef\u00f6rderungen unterwegs."}
{"id": 20064, "text": "Ja, es w\u00e4re so leicht, wie auch hier schon \u00f6fters vorgeschlagen: x Erwachsene, y Familienkinder z sonstige Kinder / Hunde"}
{"id": 20065, "text": "\" Dabei w\u00e4re es technisch so leicht m\u00f6glich, den Kunden nicht zu ver\u00e4rgern!\"\n -&gt ; Ja, das denkt man oft bei der DB."}
{"id": 20066, "text": "Bei Hunden ist die Problematik aber anders. Da will die DB es ganz bewusst nicht zu einfach / attraktiv machen."}
{"id": 20067, "text": "Deshalb gibt es keine Bestrebungen die Buchung von Hundetickts zu erleichtern. Mit einem Sparpreis sind Sie an die gebuchten Z\u00fcge gebunden."}
{"id": 20068, "text": "Ich konnte nur ab Salzburg reservieren. Ja........ Ok, danke - das wird spa\u00dfig... Hallo Meimoun,\nAlternative 1 m\u00fcsste teurer sein weil die Raumbegrenzung gr\u00f6\u00dfer ist."}
{"id": 20069, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo Meimoun,\n Wenn Sie sich f\u00fcr die Variante 1 entscheiden, k\u00f6nnen Sie auch Variante 2 fahren."}
{"id": 20070, "text": "Viele Gr\u00fc\u00dfe /aj Vielen Dank f\u00fcr eure Antworten.\n Komischerweise ist die 1 Alternative sogar 3 EUR g\u00fcnstiger pro Monat, obwohl Karlsruhe dabei ist."}
{"id": 20071, "text": "Gru\u00df Meimoun Das n\u00e4chste mal bitte die Suchfunktion benutzen! https://community.bahn.de/questions/1738890-wievie-gepack..."}
{"id": 20072, "text": "Nat\u00fcrlich pro Person. Danke.      . Hier gibt es noch weitere Infos, da ist alles genau erkl\u00e4rt. \n https://www.bahn.de/p/view/mdb/bahnintern/angebotsberatun..."}
{"id": 20073, "text": "Wenn Sie eine Zeitkarte f\u00fcr einen Verkehrsverbund erworben haben, erhalten Sie\u00a0hier (\u2192 \u201eWo/Wie bekomme ich eine Bescheinigung \u00fcber geleistete Zahlungen?"}
{"id": 20074, "text": ")\u00a0 Hinweise, wie Sie einen\u00a0Zahlungsbeleg anfordern k\u00f6nnen. /ch Funktioniert einwandfrei. \u201e Sehr witzig"}
{"id": 20075, "text": "\u201e\n Hier ist nicht die Deutsche Bahn! Es gibt beim Sparpreisfinder die Option \u201eStart oder Ziel au\u00dferhalb Deutschlands\u201c."}
{"id": 20076, "text": "https://de.share-your-photo.com/img/47f4252a2a.jpg\n Witzigerweise sollte diese Option dann angeklickt werden, wenn eine Verbindung mit \u201eStart oder Ziel au\u00dferhalb Deutschlands\u201c gesucht wird."}
{"id": 20077, "text": "https://de.share-your-photo.com/img/a426b1506b.jpg\n Noch spa\u00dfiger wird das ganze wenn man wei\u00df, dass man dem Sparpreisfinder nicht unbedingt ben\u00f6tigt um Sparpreise zu finden."}
{"id": 20078, "text": "Hallo. Woher haben Sie den Gutschein f\u00fcr die 1. Klasse erhalten? /ch zusammen mit der neuen Bahncard"}
{"id": 20079, "text": "Nat\u00fcrlich ben\u00f6tigen Sie noch ein Ticket f\u00fcr die 2. Klasse. /di Und wie reserviere ich den Sitzplatz in der 1. Klasse?"}
{"id": 20080, "text": "/di Bei Fernverkehrstickets ist der Fahrradabschnitt am Rad anzubringen. Das ist zur Kontrolle notwendig, da nicht bei jedem Rad der Reisende in der N\u00e4he ist."}
{"id": 20081, "text": "Laut meiner letzten Info wird kein Fahrradbeleg mehr ausgegeben. \u201eist das nicht \u00fcberholt? Laut meiner letzten Info wird kein Fahrradbeleg mehr ausgegeben."}
{"id": 20082, "text": "-&gt ; Das w\u00e4re mir neu, w\u00fcrde aber diese Frage erkl\u00e4ren.\n https://community.bahn.de/questions/2107461-fahhradkarte-..."}
{"id": 20083, "text": "Ansonsten wird darauf verzichtet. Dann haben wir ja bald in jedem ICE pro Stellplatz 5 Fahrr\u00e4der. Glaub mir das haben wir schon heute."}
{"id": 20084, "text": "Ich habe so einen Zettel gef\u00fchlt seit mehr als einem Jahr nicht mehr bekommen. Die gibt es wohl wirklich nicht mehr."}
{"id": 20085, "text": "Wenn ich das richtig beobachtet habe, werden die auch bei Online Tickets getrennt ausgegeben. Hallo."}
{"id": 20086, "text": "Dies ist auch f\u00fcr das Personal im Zug nachvollziehbar, welcher Stellplatz f\u00fcr das eigene Rad reserviert wurde."}
{"id": 20087, "text": "Somit alles in Ordnung. PS : Eine Buchung von Fahrradkarten \u00fcber die App DB Navigator ist jedoch noch nicht m\u00f6glich."}
{"id": 20088, "text": "\u201eWird dieser nicht mehr ben\u00f6tigt? \u201c\n -&gt ; Das ist die Frage. Siehe hier:\n https://community.bahn.de/questions/2107357-anbringen-fah..."}
{"id": 20089, "text": "Die gibt es wohl nicht mehr. Hallo. Ich schlie\u00dfe diesen Beitrag, da es wenige Minuten zuvor bereits eine eingestellte\u00a0Frage zum gleichen Thema gibt."}
{"id": 20090, "text": "Online sind Reservierungen nur beim Kauf eines Tickets m\u00f6glich, Reservierungen sind ansonsten nur im Reisezentrum oder telefonisch m\u00f6glich."}
{"id": 20091, "text": "Ganz einfache Antwort, der Zug ist voll! Hinfahrt w\u00e4re m\u00f6glich am 3.10. 12,43 Uhr ab Hamburg mit umsteigen in Flensburg und Frederica und die R\u00fcckfahrt mit dem EC direkt um 15,35 Uhr ab Kopenhagen!"}
{"id": 20092, "text": "Hallo. Der EC 34 von Kopenhagen nach Hamburg ist am 11. Oktober 2019 ausgebucht und es gibt keine freien Pl\u00e4tze mehr."}
{"id": 20093, "text": "Nein, das ist nicht m\u00f6glich. Die gilt f\u00fcr beliebig viele Fahrten in beide Richtungen. Eine \u00fcbertragbare Zeitkarte ist immer \u00fcbertragbar."}
{"id": 20094, "text": "Jederzeit. Guten Abend Gonca,\naufgrund von Bauarbeiten fahren die Z\u00fcge in beiden Richtungen bereits etwa 1h vor Plan an."}
{"id": 20095, "text": "Guten Morgen PHILzstift,\nsofern das Fahrrad auf der gesamten Reise mitgef\u00fchrt werden soll, m\u00fcssen nat\u00fcrlich alle alternativen Z\u00fcge auch entsprechende Stellpl\u00e4tze haben."}
{"id": 20096, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo Peters\u00f6m,\nRail&amp;Fly Fahrscheine gelten nur zusammen mit einer Pauschalreise bzw. dem Flugschein."}
{"id": 20097, "text": "Gru\u00df, Tino! @Tino\n So sicher bin ich mir da nicht. Es muss nicht irgendein Flugschein vorliegen, sondern das Ticket , f\u00fcr das das Rail and Fly ausgegeben worden ist."}
{"id": 20098, "text": "Es ist daher schon interessant, was auf dem Ticket steht, g\u00fcltig zusammen mit Flugticket .... oder \u00e4hnliches."}
{"id": 20099, "text": "Die Airline, die das Flugticket ausgestellt hat, wird die Zahlung ablehnen, da mit ihr kein Vertrag geschlossen wurde."}
{"id": 20100, "text": "Ich bin mir nicht sicher, wie die rechtliche Lage ist, wenn der/ die Reisende Bestandteile der Reise nutzen m\u00f6chte, obwohl es wohl zu einem Versicherungsfall werden \nwird."}
{"id": 20101, "text": "Es gibt derweil nur die zeitlich begrenzte Kulanzregelung, dass die Kunden der Marken, die von der Insolvenz des Reiseveranstalters Thomas Cook betroffen sind, an anderen Flugh\u00e4fen \u201ezur\u00fcckreisen\u201c k\u00f6nnen."}
{"id": 20102, "text": "Das w\u00e4re bei Ihnen der Fall, wenn Sie Ihre Pauschalreise bis einschlie\u00dflich\u00a031. Oktober 2019 antreten wollten."}
{"id": 20103, "text": "Auf dem Rail&amp;Fly-Ticket wird ein Vertragspartner sowie die Vorgangs-/Flugscheinnummer genannt und diese Anhaben\u00a0sollten bei der Fahrkartenkontrolle im Zug mit den Angaben der Reiseunterlagen \u00fcbereinstimmen."}
{"id": 20104, "text": "Normalerweise sind die nach 30 Minuten wieder buchbar. Kontrollieren aber trotzdem, ob nicht doch ihre Buchung klappte."}
{"id": 20105, "text": "Danke. In meinem Account wird keine Buchung aufgef\u00fchrt Wieso vor der Abfahrt? KCI sollte doch erst ab dem Abfahrtszeitpunkt m\u00f6glich sein."}
{"id": 20106, "text": "Einsteigen - Hinsetzen - Einchecken Ja d\u00fcrfen sie. P.S. Zu dem Thema gibt es in dieser Community schon hunderte Eintr\u00e4ge."}
{"id": 20107, "text": "Wenn jeder die selben Fragen stellt, wird es immer un\u00fcbersichtlicher hier. Danke ! Entschuldigung und danke."}
{"id": 20108, "text": "Sie m\u00fcssen das nicht best\u00e4tigen lassen. Der Schaffner sieht das schon in seinem Ger\u00e4t. Sollten sie aber Zeit haben, k\u00f6nnen sie sich einen Stempel in einer DB-Info oder im Reisezentrum abholen."}
{"id": 20109, "text": "Aber es ist nicht zwingend notwendig. Nochmal kurz: Geht es um heute? Der Zug f\u00e4hrt doch. Er f\u00e4hrt heute halt nur eine Minute sp\u00e4ter in Bielefeld ab."}
{"id": 20110, "text": "Die Zugbindung w\u00e4re erst aufgehoben, wenn sie mindestens 20 Minuten sp\u00e4ter am Ziel w\u00e4ren mit ihrer gebuchten Verbindung."}
{"id": 20111, "text": "Hatte ich nicht dazu geschrieben.. Danke f\u00fcr die schnellen Antworten Achso o.k. Ja, n\u00e4chste Woche f\u00e4hrt er gar nicht \u00fcber Bielefeld."}
{"id": 20112, "text": "Zugbindung ist aufgehoben und sie k\u00f6nnen auch eher am Tage fahren. Tickets werden nicht \u201efreigeschaltet\u201c."}
{"id": 20113, "text": "Man benutzt einfach einen anderen (nicht reservierungspflichtigen) Zug. D.h . man steigt einfach ein."}
{"id": 20114, "text": "Das geht jederzeit.\n Bei Internationalen Tickets ist darauf zu achten, das dabei eine vergleichbare Streckenf\u00fchrung gew\u00e4hlt wird und nur die Z\u00fcge der auf dem Ticket angegebenen Bef\u00f6rderer genutzt werden."}
{"id": 20115, "text": "Ab 15. Oktober: Neuer Fahrplan online\n Derzeit sind Verbindungsabfragen und Buchungen bis 14. Dezember 2019 m\u00f6glich."}
{"id": 20116, "text": "Diesmal ist das nicht die zutreffende Antwort:\n Eine Buchung ist fr\u00fchestens 180 Tage vor dem Reisedatum m\u00f6glich."}
{"id": 20117, "text": "[ Erg\u00e4nzung]\n Liebe DB auch Ihr habt etwas vorschnell best\u00e4tigt. :-) An die 1.vorschnelle Antwort\":steht ganz oben...\""}
{"id": 20118, "text": "; ) Danke an die Deutsche Bahn ! Und bei mir bedankt sich keiner :-(\n * g * @Joe: Oh, stimmt...   Ich hab nur die \".20\" gelesen."}
{"id": 20119, "text": "@zeka\n Bei \u201eab wann kann man buchen.. \u201c entwickelt sich hier halt schnell ein Pawlowscher Reflex. Die DB hat ja in den Sekunden als ich noch am Schreiben war Deinen Post schon best\u00e4tigt."}
{"id": 20120, "text": ":-) @Joe: \"weil ich die 180 Tage abziehen musste und nur 10 Finger habe.\"\n Ich nehme beim Rechnen dann manchmal noch meine Zehen dazu..."}
{"id": 20121, "text": "\u201e1. Bin ich an den NV-Streckenverlauf im Reiseplan gebunden\u201c\n-&gt; Nein\n\u201e oder darf ich alles nehmen, was mir die DB-Reiseauskunft ausspuckt?"}
{"id": 20122, "text": "-&gt;Ja.\n \u201e 2 . Wie sieht es aus, wenn ihr im NV-Vorlauf nicht die direkte Strecke, sondern mit Zwischenhalt fahren m\u00f6chte?"}
{"id": 20123, "text": "\u201c\n -&gt ; Das ist m\u00f6glich.\n \u201e 3 . An den Startbahnhof Hamburg (und tarifliche gleichgestellte Bahnh\u00f6fe bin ich aber gebunden), oder?"}
{"id": 20124, "text": "-&gt ; Ja. PS :\n \u00dcberpr\u00fcfen Sie nochmal Ihr Ticket. Der Wegetext passt nicht zur Strecke Hamburg-Dresden\n\u201eDD-Hbf 8:46\u201c ist eine Abfahrt in Dresden und der EC 178 f\u00e4hrt von Dresden nach Berlin."}
{"id": 20125, "text": ". Stattd komplett FV (zu teuer) oder Quer-Durchs-Land (auch teurer) zu buchen, nutze ich vor allem den NV-Vorlauf."}
{"id": 20126, "text": "Aber, interessante Frage: D\u00fcrfte ich den FV-Anteil verfallen lassen ? \u201eAber, interessante Frage: D\u00fcrfte ich den FV-Anteil verfallen lassen ?"}
{"id": 20127, "text": "-&gt; Buchen m\u00fcssen Sie Ihn, fahren nicht unbedingt. Es ist ein Trick ein Ticket mit kurzem FV-Anteil zu buchen um nur den Nahverkehr flexibel ohne Zugbindung zu nutzen."}
{"id": 20128, "text": "f\u00fcr 19,90 EUR zu kaufen, mit NV Kassel-Frankfurt und ICE weiter bis Flughafen und den ICE dann verfallen zu lassen, das geht."}
{"id": 20129, "text": "Sie ben\u00f6tigen dann noch einen Verbundpass des VGN. Die Berechtigungskarte der DB bringt Ihnen hier nichts."}
{"id": 20130, "text": "/aj Online:\n Altes Flexticket stornieren, neues Ticket buchen.\n Ticket aus Automat/Reisezentrum :\nUmtausch des Tickets im Reisezentrum mit Zahlung des Differenzpreises."}
{"id": 20131, "text": "Seit wann kann man Tickets im Zug umtauschen? Das ist \u00fcberhaupt nicht m\u00f6glich. \n Umwege, Produktwechsel und Klassenwechsel sind m\u00f6glich beim Flexpreis, aber kein Umtausch in ein neues Ticket."}
{"id": 20132, "text": "\u201c\nOK. \u00bbNachzahlen\u00ab im Zug. Mit dem \u00bbUmtauschen\u00ab war ich zu schnell mit dem Paste&amp;Copy vom Reisezentrum."}
{"id": 20133, "text": ":-) Hallo Pelumpsitra,\nin dem Fall ben\u00f6tigen Sie einen Umwegfahrschein und einen Produkt\u00fcbergang."}
{"id": 20134, "text": "Haben Sie das Ticket am DB Automaten oder im DB Reisezentrum gekauft, k\u00f6nnen Sie auch dort einen Umwegfahrschein, sowie den Aufpreis erwerben."}
{"id": 20135, "text": "Ein Bordpreis wird in diesem Fall nicht berechnet. \n Viele Gr\u00fc\u00dfe /aj @DB\n Produkt\u00fcbergang \u21d2Kein Bordzuschlag"}
{"id": 20136, "text": "Mit Bordzuschlag\nProdukt\u00fcbergang + Umwegkarte \u21d2 \u2753\nF\u00e4llt f\u00fcr die Umwegkarte kein Bordzuschlag an, wenn dazu noch ein Produkt\u00fcbergang erforderlich ist \u2753\u2753\u2753"}
{"id": 20137, "text": "Bei einem reinen Produkt\u00fcbergang (IC-&gt;ICE) wird kein Bordzuschlag erhoben. \n Bei einem Wagenklassen\u00fcbergang (2.Kl-&gt;1.Kl) auch nicht."}
{"id": 20138, "text": "Vielen Dank an Joeopitz und kabo. Richtig, f\u00fcr die Umwegfahrkarte wird ein Aufschlag von 19 Euro erhoben, wenn die Umwegfahrkarte im Zug ausgestellt wird."}
{"id": 20139, "text": "\u201e1. Darf ich diesen Zug, der ja nun eine Stunde fr\u00fcher abf\u00e4hrt, nehmen, mit meinem Sparpreis-Ticket?"}
{"id": 20140, "text": "\u201c\nZweimal \u201e Ja \u201c\n Zu 1.\nIhre Zugbindung ist wegen der fr\u00fcheren Abfahrt aufgehoben. Sie k\u00f6nnen am Reisetag daher mit jeder vergleichbaren Verbindung von Hamburg nach Wien fahren."}
{"id": 20141, "text": "Zu 2 .\nEine Platzreservierung f\u00fcr den ICE 91 von Hamburg nach Wien bleibt eine Platzreservierung f\u00fcr diesen Zug."}
{"id": 20142, "text": "Guten Abend kerst,\nRail&amp;Fly ist ein Angebot der Reiseveranstalter und kann daher nicht \u00fcber die Deutsche Bahn direkt gebucht werden."}
{"id": 20143, "text": "Gru\u00df, Tino! Im Fernverkehr gibt es neben dem Normalpreis (Flexpreis) nur verg\u00fcnstigte Tickets mit Zugbindung."}
{"id": 20144, "text": "F\u00fcr Sie k\u00f6nnte die Bahncard 100 interessant sein. Diese kann ggf. Auch ein Abo im Nahverkehr \u00fcberfl\u00fcssig machen."}
{"id": 20145, "text": "Man br\u00e4uchte mehr Infos um bessere Tickets zu empfehlen. Haben Sie und ihr Sohn zb schon eine Bahncard ?"}
{"id": 20146, "text": "Wenn es sich um eine Verbindung handelt, wo die Pl\u00e4tze automatisch zugeteilt werden, ist man selbst chancenlos."}
{"id": 20147, "text": "Man kann auch im Reisezentrum nachfragen, ob die Reservierungen getauscht werden k\u00f6nnen. Bei etlichen Z\u00fcgen (z.B. in Richtung Frankreich oder Tschechien) kann aber auch das Reisezentrum keine gezielte Platzbuchung vornehmen."}
{"id": 20148, "text": "Du besitzt einen Nahverkehrsfahrschein einen Verbundes. Damit d\u00fcrfen grunds\u00e4tzlich keine Z\u00fcge des Fernverkehrs (IC, EC, ICE) benutzt werden."}
{"id": 20149, "text": "Soweit ich diese Seite hier entnehmen kann, sind lediglich Busse und Bahnen im Bereich des Westfalen-Tarif-Raums nutzbar."}
{"id": 20150, "text": "https://www.westfalentarif.de/de/azubiabo/\n Die IC/ICE sind in der Regel Fernverkehrsz\u00fcge. Weil es f\u00fcr diese Zeit noch keinen Fahrplan gibt."}
{"id": 20151, "text": "Zeitkarten f\u00fcr Sch\u00fcler gelten ebenfalls bis 12:00 Uhr des auf den letzten Geltungstag folgenden Werktag."}
{"id": 20152, "text": "Gru\u00df, Tino! \u201eWieso h\u00e4lt der Zug ausgerechnet an diesem Tag nicht in Karlsruhe? Einen Tag fr\u00fcher oder sp\u00e4ter h\u00e4lt er dort."}
{"id": 20153, "text": "-&gt; Es gibt eine baustellenbedingte Abweichung vom normalen Fahrplan\n\u201e Ist die Fahrkarte automatisch jetzt f\u00fcr diesen Verlauf g\u00fcltig?"}
{"id": 20154, "text": "-&gt ; Ja.\n\u201eIst die Zugbindung in diesem Fall aufgehoben? \u201c\n -&gt ; Ja.\n Sie k\u00f6nnen am 25.10. jede Verbindung  von Hamburg nach Karlsruhe benutzen."}
{"id": 20155, "text": "\" Bleibt mir hier nichts anderes \u00fcbrig, als die Reservierungen umzutauschen und eine andere Verbindung zu w\u00e4hlen?\""}
{"id": 20156, "text": "Sitzplatzreservierungen k\u00f6nnen einmal kostenfrei (online oder im Reisezentrum) umgebucht werden. \u201eKann ich irgendwie die Verbindung f\u00fcr die Hinfahrt (f\u00fcr die ich ja bereits einen Sitzplatz habe) noch hinterher buchen?"}
{"id": 20157, "text": "Bei einem 1.Kl-Ticket kann man gar keinen Platz im gleichen Wagen wie das Fahrrad bekommen, denn zumindest bei der DB gibt es keine Wagen, die 1.Klasse-Pl\u00e4tze und Fahrradpl\u00e4tze haben."}
{"id": 20158, "text": "-&gt ; Wenn es die Verbindung nicht mehr gibt, dann k\u00f6nnen Sie diese auch nicht buchen. Da Sie nicht dazugeschrieben haben welche Verbindung (Tag und Zugnr. bzw. Zeiten) gebucht wurden, kann jetzt nicht genau gesagt werden ob der Zug tats\u00e4chlich nicht f\u00e4hrt oder nur nicht angezeigt wird."}
{"id": 20159, "text": "Immerhin m\u00fcsste das Bahn-System ja schon mit mir rechnen, da der Platz reserviert ist? \u201c\n -&gt ; Nein das System rechnet nicht mehr mit Ihnen."}
{"id": 20160, "text": "Das System rechnet damit, das Sie Ihre Reservierung tauschen oder diese wegen Nichtnutzbarkeit erstatten lassen."}
{"id": 20161, "text": "Teilweise werden Reservierungen zur\u00fcckgehalten f\u00fcr VIPs, Comfort Kunden, bahninterne Fahrten und andere besondere F\u00e4lle."}
{"id": 20162, "text": "Manchmal werden auch Gruppenreservierungen zur\u00fcckgegeben oder andere Reservierungen umgebucht. Manchmal sind dann kurz vor der Fahrt pl\u00f6tzlich Pl\u00e4tze wieder verf\u00fcgbar."}
{"id": 20163, "text": "Beim OnlineService anrufen und nachfragen, ob eine Kulanzregelung (Umschreiben auf Ihren Namen) m\u00f6glich ist: 0180 6 996633 (20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf)."}
{"id": 20164, "text": "... Wenn der Zug nicht f\u00e4hrt, ist die Zugbindung aufgehoben.\n Da viele \u00e4hnliche Fragen bereits gestellt und beantwortet wurden, k\u00f6nnen Sie mit Hilfe der Suchfunktion hilfreiche Antworten finden."}
{"id": 20165, "text": "? utf8=%E2%9C%93... + zu 1 ) Weil zum Zeitpunkt des Ticketkaufs noch nicht sicher war, dass der Zug tats\u00e4chlich nicht verkehrt."}
{"id": 20166, "text": "zu 2 ) Weil da keine 100 Mitarbeiter starke Mannschaft dahinter sitzt, sondern nur ein Algorithmus, der die Buchung auf Machbarkeit \u00fcberpr\u00fcft und entsprechend reagieren kann."}
{"id": 20167, "text": "Zum ICE 276 konkret: Der f\u00e4hrt schon seit 3 Monaten unter einer anderen Zugnummer (296) und mit abweichender Bauart und Wagenreihung (ICE-T mit Wagen 21-28, 31-38 statt ICE 1 mit Wagen 1-14)."}
{"id": 20168, "text": "Solange da keine neue \u00c4nderung stattgefunden hat, sollte die Verbindung also weiterhin bestehen - nur eben anders bezeichnet."}
{"id": 20169, "text": "via bahn.de :-)) Nein, siehe auch hier: https://community.bahn.de/questions/2172734-nutzung-1-kla..."}
{"id": 20170, "text": "Sh sind solche Verb\u00fcnde Ich lasse meine Kunden nicht 4 Stunden in der Warteschleife h\u00e4ngen - was daran liegt, dass ich weder ein telefon mit Warteschleifenfunktion habe, noch bei der DB arbeite."}
{"id": 20171, "text": "Dies hier ist ein \"Kunden-helfen-Kunden\"-Forum, wo erfahren Bahnnutzer (meist also Vielfahrer) weniger erfahrenen Kunden mit Rat und Erfahrung weiterhelfen zu versuchen."}
{"id": 20172, "text": "Ihre Beschwerde wird hier nicht von verantwortlichen DB-Mitarbeitern gelesen, sondern von anderen Kunden."}
{"id": 20173, "text": "Aber aus der Tatsache, dass es diese Community von Seiten der DB gibt, k\u00f6nnen Sie ablesen  dass die DB ihren eigenen Kundenservice nicht f\u00fcr optimal h\u00e4lt, sondern wei\u00df, dass viele Fragen von anderen Kunden (die aus langj\u00e4hriger Bahn-Erfahrung sch\u00f6pfen k\u00f6nnen) besser beantwortet werden als von Callcenter-Mitarbeitern."}
{"id": 20174, "text": "die Warteschleife ist kostenlos. Erst wenn jemand abnimmt kostet es was.\n Aber wenn Sie gerne Geld spenden wollen, Kinderheime und Tierheime in Deutschland freuen sich sehr."}
{"id": 20175, "text": "Wenn es um eine 1. Klasse Reservierung ist, k\u00f6nnen sie leider keine Buchung ohne Reservierung buchen."}
{"id": 20176, "text": "Vielleicht ist ja jemand der genau die Strecke dann f\u00e4hrt und sich \u00fcber eine Reservierung freut z.B. jemand mit Kind wo die Reservierung f\u00fcr das Kind sonst extra kostet."}
{"id": 20177, "text": "Hallo, \n\u00fcber welche Rufnummer haben Sie denn versucht welchen Service anzurufen und zu welcher Tageszeit?"}
{"id": 20178, "text": "Sollten der Anruf aus dem Ausland erfolgen, h\u00e4ngt es von Ihrem Anbieter ab. \n Ihre Reservierung k\u00f6nnen Sie auf bahn.de oder im DB Navigator einmalig kostenfrei umbuchen, wenn Sie in die gew\u00fcnschte Buchung gehen."}
{"id": 20179, "text": "/di Hier keine Antworten auf Mitarbeiterfragen. Ich bin kein Mitarbeiter und w\u00fcrde gerne wissen, an wen ich mich dann wende, wenn ich hier keine Auskunft erhalte."}
{"id": 20180, "text": "DB PEP-Tickets sind Angebote f\u00fcr Expedienten und Mitarbeiter in Reiseb\u00fcros. Dort gibt es die Agenturbetreuer als Ansprechpartner, welche f\u00fcr Fragen zu allen Angeboten zust\u00e4ndig sind."}
{"id": 20181, "text": "/ka Hallo /ka,\nleider konnte mir der DRV keine Auskunft geben und keinen konkreten Ansprechpartner bei der Bahn nennen."}
{"id": 20182, "text": "DB Mitarbeiter haben Ihren eigenen Ansprechpartner vom Servicecenter Personal. In Ihrem Fall kann man sich ja leider nicht an das Servicecenter Personal wenden, da Sie ja kein direkter Mitarbeiter der DB sind."}
{"id": 20183, "text": "Wir haben hier leider keinen Ansprechpartner f\u00fcr Sie, so leid es mir tut. /no \" Wo kann ich sehen, welche Zugverbindungen mit meinem MyTrain DB-Ticket verf\u00fcgbar sind?"}
{"id": 20184, "text": "Wir k\u00f6nnen jedoch nicht garantieren, dass Ihre gew\u00fcnschte Zug-Verbindung zum Zeitpunkt der Einl\u00f6sung des Buchungscodes auf bahn.de/mytrain noch verf\u00fcgbar ist."}
{"id": 20185, "text": "Nach Kauf k\u00f6nnen Sie Ihren DB Buchungscodes auf bahn.de/mytrain auf einer Zugfahrt Ihrer Wahl einl\u00f6sen."}
{"id": 20186, "text": "Sollte keine Fahrt verf\u00fcgbar sein, w\u00e4hlen Sie einfach einen anderen Reisezeitpunkt aus.\n Bitte haben Sie Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, dass wir per E-Mail keine Auskunft zur Verf\u00fcgbarkeit der Tickets geben k\u00f6nnen."}
{"id": 20187, "text": "\" Das Angebot ist zuggebunden und nach Verf\u00fcgbarkeit erh\u00e4ltlich \u2013 hoch ausgelastete Z\u00fcge k\u00f6nnen ggf. nicht gebucht werden.\""}
{"id": 20188, "text": "Ihr Ticket ist nur dann f\u00fcr einen anderen Zug g\u00fcltig wenn einer der folgenden Gr\u00fcnde eintritt: \n + der Ice f\u00e4llt aus bzw es f\u00e4hrt ein Ersatzzug\n+ der Fahrplan am Kreistag"}
{"id": 20189, "text": "Wenn Sie einfach nur so eine andere Verbindung nutzen wollen,  brauchen Sie ein neues Ticket. Bitte nutzen Sie erst die Suchfunktion."}
{"id": 20190, "text": "https://community.bahn.de/questions/browse?utf8=%E2%9C%93... Das Bayern-Ticket gilt auch im Bus. Hallo."}
{"id": 20191, "text": "So k\u00f6nnen Sie das Ticket auch im Bus der Linie 813 nutzen. /ch Auf allen Linien im bayrischen Teil des DING, aber nicht in Baden-W\u00fcrttemberg!"}
{"id": 20192, "text": "Weil das System Pl\u00e4tze in der N\u00e4he der Fahrr\u00e4der zuweist. ...aber warum bietet mir das System Sitzpl\u00e4tze inder 1. Klasse an, die ich ja auch bezahle."}
{"id": 20193, "text": "was bei der 1. Klasse allerdings ziemlich sinnfrei ist.\n Das Fahrrad-Abteil befindet sich im 2.Klasse-Bereich des Zuges."}
{"id": 20194, "text": "Der Unterschied liegt in weit weg zu ganz weit weg :-) Das ist kein Problem. Sie m\u00fcssen nur die richtige BahnCard angeben, die zum Zeitpunkt der Reise vorhanden und g\u00fcltig ist."}
{"id": 20195, "text": "Ggf. m\u00fcssen Sie noch den richtigen Namen angeben (bei Online-Tickets). Super, danke f\u00fcr die hilfreiche Antwort"}
{"id": 20196, "text": "Fly Tickets nicht an. Die Albtal-Verkehrs-Gesellschaft mbH (AVG) akzeptiert\u00a0Rail&amp;Fly in allen ihren Nahverkehrsz\u00fcgen au\u00dfer:"}
{"id": 20197, "text": "\u2013 Bad Herrenalb;\u00a0 Karlsruhe \u2013 Ittersbach sowie Karlsruhe \u2013 Hochstetten. Von bzw. bis zu welchem Flughafen fahren Sie?"}
{"id": 20198, "text": "Ich fahre von Karlsbad-Langensteinbach zum Flughafen Stuttgart Ja, dann kann das Rail&amp;Fly-Ticket genutzt werden."}
{"id": 20199, "text": "Die Haltestelle Karlsbad-Langensteinbach liegt auf der Strecke der S 11 nach Ittersbach und somit kann das Ticket nicht genutzt werden."}
{"id": 20200, "text": "Heute schon das zweite Mal. Danke . :) Scheint irgendwie heute nicht ganz mein Tag zu sein. /no Hallo,\nob eine Buchung der Reservierung m\u00f6glich ist, h\u00e4ngt immer davon ab, ob der Fahrplan sowie die Zusammenstellung des Zuges zu 100 Prozent feststeht."}
{"id": 20201, "text": "Bitte versuchen Sie es zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt noch einmal. /di Welche Verbindung ? Welche Z\u00fcge?"}
{"id": 20202, "text": ". usw. Das Problem d\u00fcrfte beim Unternehmen ja wohl hinreichend bekannt sein. Betrifft insbesondere den Fernverkehr"}
{"id": 20203, "text": "So, wie das jetzt aussieht, ist das Chaos schon vorprogrammiert. Die wenigen noch einigerma\u00dfen zufriedenen Kunden werden auch noch verprellt."}
{"id": 20204, "text": "Sie wissen aber schon das hier Kunden anderen Kunden helfen und sie nicht direkt mit der Bahn schreiben?"}
{"id": 20205, "text": "Zudem ist Ihre Antwort nicht ganz korrekt. Sehr wohl erh\u00e4lt man, auch in diesem Forum, eine Antwort von offizieller Seite...."}
{"id": 20206, "text": "Dann nutzen Sie bitte die Suchfunktion und sie werden zu diesem Thema viel Antworten finden. Hallo, \nZ\u00fcge werden zur Reservierung freigegeben, wenn feststeht, wie diese verkehren und welche Wagen/Baureihen eingesetzt werden."}
{"id": 20207, "text": "Zu dieser Thematik gibt es in der Tat einige\u00a0Beitr\u00e4ge hier in der Community. Ich schlie\u00dfe daher nun diesen Beitrag wegen thematischer Dopplung."}
{"id": 20208, "text": "Hallo. Es steht noch nicht fest, welches Wagenmaterial tats\u00e4chlich zum Einsatz kommen wird. Die Fahrkarte k\u00f6nnen Sie schon jetzt buchen und es sp\u00e4ter mit der Reservierung versuchen."}
{"id": 20209, "text": "Reicht da ein Niedersachsenticket f\u00fcr 44 Euro - ja\n Neben maximal 5 zahlenden Reisenden fahren bis zu 3 Kinder im Alter von 6 bis 14 Jahren kostenfrei mit."}
{"id": 20210, "text": "Kinder unter 6 Jahren sind ebenfalls kostenfrei dabei. Ihre Fahrkarte wird bei jeder SNCF-Verkaufsstelle auf einen anderen Direktzug derselben Verbindung nach Deutschland kostenfrei umgebucht."}
{"id": 20211, "text": "/ch Ist auf dem Ticket ein Barcode zum einlesen lassen?\n Sollte dies nicht der Fall sein muss das Originalticket im Zug vorgelegt werden."}
{"id": 20212, "text": "https://www.bahn.de/p/view/service/buchung/flug/rail_und_...\n Alle anderen Tickets haben keinen QR Code, der vom Zugpersonal ausgelesen werden kann."}
{"id": 20213, "text": "Sie k\u00f6nnen weder eingescannt noch sonst wie online \u00fcbertragen werden.\n Der Grund ist simpel. Das Originalpapierticket ist immer g\u00fcltig."}
{"id": 20214, "text": "Online k\u00f6nnen nur Tickets genutzt werde, die als Pdf-Datei ausgegeben werden oder direkt in die App geladen werden k\u00f6nnen."}
{"id": 20215, "text": "Das Ticket ist ja auf meinen Namen ausgestellt, wie sollte da jemand auf meinen Namen fahren k\u00f6nnen."}
{"id": 20216, "text": "Die Reise mit Flug wird von TUI veranstaltet. Guten Abend. Sofern es kein Online-Ticket im eigentlichen Sinn ist, kann es auch nicht digital genutzt werden."}
{"id": 20217, "text": "Es muss in solchen F\u00e4llen das Original vorgelegt werden. /no Danke f\u00fcr eure Antworten. Evtl. sollte die Bahn da mal etwas \u00e4ndern."}
{"id": 20218, "text": "Ganz davon abgesehen: Wie will die Bahn mehr Kunden gewinnen, wenn meine 35 Minuten Fahrt zum Flughafen 30 EUR kosten soll?"}
{"id": 20219, "text": ":) Hallo TobiHa,\nwie hier bereits geschrieben, gibt es zwei Arten von Tickets. Nur ein Online-Ticket ist personlisiert und kann erneut ausgedruckt werden."}
{"id": 20220, "text": "Dieses Ticket ist ein Original und kann nur als Original genutzt werden. /ka Nein. laut dieser Seite:"}
{"id": 20221, "text": "Vermissen w\u00fcrde ich es nicht, nachdem das im letzten Jahr stark verschlechtert (Zugbindung = no deal) wurde."}
{"id": 20222, "text": "Es war schon ein gutes Angebot. Schade, dass es das Ticket dieses Jahr gibt. Mit einer Alternative wird man wohl auch nicht rechnen k\u00f6nnen."}
{"id": 20223, "text": "Wenn die Buchung jetzt gerade war, SOFORT die Hotline anrufen. Aus Kulanz stornieren die in der Regel das Ticket kostenfrei, so dass Sie neu buchen k\u00f6nnen."}
{"id": 20224, "text": "Ich hoffe, Sie haben den Ratschlag befolgt und den Online-Service angerufen. Wie es schon richtig gesagt wurde, erfolgt manchmal eine Kulanzstornierung."}
{"id": 20225, "text": "Wenn Sie im Fernverkehr fahren und alle vier Personen eine Familie sind: \n Ein Erwachsener kaut ein Ticket f\u00fcr 1 Erwachsenen und 2 Kinder."}
{"id": 20226, "text": "(Im Fernverkeht kostet ein Ticket f\u00fcr einen Erwachsenen und zwei Kinder gleich viel wie eine Ticket f\u00fcr einen Erwachsenen ohne Kinder)."}
{"id": 20227, "text": "Hallo. Die Info von kabo ist korrekt. Wichtig ist hier aber auch, dass ein \"B\" im Schwerbehindertenausweis eingetragen ist, sodass auch eine Begleitperson kostenlos mitfahren kann."}
{"id": 20228, "text": "https://community.bahn.de/questions/1932259-muss-anschlus... Das ist so richtig, wichtig ist nur der Name des Ticketinhabers und seine Anwesenheit w\u00e4hrend der gesamten Fahrt."}
{"id": 20229, "text": "Das ist eine gute Frage, die ich leider nicht beantworten kann. Ich werde den Fachbereich aber dar\u00fcber informieren, sodass man sich das einmal anschauen kann und behebt, sofern es sich um einen Fehler handelt."}
{"id": 20230, "text": "Richtig.\n Sie k\u00f6nnen aber die Hotline kontaktieren, das Problem schildern und gelegentlich zeigt man sich dort kulant und schreibt das Ticket auf den anderen Mitreisenden um."}
{"id": 20231, "text": "Kommt auch drauf an, wie man einen \"l\u00e4ngeren Aufenthalt\" definiert. Minuten, Stunden, \u00dcbernachtung?"}
{"id": 20232, "text": "Ein Aufenthalt von etwa drei bis vier Stunden. Das ist kein Problem. Es zwingt Sie auch niemand, dass Sie die n\u00e4chst m\u00f6gliche Verbindung nehmen m\u00fcssen."}
{"id": 20233, "text": "Das einzige, was dann aber nicht mehr greift, ist eine Teil-Erstattung der Ticketkosten wegen Versp\u00e4tung \u00fcber die Fahrgastrechte."}
{"id": 20234, "text": "Bahnfr0sch\nEtwas Off Topic. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch. :-) @Joeopitz Ganz off topic:  musste erst mal checken was du meintest...lol..."}
{"id": 20235, "text": "war mal der Account meines Neffens...den hab ich nur \"\u00fcbernommen\"...aber trotzdem Danke ;-) @ Bahnfr0sch"}
{"id": 20236, "text": "Da man es im Navigator auch buchen kann, w\u00fcrde ich mal davon ausgehen. Nein, keinen ganzen Wagen, aber es gibt einen 1.-Klasse-Bereich."}
{"id": 20237, "text": "https://www.abellio.de/de/mitteldeutschland/service-konta... Guten Abend. Ein kleiner Hinweis noch von unserer Seite."}
{"id": 20238, "text": "Sie k\u00f6nnen demnach auch direkt bei der\u00a0Abellio nachfragen. /no Ein Online gebuchtes Ticket ist nur g\u00fcltig wenn der K\u00e4ufer des Tickets dabei ist."}
{"id": 20239, "text": "Guten Abend. Die Antwort ist korrekt. Der Ticketinhaber muss w\u00e4hrend der kompletten Fahrt dabei sein."}
{"id": 20240, "text": "/no Nochmals eine R\u00fcckfrage: Warum wird differenziert ob das Ticket online, am Schalter oder am Automaten gekauft wurde?"}
{"id": 20241, "text": "Nutzen Sie die Suchfunktion. Hallo LOBOTAMM,\n ja, das ist m\u00f6glich. Aufgrund der Fahrplan\u00e4nderung ist Ihre gebuchte Verbindung nicht mehr verf\u00fcgbar und eine eventuelle Zugbindung ist aufgehoben."}
{"id": 20242, "text": "/ka Wohl nicht, da die Reservierung f\u00fcr ICE 928 galt. Die Reservierung kann aber kostenfrei umgetauscht werden."}
{"id": 20243, "text": "Hallo AntnSepp,\naufgrund von Fahrzeugengp\u00e4ssen verkehrt der ICE 928 als Intercity. Ihre Fahrkarte bleibt g\u00fcltig."}
{"id": 20244, "text": "Das k\u00f6nnen Sie kostenfrei auf bahn.de durchf\u00fchren. /ka Nur interessrhalber: Geht das online-umbuchen der Reservierung auch bei Automaten- und Reisezentrum-Tickets?"}
{"id": 20245, "text": "Hier, unter dem Punkt \"Details zu Umtausch oder Stornierung von Sitzplatzreservierungen\" fnden Sie den Link zur Umreservierung."}
{"id": 20246, "text": "Danke, das war mir neu. Ich gehe sonst immer \u00fcber \" Meine Bahn\". Das passt aber eben nur bei online gebuchten Reservierungen, im eigenen Bereich."}
{"id": 20247, "text": "Am Wochenende und an Feiertagen: Ja.\n In der Woche (Montag-Freitag): Nein . Da ist das Ticket erst ab 9 Uhr g\u00fcltig."}
{"id": 20248, "text": "Allerdings: F\u00fcr diese kurze Strecke lohnt sich doch kein BW-Ticket, da gibt es preiswertere Alternativen, z.B. das bwEINFACH-Ticket, welches auch vor 9 Uhr genutzt werden kann."}
{"id": 20249, "text": "Nein....... Hallo,\nich w\u00fcrde diese Frage gerne einmal an unseren Fachdienst weitergeben. Ich melde mich dann wieder hier."}
{"id": 20250, "text": "https://community.bahn.de/questions/1941194-monatskarte-a... und hier:\nhttps://community.bahn.de/questions/2162357-monatskarte-i..."}
{"id": 20251, "text": "Wir haben eine R\u00fcckmeldung vom Fachbereich erhalten. Die Antwort im verlinkten Beitrag ist leider damals falsch gewesen."}
{"id": 20252, "text": "Ich denke, ich nehme hier einmal die Antwort direkt vom Fachbereich, da es sehr gut erkl\u00e4rt ist und ich es nicht besser wiedergeben kann: \n\""}
{"id": 20253, "text": "Will der Kunde \u00fcber diesen Bahnhof hinaus fahren, dann ben\u00f6tigt er lediglich eine weitere Fahrkarte, um den Anschluss vom \u201eEndbahnhof\u201c der Monatskarte/Semesterticket zum gew\u00fcnschten Zielbahnhof sicherzustellen."}
{"id": 20254, "text": "Der gew\u00fcnschte Zug muss dann nicht unbedingt auch in dem Endbahnhof der Monatskarte/Semesterticket halten."}
{"id": 20255, "text": "/no Wenn der Zug in der Reiseauskunft der DB nicht mehr angezeigt wird, ist die Zugbindung aufgehoben und Sie k\u00f6nnen am Reisetag jede andere Verbindung nutzen."}
{"id": 20256, "text": "Sie haben aber auch die M\u00f6glichkeit, Ihr Ticket vor dem 1. Geltungstag kostenfrei zur\u00fcck zu geben."}
{"id": 20257, "text": "https://community.bahn.de/questions/2136270-supersparprei... Warum f\u00e4hrt der Zug nicht mehr? Eventuell aufgrund von Baustellenma\u00dfnahmen."}
{"id": 20258, "text": "Wenn Ihr Ticket heute schon g\u00fcltig ist* *, k\u00f6nnten Sie heute Abend schon fahren.\n * * Der G\u00fcltigkeitstag bzw. die G\u00fcltigkeitsdauer steht auf dem Ticket."}
{"id": 20259, "text": "Leider ist mein Ticket erst ab morgen g\u00fcltig. So muss ich mich wohl morgen ins Chaos st\u00fcrzen... \u201e Oder m\u00fcsste ich dann ab der Haltestelle nachl\u00f6sen, an welcher der Zug zuletzt vor 3:00 Uhr h\u00e4lt?"}
{"id": 20260, "text": "Hallo. Wo tritt der Fehler denn genau auf und welche Verbindung versuchen Sie an welchem Tag genau zu buchen?"}
{"id": 20261, "text": "/no Ich konnte das Ticket mittlerweile buchen (M\u00fcnchen Hbf - Paris Est, an einem Freitag 6:22 mit TGV)."}
{"id": 20262, "text": "Gab schlie\u00dflich im Dialog die M\u00f6glichkeit daf\u00fcr. Nachdem ich diese entfernt hatte, ging es. F\u00fchrt die Bahn-IT eigentlich irgendwelche Qualit\u00e4tstests oder Fehlerbehebungen f\u00fcr ihre Portale durch?"}
{"id": 20263, "text": "Gut zu wissen, dass es dann doch noch geklappt hat. Nach Updates werden auch die Seiten und Funktionen getestet."}
{"id": 20264, "text": "Die Fehler, die uns dann mitgeteilt werden, geben wir an den Fachbereich weiter. Hier wird dann priorisiert, welche Fehler zuerst behoben werden m\u00fcssen."}
{"id": 20265, "text": "Stand heute: Der ICE 772 geht am 07.03.2020 \"von Frankfurt nach Hamburg\": https://reiseauskunft.bahn.de/bin/query.exe/dn?E=Z&amp;VH"}
{"id": 20266, "text": "Meine Frage - Deine Antwort\". Haben Sie auch eine Frage? \" ICE 772 geht am 07.03.2020 'von Frankfurt nach Hamburg':\""}
{"id": 20267, "text": "Der 7.3. ist einer der wenigen Tage, an dem der Zug nicht am Frankfurter Hbf h\u00e4lt. https://reiseauskunft.bahn.de/bin/trainsearch.exe"}
{"id": 20268, "text": "Deswegen auch die G\u00e4nsef\u00fc\u00dfchen... :) Hallo,\nhier gab es eine Fahrplan\u00e4nderung. Wie Ihnen die Community bereits richtig geschrieben hat, f\u00e4hrt der ICE 772 am 07.03.2020 ab Frankfurt Flughafen."}
{"id": 20269, "text": "< img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/6bd/e64/7ec81affe99114d0cb2d6ad650/public_uploader/105.PNG?71922f"}
{"id": 20270, "text": "> \"f\u00e4hrt der ICE 772 am 07.03.2020 ab Frankfurt Flughafen . /ka \"\n In der Grafik steht ganz unten unter \""}
{"id": 20271, "text": "Das kann sich auch noch \u00e4ndern, daher der Hinweis bei der Verbindung. Wie man aber auch wei\u00df, kann sich in der langen Zeit aber noch immer etwas \u00e4ndern."}
{"id": 20272, "text": "/no Wenn sich bis zum Reisetag nichs mehr daran \u00e4ndern sollte sind Sie von der Zugbindung befreit und k\u00f6nnen entweder mit anderen Z\u00fcgen bis zum Flughafen anreisen oder aber jede beliebige andere Verbindung nutzen, die DB-Fahrkarten akzeptiert."}
{"id": 20273, "text": "Das ist nicht m\u00f6glich. Hallo. Was f\u00fcr eine Zeitkarte haben Sie denn genau? Handelt es sich um eine Zeitkarte von der Deutschen Bahn oder von einem Verkehrsverbund?"}
{"id": 20274, "text": "Nein, das QdL-Ticket ist nicht kontingentiert o.\u00e4. und kann immer gebucht werden. One-way-Fahrten mit Start in Ungarn sind nicht als online-Ticket zum Selbstausdruck m\u00f6glich."}
{"id": 20275, "text": "F\u00fcr Gruppenfahrten bleibt nur die Buchung am Schalter. Hallo, \nSie schreiben: \" One-way-Fahrten mit Start in Ungarn sind nicht als online-Ticket zum Selbstausdruck m\u00f6glich.\""}
{"id": 20276, "text": "Gr\u00fc\u00dfe\n Simon \"Ist denn Buchen mit Hin- und R\u00fcckreise auf einem Ticket m\u00f6glich?\"\n -&gt ; Zumindest bei Tickets, die nicht in den Gruppentarif fallen (also 5 Reisende oder weniger) sind Hin+R\u00fcckfahrt auf einem Ticket zum Selbstausdruck m\u00f6glich, wenn der Startort der Hinfahrt in Deutschland liegt."}
{"id": 20277, "text": "Guten Morgen. Gruppenfahrkarten ab 6 Personen werden auch als Hin- und R\u00fcckfahrt erstellt, sofern die Reisetage zwischen Hin- und R\u00fcckfahrt eingehalten werden."}
{"id": 20278, "text": "/ch Bei internationalen Fahrkarten k\u00f6nnen ja Hin+R\u00fcck nur auf ein Ticket gebucht werden, wenn Hinfahrt und R\u00fcckfahrt innerhalb von 4 Tagen liegen."}
{"id": 20279, "text": ". eine Gruppenbuchung f\u00fcr Hin+R\u00fcck als Onlineticket zum Selbstausdruck ist m\u00f6glich, wenn Hinfahrt und R\u00fcckfahrt innerhalb von 4 Tagen liegen und der Startort der Hinfahrt in Deutschland liegt, sonst nicht."}
{"id": 20280, "text": "Bei dieser Beispielverbindung kann eine Preisanfrage gestellt werden, wo eine Hin- und R\u00fcckfahrt gebucht werden kann."}
{"id": 20281, "text": "Ungarn klappt es jedoch nicht, da die Angebotserstellung durch die Mitarbeitenden erfolgt. Alternativ in einer Verkaufsstelle am Bahnhof."}
{"id": 20282, "text": "Sie wollen also zus\u00e4tzlich zur vorhandenen Reservierung einen weiteren Platz buchen?\n Dann \u00fcber bahn.de die Verbindung eingeben und statt auf \"Suchen\" auf \""}
{"id": 20283, "text": "\u00dcbrigens sollten Sie keine Auftragsdaten \u00f6ffentlich posten. Im Reisezentrum ist dies ebenfalls m\u00f6glich."}
{"id": 20284, "text": "/no Zumindest das Bayern Ticket wird teurer.\n https://community.bahn.de/questions/2151946-preiserhohung..."}
{"id": 20285, "text": "Bei den L\u00e4nder-Tickets werden nur die Bayern-Tickets (Bayern-Ticket, Bayern-Ticket Nacht, Bayern-B\u00f6hmen-Ticket) im Preis leicht erh\u00f6ht (um 1 Euro am Automaten)."}
{"id": 20286, "text": "Hallo Train2Heaven,\n Sie k\u00f6nnen das Ticket und die Reservierung nutzen. Der Hinweis kam, da es Bauma\u00dfnahmen gibt, die jedoch nur den Streckenabschnitt Westerland - Hamburg-Altona betreffen."}
{"id": 20287, "text": "@DB/SI\n Sind Sie sich sicher, dass es an  Bauarbeiten Westerland-Hamburg liegt? Dieser Abschnitt wird doch von IC2027 gar nicht befahren."}
{"id": 20288, "text": "ICE927 .\n Anscheinend ist man sich noch nicht sicher, welches Wagenmaterial eingesetzt wird, daher die Sperre."}
{"id": 20289, "text": "Ich habe die IC-Linie gerade verwechselt. Danke f\u00fcr das aufmerksame Mitlesen. :) /si Hallo zusammen,\nbesten"}
{"id": 20290, "text": "Betreffend des IC2027 kann ich weiterhin nichts auf der DB Homepage finden, zumal eine Baustelle f\u00fcr eine fehlende Reservierungsm\u00f6glichkeit eigentlich kein Grund sein kann."}
{"id": 20291, "text": "Danke an ALLE @Train2Heaven\n Ich hatte ja geschrieben, dass die Reservierungssperre daran liegt, dass die DB momentan nicht weiss, mit welchem Wagenmaterial der Zug fahren wird."}
{"id": 20292, "text": "Sollte sie nicht vorhanden sei , k\u00f6nnen Sie sich die Kosten f\u00fcr die Reservierung nach der Reise in jedem Reisezentrum erstatten lassen."}
{"id": 20293, "text": "Danke Sparflieger,\nich habe den IC2027 gebucht und w\u00e4re nat\u00fcrlich froh die Sitzpl\u00e4tze auch zu bekommen, ums Geld geht es mir da nicht wirklich."}
{"id": 20294, "text": "Der 2027 wird den 927 ersetzen und soll aus 12 Wagen gebildet werden - Planungsstand heute (manchmal wissen fremde Homepages mehr als das DB-Team)."}
{"id": 20295, "text": "es ist sehr wahrscheinlich -, dass Ihre Pl\u00e4tze nicht reserviert sind, handelt es sich doch um eine andere Zugnummer."}
{"id": 20296, "text": "\u201e Wie kann das sein, angeblich ausgebucht, trotzdem wird weiter verkauft?\n Also nochmal im Klartext, es werden munter weiter Tickets verkauft, obwohl der ICE komplett ausgebucht ist, nat\u00fcrlich zur Beruhigung des K\u00e4ufers mit dem Hinweis \"Sitzplatzreservierung vor\u00fcbergehend nicht m\u00f6glich\"\u201c"}
{"id": 20297, "text": "Daher kann auch weiterhin die Verbindung gebucht werden.\n Ob das jetzt moralisch verwerflich ist, mag jeder f\u00fcr sich selbst beurteilen."}
{"id": 20298, "text": "Ja so eine \"Oberlehrerantwort\" hat mir gerade noch gefehlt.\n Vielleicht mal im Strafrecht die Tatbestandsmerkmale des Betruges nachlesen..."}
{"id": 20299, "text": "\u201e\nFreut mich, dass ich Ihnen helfen konnte!\n \u201eVielleicht mal im Strafrecht die Tatbestandsmerkmale des Betruges nachlesen...\u201c\nWarum sollte ich...."}
{"id": 20300, "text": "Welche Antwort von mir war nicht hilfreich? Sie haben gefragt, warum weiter Tickets verkauft werden."}
{"id": 20301, "text": "Also akzeptieren Sie es! Wenn es Ihnen nicht passt, nehmen Sie einen anderen Zug, oder ein anderes Bef\u00f6rderungsmittel."}
{"id": 20302, "text": "Hallo TKD,\nder ICE 516 am 29.12. ist mit einer Reservierungssperre belegt. Wann diese aufgehoben wird, ist aktuell noch nicht bekannt, daher bitte ich Sie, es einfach ab und mit einer Reservierung zu probieren."}
{"id": 20303, "text": "/si @DB\n Man fragt sich wirklich, warum Sie es nicht hinbringen, die Kunden zumindest \u00fcber den Grund der Nicht-Reservierbarkeit zu informieren."}
{"id": 20304, "text": "Zudem w\u00fcrde die Verbindung aus dem Buchungssystem genommen, wenn es so w\u00e4re. Es w\u00e4re rein rechtlich nicht zul\u00e4ssig weiter Tickets zu verkaufen."}
{"id": 20305, "text": "Eine vorherige weitergehende Info an den Kunden, damit der wei\u00df, warum z. B. die Buchungssperre besteht, ist offensichtlich aufgrund der \u00e4lteren Software leider nicht mehr m\u00f6glich."}
{"id": 20306, "text": "Then call online service and ask for a cancellation. Yes, I did book the ticket today. I called the online service and he basically dismissed me saying he cannot do anything for"}
{"id": 20307, "text": ". Maybe you should call a second time and ask politely for a cancellation so you can buy the ticket"}
{"id": 20308, "text": "https://community.bahn.de/questions/1993303-refund-for-a-... Ok I called them again and this time I told them that they have told"}
{"id": 20309, "text": "Thanks a lot for your help! Sie k\u00f6nnen doch nun jeden Zug benutzen der f\u00fcr sie passend ist. Wenn Sie verraten w\u00fcrden, um welchen Zug es konkret geht, k\u00f6nnte man Ihnen vielleicht sagen, was der Grund f\u00fcr die \u00c4nderung ist."}
{"id": 20310, "text": "Dabei ist eine kurzfristige Fahrplan\u00e4nderung keine Katastrophe sondern eher noch ein Vorteil, weil Sie jetzt durch die Streichung des gebuchten Zuges die freie Wahl zwischen allen anderen geeigneten Z\u00fcgen an diesem Tag haben."}
{"id": 20311, "text": "Es geht um den ICE 624 , urspr\u00fcngliche Abfahrt 13:51 Uhr ab M\u00fcnchen. Alternativ angeboten und momentan nicht reservierbar ist der ICE 1144, Abfahrt 13:45."}
{"id": 20312, "text": "Man sucht sich die Abfahrtszeiten ja nicht aus Jux und Dollerei aus, sondern weil man den Aufenthalt vor Ort plant."}
{"id": 20313, "text": "Sp\u00e4ter fahren macht wenig Sinn, da dann auch f\u00fcr den Anschlusszug ne Alternative gesucht werden muss."}
{"id": 20314, "text": "- wenns n kurzfristigen St\u00f6rfall / Ausfall gibt, alles kein Thema, dass es dann unkomfortabel wird."}
{"id": 20315, "text": "\u00fcberhaupt buchbar war. Der \"Vorteil\" liegt darin, dass man zum (Super-) Sparpreis quasi einen Flexpreis bekommen hat."}
{"id": 20316, "text": "Die Zugnummer und der Fahrtverlauf legen nahe, dass der 1144 als Ersatzzug f\u00fcr den urspr\u00fcnglichen Zug verkehrt."}
{"id": 20317, "text": "Grund der \u00c4nderung ist hier sehr wahrscheinlich die \u00c4nderung des eingesetzten Zugtyps.\n Urspr\u00fcnglich war f\u00fcr diesen Zug der Einsatz eines ICE 4 geplant, der jetzt aber anscheinend nicht zur Verf\u00fcgung steht."}
{"id": 20318, "text": "Ja, das ist Deutsche Bahn live. Verkaufen, verkaufen, verkaufen... Das orginellste ist Tickets weiter verkaufen, obwohl der Zug schon komplett ausgebucht ist."}
{"id": 20319, "text": "In Ihrem Falle, viel Spa\u00df im \u00fcberf\u00fcllten Abteil.....wenn sie \u00fcberhaupt rein kommen.\n Am besten stornieren, wenn m\u00f6glich und eine andere Verbindung suchen.."}
{"id": 20320, "text": "Einfach sich mit seinem Ticket in einen anderen Zug setzen und fertig. Die Betonung liegt auf \"setzen\"."}
{"id": 20321, "text": "Sicherlich ist die Zugbindung aufgehoben aber damit ist ja nicht das grunds\u00e4tzliche Problem der Sitzplatzreservierung gel\u00f6st."}
{"id": 20322, "text": "Buchen Sie ein Sparpreis- oder Super Sparpreis Ticket, kann der Preis st\u00e4ndig variieren, das Flexpreis-Ticket beh\u00e4lt den gleichen Preis."}
{"id": 20323, "text": "https://community.bahn.de/questions/2170503-habe-nur-rese... Hallo Piepo0815,\nbitte er\u00f6ffnen Sie keine neuen Threads zum gleichen Thema."}
{"id": 20324, "text": "Ich schlie\u00dfe diesen Thread wegen Dopplung. /si Es gilt der aktuelle Preis am Buchungstag.\n Wahrscheinlich haben Sie einen Sitzplatz reserviert, Tickets zu reservieren ist nicht m\u00f6glich."}
{"id": 20325, "text": "Hallo Piepo0815,\nSie haben hier bereits richtige Antworten erhalten. Es gilt immer der Preis, der angezeigt wird, wenn Sie die Verbindung herausgesucht haben."}
{"id": 20326, "text": "/si Welches Ticket m\u00f6chten Sie erwerben? Bei der NS werden auch internationale Tickets verkauft. Das w\u00e4re eine m\u00f6gliche Alternative."}
{"id": 20327, "text": "Ich hab' schon herausgefunden dass \"Sofort\" tats\u00e4chlich die M\u00f6glichkeit bietet eine Niederl\u00e4nde Bank aus zu w\u00e4hlen."}
{"id": 20328, "text": ":-( Hallo Roerganger64,\nmit PayPal und Kreditkarte k\u00f6nnen Sie zahlen, ohne ein deutsches Bankkonto zu besitzen."}
{"id": 20329, "text": "Alle Zahlungsweisen haben wir\u00a0hier aufgef\u00fchrt. /si Alle Personen.\n \" Darum ist das Bayern-Ticket nur g\u00fcltig, wenn die Namen und Vornamen aller reisenden Personen auf dem Ticket eingetragen sind."}
{"id": 20330, "text": "https://www.bahn.de/p/view/angebot/regio/regionale-ticket... Hallo,\nam Hauptbahnhof in N\u00fcrnberg gibt es leider keine Lagerm\u00f6glichkeit, um ein Snowboard unterzubringen."}
{"id": 20331, "text": "/di Starten Sie einen Reservierungsprozess f\u00fcr diese. Zug und schauen Sie den Sitzplatz in der grafischen \u00dcbersicht an."}
{"id": 20332, "text": "Doch gibt es - direkt am Anfang/Ende des Zuges und die Pl\u00e4tze liegen nebeneinander, siehe auch hier; http://www.grahnert.de/fernbahn/reihung/fl412-e.pdf (bitte auf Wagen 1"}
{"id": 20333, "text": "Endwagen 2. Klasse scrollen). Hallo,\nder ICE 1271 ist grunds\u00e4tzlich ein ICE 1 (BR 401). In Ihrem Fall ist es ein ICE 4 (BR 412)."}
{"id": 20334, "text": "Beide Sitze sind nebeneinander, wie Sie in dem verlinkten Dokument von Hustensaft sehen k\u00f6nnen. /di"}
{"id": 20335, "text": "Ja, das ist m\u00f6glich. Im Reisezentrum k\u00f6nnen Sie auch gleichzeitig zur Sitzplatzreservierung einen Stellplatz f\u00fcr das Fahrrad buchen."}
{"id": 20336, "text": "Es gibt einen Unterschied, nur die mit dem Zusatz inclusive versehenen Rail &amp; Fly Tickets gelten innerhalb eines Verkehrsverbundes."}
{"id": 20337, "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Antworten. InsideBahn3343: ab F-S\u00fcd oder Hbf geht? Ich dachte, dies sei nicht m\u00f6glich, weil diese Stationen im gleichen Verkehrsverbund wie der Flughafen sind."}
{"id": 20338, "text": "Es sind nur die Verbundverkehrsmittel ausgerschlossen, wenn man innerhalb eines Verbundgebiets unterwegs sein m\u00f6chte."}
{"id": 20339, "text": "/ch Ja, das geht. In den Z\u00fcgen der DB k\u00f6nnen Sie immer ein Fahrrad kostenlos mitnehmen, ausgenommen sind Sperrzeiten in denen eine Mitnahme grunds\u00e4tzlich ausgeschlossen ist."}
{"id": 20340, "text": "kostenlose Mitnahme ist nur in den Z\u00fcgen und S-Bahnen m\u00f6glich, nicht in Bussen und U-Bahnen. Das gilt \u00fcbrigens f\u00fcr alle Verkehtsverb\u00fcnde."}
{"id": 20341, "text": "Sie m\u00fcssen die Fahrt am 1. G\u00fcltigkeitstag antreten. F\u00fcr den mittern\u00e4chtlichen Datumswechsel bietet die DB leider bisher keine kundenfreundliche L\u00f6sung."}
{"id": 20342, "text": "Der geplante ICE ist wohl wegen mangelnder Fahzeugverf\u00fcgbarkeit durch einen IC ersetzt worden, Ihre Reservierung gilt nicht im IC."}
{"id": 20343, "text": "Ihre Reservierung k\u00f6nnen Sie sich im Reisezentrum erstatten lassen.\n Dazu eine Info einer nicht offiziellen DB Seite\nhttp://grahnert.de/fernbahn/ice-tausch20.html"}
{"id": 20344, "text": "Wenn Sie im Besitz einer Fahrkarte zum Superspar- oder Sparpreis sind, dann ist die Zugbindung \u00fcbrigens aufgehoben, d.h. Sie haben freie Zugwahl am Reisetag bis 10Uhr des Folgetags und m\u00fcssen nicht unbedingt auf den IC2024 zur\u00fcckgreifen."}
{"id": 20345, "text": "Die Tickets werden zum Stichtag des Gesetzes verbilligt besteuert. Es wird mit Sicherheit keine R\u00fcckerstattung erfolgen."}
{"id": 20346, "text": "Eine R\u00fcckerstattung gibt es nicht, sobald das Gesetz in Kraft getreten ist. /ch Stellen Sie sich mal darauf ein, dass das Gesetz bis Weihnachten nicht durchkommt und auch im Neujahr noch keine MwSt-Senkung erfolgen wird."}
{"id": 20347, "text": "Das kann man in Anbetracht der Gratis-Autobahnen gegen\u00fcber dem trassenpreisfinanzierten Schienennetz gut oder schlecht finden."}
{"id": 20348, "text": "Hier wurde ja schon best\u00e4tigt das zumindest die Preise beim Sparpreis ab 01.01 gesenkt werden.\n https://community.bahn.de/questions/2168311-besten-buchen..."}
{"id": 20349, "text": "Danke f\u00fcr die Antworten :) Man kann f\u00fcr diesen Zug Pl\u00e4tze reservieren. Dazu einfach den Haken bei \u201eReservierung von [Sitzplatz]\u201c setzen."}
{"id": 20350, "text": "Wagen und Platznummern sind dann auf dem Ticket angegeben. \" Muss ich dann den IC 2024 nutzen\"\n -&gt"}
{"id": 20351, "text": "nein\n\"oder wird die Zugbindung aufgehoben, dass ich auch einen fr\u00fcheren ICE nutzen kann?\"\n -&gt ; ja\nAllerdings wissen das nicht alle DB-Mitarbeiter."}
{"id": 20352, "text": "\" Allerdings wissen das nicht alle DB-Mitarbeiter. Und wenn Sie fragen, wo das steht, dass man auch einen anderen ICE nutzen darf, dann ist die Antwort \"nirgendwo\".\""}
{"id": 20353, "text": "; Auf der zuggebundenen Fahrkarte steht die Abfahrtszeit des ICE928 am Zustiegsbahnhof. Wenn der/die Mitarbeiter*in das im RIS nachschaut und den Zug dort nicht mehr auffindet, dann hat sich die Sache erledigt."}
{"id": 20354, "text": "\" Fahrkarte zuggebunden, Zug f\u00e4llt aus,  folglich Reise mit alternativer Verbindung zul\u00e4ssig.\"\n -&gt"}
{"id": 20355, "text": "Das ist eine Interpretation der Fahrgastrechte, die \u00fcber den Wortlaut der EU-Fahrgastrechteverordnung hinaus geht."}
{"id": 20356, "text": "Dass bei Zugausfall eine alternative Verbindung genutzt werden muss, ist klar - aber welche?\n Die EU-Fahrgastrechterichtlinie und die Bef\u00f6rderungsbedingungen sagen, dass bei Versp\u00e4tung von 60min (EU-Richtlinie) bzw. 20min (DB-Bef\u00f6rderungsbedingugen) eine freie Zugwahl des Kunden besteht."}
{"id": 20357, "text": "Und die DB vermeidet es bislang, eine klare Regelung zu schaffen und die eigenen Mitarbeiter entsprechend zu schulen."}
{"id": 20358, "text": "DB-Mitarbeiter.\n Siehe hier:\n https://community.bahn.de/questions/2162536-zugbindung-ur ... Das w\u00e4re in diesem speziellen Fall egal."}
{"id": 20359, "text": "Haben sie ein Ticket f\u00fcr den n\u00e4chsten Tag, k\u00f6nnen sie nat\u00fcrlich auch diesen Zug nehmen, da es ja der erste Zug an ihrem gebuchten G\u00fcltigkeitstag ist."}
{"id": 20360, "text": "Im Falle einer Versp\u00e4tung dann nat\u00fcrlich auch entsprechend l\u00e4nger. Wesentlich ist, dass sie eine Verbindung nutzen, die planm\u00e4\u00dfig vor 10Uhr ankommen sollte."}
{"id": 20361, "text": "\" F\u00fcr welchen Tag muss das Flexpreis-Ticket g\u00fcltig sein? F\u00fcr das Datum der planm\u00e4ssigen Abfahrt oder f\u00fcr das Datum der tats\u00e4chlichen Abfahrt?\""}
{"id": 20362, "text": "; Fragen Sie eher umgekehrt: Welche Fahrkarten sind im Zug g\u00fcltig? \n Sowohl solche, die auf den Vortag datiert sind als auch solche f\u00fcr heute!"}
{"id": 20363, "text": "Flexpreise \u00fcber 100 km gelten bis 3 Uhr des dritten Tages. Die 10 Uhr-Grenze ist bei Sparpreisen. Schaue einmal im Aboportal nach."}
{"id": 20364, "text": "Ansonsten kontaktiere deinen Ansprechpartner im Abo-Center.\n https://www.bahn.de/p/view/angebot/pendler/abo/abo_center..."}
{"id": 20365, "text": "\" Wir haben mit \u201eMeine Frage \u2013 Deine Antwort\u201c eine Service-Community geschaffen, um den Nutzern einen hilfreichen Austausch zu erm\u00f6glichen und Fragen rund um die Reise mit der Bahn zu stellen."}
{"id": 20366, "text": "Kontakt zur Bahn k\u00f6nnen Sie hier aufnehmen: https://www.bahn.de/p/view/hilfe/bahn_de/mail.shtml?dbkan...\nAllerdings dauert die Beantwortung 4-8 Wochen."}
{"id": 20367, "text": "vielleicht erh\u00f6ht die \u00d6ffentlichkeit ja den Druck auf die Bahn. \n Oder jemand Anders hat \u00e4hnliche Erfahrungen gemacht und kann mir Sagen an wen man ich wenden kann wenn man nicht jemanden kontaktieren m\u00f6chte der nur seinen Job macht sondern jemanden der die Befugnis hat etwas zu entscheiden."}
{"id": 20368, "text": "\"\n -&gt ; Ich glaube, da haben Sie etwas unrealistische Vorstellungen. \n Wenn die Sache beim Inkasso angekommen ist, sieht  es mau aus:"}
{"id": 20369, "text": "Bei der DB wird Ihnen niemand weiterhelfen. Denn aus DB-Sicht ist der Fall mit der Abgabe ans Inkasso abgeschlossen."}
{"id": 20370, "text": "-- Beim Inkasso wird niemand etwas entscheiden wollen. Denn die interessieren sich weder f\u00fcr Fahrkarten noch f\u00fcr L\u00f6sungen, sondern f\u00fcr Geld."}
{"id": 20371, "text": "Wenn Sie sich ans Inaksso wenden, wird man Sie an die DB verweisen.\n Wenn Sie wirklich nachweisen k\u00f6nnen, dass Sie versucht haben, die 7\u20ac zu zahlen und(!) das g\u00fcltige Ticket nachweisbar innerhalb der Frist nachgezeigt haben, dann w\u00e4re es wahrscheinlich am sinnvollsten, die Sache auszusitzen."}
{"id": 20372, "text": "Ihre Nachweise pr\u00e4sentieren. Hallo,\nhier in der DB Community kann Ihnen leider keiner weiterhelfen."}
{"id": 20373, "text": "Dieses gibt den Widerspruch dann zur Kl\u00e4rung an die zust\u00e4ndige Abteilung bei der DB weiter. /ni Mit dem VRN-Semesterticket k\u00f6nnen Sie die Fahrt im Naahverkehr etwas billiger bekommen."}
{"id": 20374, "text": "F\u00fcr drei Euro weniger verzichten Sie aber dabei aber auch auf einen Teil Ihrer Fahrgastrechte, da kein durchgehender Bev\u00f6rderungsvertrag zugrunde liegt.."}
{"id": 20375, "text": "https://ps.bahn.de/preissuche/preissuche/psc_start.post?d ...\n Mit einer Bahncard k\u00f6nnen Sie bei allen Fahrten nochmal zus\u00e4tzlich Geld sparen."}
{"id": 20376, "text": "(Einfach in der Auskunft eine Bahncard eingeben und die Erm\u00e4\u00dfigung sehen). Ja, tut es: https://niedersachsenticket.de/fileadmin/Dokumente/NITAG_...\n\""}
{"id": 20377, "text": "N\u00e4here Informationen erhalten Sie unter http://www.niedersachsenticket.de \"\n https://www.bahn.de/p/view/angebot/regio/regionale-ticket..."}
{"id": 20378, "text": "Guten Abend. Diese\u00a0Frage wurde hier schon einmal in der Community gestellt. Bitte nutzen Sie die Suchfunktion."}
{"id": 20379, "text": "Suchen Sie einfach mal nach dem Stichwort differenzierter Flexpreis.\n Eine Senkung der Mehrwertsteuer ist bislang nicht beschlossen und daher auch in den Preisen nicht ber\u00fccksichtigt."}
{"id": 20380, "text": "https://community.bahn.de/questions/2129170-ab-januar-202 ...\nund hier:\n https://community.bahn.de/questions/2104794-differenziert..."}
{"id": 20381, "text": "So wie es derzeit aussieht, ist es sehr fraglich, ob die MwSt-Senkung tats\u00e4chlich zum 1.1.2020 kommt."}
{"id": 20382, "text": "Politischer Hauptstreitpunkt ist, wer der Einnahmeausf\u00e4lle durch die MwSt-Senkung tragen muss.   Eine kurzfristige L\u00f6sung ist nicht in sicht, und der F\u00fchrungswechsel bei der SPD wird das auch nicht beschleunigen."}
{"id": 20383, "text": "Das geht erst ab exakt dem Zeitpunkt, ab dem die niedrigere Mehrwertsteuer gilt. Der Zeitpunkt der Reise spielt also keine Rolle, es spielt ausschlie\u00dflich der Zeitpunkt des Ticket-Kaufs eine Rolle."}
{"id": 20384, "text": "@Elementarteilchen, @ DB:\n \" Die Mehrwertsteuer ist aktuell noch nicht gesenkt, daher kann man jetzt auch noch keine Tickets mit geringerer Mehrwertsteuer kaufen.\""}
{"id": 20385, "text": "Die Gesetzes\u00e4nderung ist noch nicht verabschiedet...\n\" Das geht erst ab exakt dem Zeitpunkt, ab dem die niedrigere Mehrwertsteuer gilt."}
{"id": 20386, "text": "Die Diskussion hatten wir erst k\u00fcrzlich: https://community.bahn.de/questions/2096159-bahncard-100-... Ist hierzu schon eine Verordnung bzw. ein Erlass bekannt, ggf. ein Entwurf?"}
{"id": 20387, "text": "(Und zwar, weil die DB darlegt, dass es anders rein praktisch nicht geht.) Vielleicht auch nur f\u00fcr Einzeltickets, nicht f\u00fcr Zeitkarten."}
{"id": 20388, "text": "Laut Medienberichten soll der Einstiegspreis beim Super Sparpreis von 19,90 auf 17,90 gesenkt werden."}
{"id": 20389, "text": "Nutzen Sie bitte auch die\u00a0Suchfunktion. /ch Wenn Sie jetzt auf \"weiter\" klicken, bekommen Sie eine kostenlose Reservierung - der Platz wird Ihnen aber automatisch vom Computer ausgew\u00e4hlt."}
{"id": 20390, "text": "Wenn Sie jetzt auf die Platzreservierung verzichten (weil es Ihnen ganz wichtig ist, den Platz selbst ausw\u00e4hlen zu k\u00f6nnen), kann eine kostenlose Reservierung nachtr\u00e4glich nur am Schalter nachgeholt werden."}
{"id": 20391, "text": "In so einem Fall hilft ihnen das Personal im Zug weiter. Ja, die bleibt g\u00fcltig. Zur Not einen Zugbegleiter dazuholen."}
{"id": 20392, "text": "https://community.bahn.de/questions/2055105-ticket-fur-fa ...\n https://community.bahn.de/questions/1944034-man-fahrradti..."}
{"id": 20393, "text": "Jedenfalls nicht online. Am Schalter m\u00fcsste es gehen. EC 378 kommt aus Prag und es sind Wagen der \u010cD."}
{"id": 20394, "text": "Online kann ich aber einen Platz reservieren ... nur eben nicht direkt ausw\u00e4hlen. Da steht: Wir haben f\u00fcr sie freie Sitzpl\u00e4tze gesucht - und \u00fcberall ein gr\u00fcner Haken."}
{"id": 20395, "text": "Wenn nicht, sind 4,50 \u20ac in den Sand gesetzt ..... Reservieren kann man nat\u00fcrlich online. Ihnen ging es doch um die Sitzplatzauswahl, oder?"}
{"id": 20396, "text": "Sie k\u00f6nnen halt nicht ausw\u00e4hlen, z.B. Wagen XX, Platz Nr. YY. Sie brauchen keien Angst zu haben keinen Sitzplatz zu bekommen und trotzdem 4,5 \u20ac zahlen zu m\u00fcssen und solange dort steht, das die W\u00fcnsche erf\u00fcllbar sind sollte auch das klappen."}
{"id": 20397, "text": "Auf https://www.cd.cz/de/ kann man sich die Sitzpl\u00e4tze grafisch aussuchen. Die Reservierung kostet auch nur 78 Kronen (ca. 3,10 \u20ac)."}
{"id": 20398, "text": "= & gt; Nein . In den Nutzjgsbedingungen der KONUS Karte steht: 4 . KONUS gilt ausschlie\u00dflich f\u00fcr Personenbef\u00f6rderung, nicht f\u00fcr die kostenlose Mitnahme von Tieren und Fahrr\u00e4dern."}
{"id": 20399, "text": "(https://www.schwarzwald-tourismus.info/service/konus2/Nut...).\n Ich w\u00fcrde das so verstehen, das die Regelungen des Aktuellen Verkehrsverbunds gelten egal ob man nun in nur einem Verkehrsverbund unterwegs ist oder Verbund\u00fcbergreifend f\u00e4hrt"}
{"id": 20400, "text": "Danke f\u00fcr deine Antwort. Wenn bei verbund\u00fcbergreifende Fahrten die Tarifregelungen des Verbundes gelten w\u00e4re, dass sehr umst\u00e4ndlich."}
{"id": 20401, "text": "Bei der R\u00fcckfahrt m\u00fcsst ich dann in Unadingen (RVF Grenze) aussteigen ein Einzelfahrschein f\u00fcrs Fahrrad kaufen und dann mit dem n\u00e4chsten Zug fahren."}
{"id": 20402, "text": "Die KONUS Karte gilt sowohl im Verbund als auch verbund\u00fcbergreifend. Guten Morgen. F\u00fcr verbund\u00fcbergreifende Fahrscheine gelten die Regelungen des BW-Tarifs."}
{"id": 20403, "text": "Am Samstag, Sonntag und an Feiertagen ganzt\u00e4gig. /no @DB das ist schon klar.\n Nun ist die KONUS Karte eine verbund\u00fcbergreifende Fahrkarte oder nicht?"}
{"id": 20404, "text": "Nun ist die KONUS Karte eine Karte, bei dem die Regelungen der Verkehrsverb\u00fcnde gelten allerdings kann ich damit auch verbund\u00fcbergreifend fahren."}
{"id": 20405, "text": "Nach der eigentlichen Definition w\u00e4re es eine \u00fcbergreifende Verbundfahrkarte. Ich habe aber zur Sicherheit einmal nachgefragt."}
{"id": 20406, "text": "Sorry, dass ich hier mit meiner ersten Antwort etwas Verwirrung reingebracht habe. /no @db\n Das bedeutet ich muss bei der R\u00fcckfahrt in Unadingen (RVF Grenze) aussteigen, ein RVF Einzelfahrschein f\u00fcrs Fahrrad l\u00f6sen und dann mit dem n\u00e4chsten Zug weiterfahren?"}
{"id": 20407, "text": "Oder Sie holen sich eine Fahrradtageskarte Nahverkehr. Da diese nicht auf einen bestimmten Verbund begrenzt ist, w\u00e4re dies eine Alternative f\u00fcr Sie."}
{"id": 20408, "text": "\u00dcber Verbundgrenzen schlau gel\u00f6st: Fahrradmitnahme zu kostenpflichtigen Zeiten mit der Fahrrad-Tageskarte."}
{"id": 20409, "text": "Gesamtes Angebot / Service+Zusatzkarten / Fahrradtageskarte Nahverkehr. \"   /no Wenn es erlaubt ist die Fahrradtageskarte Nahverkehr zu nutzen, ist das g\u00fcnstiger f\u00fcr mich."}
{"id": 20410, "text": "5,50\u20ac. \nDie RVF Fahrradkarte w\u00fcrde mich 5,70\u20ac hin  und 5,70\u20ac zur\u00fcck  kosten. \n Hoffe die Aussage stimmt und ich bekomme keine Probleme im Zug!"}
{"id": 20411, "text": "/ti Das n\u00fctzt leider auch nichts. die Meldung \"400 Bad Request\" kommt auch nicht systematisch bei Abschlu\u00df der Bestellung, sondern in unterschiedlichen Phasen."}
{"id": 20412, "text": "Hat es denn mit einem anderen Browser funktioniert? /no TGV 9578 meinte ich nat\u00fcrlich! So weit in der Zukunft wird es sich um eine Reservierungssperre handeln."}
{"id": 20413, "text": "Wenn ich es richtig wei\u00df m\u00fcsste eine Buchung jetzt dennoch m\u00f6glich sein, es muss dann nur nachtr\u00e4glich eine Reservierung in einem Reisezentrum oder Telefonisch gemacht werden."}
{"id": 20414, "text": "Ich habe die Verbindung einmal eingegeben und der Reservierungswunsch kann auf bahn.de erf\u00fcllt werden."}
{"id": 20415, "text": "/no Guten Morgen und Danke f\u00fcr Ihre Antworte. habe gerade nochmal versucht. dieses mal steht da nur dass Tickets und Reservierung f\u00fcr 3 Sitpl\u00e4tzen im Tickets Preis enthalten und ich darf jetzt normal kaufen, aber es gibt keine M\u00f6glichkeit die Sitzpl\u00e4tze auszuw\u00e4hlen, sehe da keinen Plan."}
{"id": 20416, "text": "angezeigt als reserviert. So was soll ich machen? Das ist auch richtig, dass keine grafische Sitzplatzreservierung angezeigt wird."}
{"id": 20417, "text": "/no das heisst Pl\u00e4tze sind theoretisch frei w\u00e4hlbar und im Zug werden die nicht als reserviert oder so angezeigt?"}
{"id": 20418, "text": "/no Ist es immer der Fall f\u00fcr TGV  Stuttgart-Paris und Paris-Stuttgart ? wenn es so ist dann kann ich schon meine R\u00fcckfahrt gleich buchen"}
{"id": 20419, "text": ".\n Das bedeutet, der Computer w\u00e4hlt f\u00fcr Sie Pl\u00e4tze aus.\n Wenn Sie das Ticket kaufen und drucken, stehen dann die Pl\u00e4tze drauf, die der Computer f\u00fcr Sie ausgew\u00e4hlt hat."}
{"id": 20420, "text": "In Frankreich gibt es in Fernz\u00fcgen keine freie Platzwahl. Danke kabo, besser h\u00e4tte ich es nicht sagen k\u00f6nnen."}
{"id": 20421, "text": "/no Aber grunds\u00e4tzlich ist das schon bl\u00f6d gel\u00f6st:\n In Z\u00fcgen von/nach Frankreich muss der Kunde die Pl\u00e4tze nehmen, die der Computer dem Kunden zuweist."}
{"id": 20422, "text": "Man muss also die \"Katze im Sack\" reservieren, weil von/nach Frankreich eine Reservierung verpflichtend ist."}
{"id": 20423, "text": "/no Wenn es um den Secure-Code geht: Der wird in einem separaten Fenster abgefragt, das von Ihrer Kreditkarten-Bank eingeblendet wird."}
{"id": 20424, "text": "Wenn es um die Pr\u00fcfziffer geht, die auf der R\u00fcckseite der Kreditkarte steht: Die wird bei Kleinbetr\u00e4gen gar nicht abgefragt."}
{"id": 20425, "text": "Der G\u00e4stebeitrag (Kurtaxe) wird auf der Insel Norderney mittels der Norderney Card gezahlt.\n Die Norderney Card  kann entweder online bestellt werden, oder der Reisende erh\u00e4lt diese beim L\u00f6sen des F\u00e4hrtickets am Schalter der AG Reederei Norden-Frisia im F\u00e4hrterminal Norddeich-Mole oder als Zugreisender, wenn sie auf Norderney bei der Anreisekontrolle"}
{"id": 20426, "text": "Die Bezahlung des G\u00e4stebeitrag (Kurtaxe) erfolgt, bei nicht vorbestellter Norderney Card,  dann auf der Insel."}
{"id": 20427, "text": "Weitere Infos finden Sie auf der Seite der Insel Norderney. https://www.norderney.de/norderney-shop/norderneycard.html"}
{"id": 20428, "text": "Anfragen an die Bahn werden je nach Eingangsvolumen innerhalb von 4-8 Wochen beantwortet.....\n https://community.bahn.de/questions/2123867-stornierte-bu..."}
{"id": 20429, "text": "Da hilft dann nur: https://www.vbb.de/tickets/sondertickets-upgrading-of-tic... Da steht aber nichts \u00fcber FahrCard..."}
{"id": 20430, "text": "Daher m\u00fcssen Sie darauf achten, was f\u00fcr ein Ticket auf der FahrCard hinterlegt ist. /no In Baden-W\u00fcrttemberg gilt im Nahverkehr der bw-tarif (\"bwegt\")."}
{"id": 20431, "text": "Wenn Sie also f\u00fcr einen Reisetag suchen, der mehr als 90 Tage in der Zukunft liegt, wird der regul\u00e4re Tarif (noch) nicht angeboten, sondern nur die Tickets, die (schon) buchbar sind - das ist dann meist nur das QdL-Ticket."}
{"id": 20432, "text": "! ? ! Die Strecke ist nicht buchbar, weil die Fahrt \u00fcber N\u00fcrnberg einen zu gro\u00dfen Umweg darstellt. Wenn Sie direkt \u00fcber Ulm fahren, werden Preise angezeigt."}
{"id": 20433, "text": "WORKAROUND : Ticket bereits ab T\u00fcbingen Hbf buchen, dann funktioniert es! Gibt es f\u00fcr das Fahrrad keine Fahrradkarten mehr, die ausgedruckt und am Fahrrad befestigt werden?"}
{"id": 20434, "text": "Nein...... In diesem Fall leider garnicht, da selbst die Mitarbeiter im Reisezentrum keine graphische Reservierung f\u00fcr die Z\u00fcge nach Frankreich vornehmen k\u00f6nnen."}
{"id": 20435, "text": "Sind Sie sicher Wagen 2?\n In den TGV INOUI sind die 1. Klasse Wagen immer Wagen Nr. 11/12/13\n Sie sitzen eher in Wagen 12 Platz 12"}
{"id": 20436, "text": "Welchen ICE Nutzen Sie ? Zugnummer Datum. \" Im ICE jedoch wurde mir ein Platz zugewiesen, den ich gerne \u00e4ndern w\u00fcrde."}
{"id": 20437, "text": "-&gt ; Gar nicht.\n Reservierungen in Z\u00fcgen von/nach Frankreich k\u00f6nnen nicht nachtr\u00e4glich ge\u00e4ndert werden."}
{"id": 20438, "text": "@kabo\n Schade !\n @SwenFath74\n\" TGV INOUI 9892 - 1st class\nCar 02 Place 12\nisolee solo\"\n Vom Ticket 1 zu 1 kopiert"}
{"id": 20439, "text": "Da der ICE auch nach Frankreich f\u00e4hrt gilt dort leider das gleiche. In dieser Community beantworten Bahnkunden die Fragen anderer Bahnkunden."}
{"id": 20440, "text": "Wobei k\u00f6nnen wir (Bahnkunden) Ihnen helfen? Ihre Frage ist etwas undurchsichtig.\n Was ist mit Wegen Versp\u00e4tung"}
{"id": 20441, "text": "?\n Wann sollen Sie reisen? Datum ist sehr wichtig.\n Da man Deutschland - England nur noch bis zu einem bestimmten Datum buchen kann, danach hat Eurostar leider die Kooperation mit der Deutschen Bahn aufgehoben wegen Systemumstellung."}
{"id": 20442, "text": "https://community.bahn.de/questions/2024265-interrail-glo... In der Antwort steht doch drin, dass ein Upgrade \u00fcber das ABO-Center vorgenommen werden muss und nicht \u00fcber das REISEzentrum."}
{"id": 20443, "text": "Hallo. Wie lautet die uspr\u00fcngliche Zugverbindung, die Sie f\u00fcr den 5. Dezember 2019 herausgesucht haben?"}
{"id": 20444, "text": "05.12 . ab Werder(Havel) 10:42  RE3177\n          ab Berlin (Hbf.)     11:49    ICE 1050   Wg.37 Pl.101"}
{"id": 20445, "text": "Manchmal \u00e4ndert sich auch nur ein Gleis oder bei einem der Z\u00fcge \u00e4ndert sich etwas an einem Halt, der Sie gar nicht betrifft."}
{"id": 20446, "text": "\" Kann man das irgendwo als offiziellen Beleg erhalten? \"\n Nein . Dann h\u00e4tten Sie 2 getrennte Tickets (eines f\u00fcr sich und eines f\u00fcr Ihre Partnerin) buchen m\u00fcssen."}
{"id": 20447, "text": "Das Argument zieht aber nicht wirklich!\n Beim VVS Verbundspass (ok der ist dank der neuen Card selten geworden) oder auch beim AVV in Augsburg kaufe ich die Monatskarte und muss dann selbst auf dieser die entsprechende Nummer des Verbundspasses/Kundenkarte eintragen."}
{"id": 20448, "text": "Im Raum Stuttgart gibt es vom VVS\u00a0 das\u00a03-TageTicket f\u00fcr \u00dcbernachtungsg\u00e4ste. Eine Erm\u00e4\u00dfigung\u00a0des erh\u00f6hten Bef\u00f6rderungsentgelts (EBE) gibt es nur bei Vorlage des\u00a0zum Zeitpunkt der Feststellung g\u00fcltigen sowie\u00a0pers\u00f6nlichen Jahres-, Semester-, Monats- oder Wochentickets."}
{"id": 20449, "text": "/ch Die Frist ist nat\u00fcrlich nicht verstrichen! Das ganz wurde noch am Tag der Feststellung eingereicht."}
{"id": 20450, "text": "Das erh\u00f6hte Bef\u00f6rderungsentgelt erm\u00e4\u00dfigt sich im Fall des Absatzes 1 Buchstabe b auf 7 Euro, wenn der Reisende innerhalb einer Woche ab dem Feststellungstag bei dem bef\u00f6rdernden Eisenbahnunternehmen nachweist, dass er im Zeitpunkt der Feststellung Inhaber eines g\u00fcltigen Fahrausweises war."}
{"id": 20451, "text": "Aber die bekommen ihre 7 Euro und dann mal sehen ansonsten wird das ganze eben ein Richter kl\u00e4ren. Sie finden die\u00a0Bef\u00f6rderungsbedingungen zum VVS-Tarif auf der Internetseite des Verkehrsverbundes ab Seite 14."}
{"id": 20452, "text": ". Viele Gr\u00fc\u00dfe /ch Tja nur will eben nicht der VVS das Geld sondern die Abteilung DB Vertrieb!\n Wir werden sehen was raus kommt."}
{"id": 20453, "text": "wollte man nicht akzeptieren, da logischerweise neu nach dem Fahrzeitpunkt ausgestellt.\n Fast vier Jahre kamen immer wieder Bettelbriefe von Inkasso und Haas&amp;Kollegen"}
{"id": 20454, "text": "Bitte \u00fcber den Ausgang des Verfahrens berichten - denn rechtlich ist das durchaus interessant.\n Die Bef\u00f6rderungsbedingungen des VVS stehen im Widerspruch zur EVO."}
{"id": 20455, "text": "Die VVS-Bedingungen orientieren sich an der Regelung der BefBeV, die nunmal von der EVO abweicht. Die Bef\u00f6rderungsbedingungen des VVS d\u00fcrften vom Landesverkehrsministerium genehemigt sein - offenbar sieht man dort also kein Problem, dass im VVS die Regelungen der BefBedV auch auf Z\u00fcge angewendet werden."}
{"id": 20456, "text": "Ja aber auch dort steht im \u00a79 Abs. 3 \"(3) Das erh\u00f6hte Bef\u00f6rderungsentgelt erm\u00e4\u00dfigt sich im Falle von Absatz 1 Nr. 2 auf 7 Euro, wenn der Fahrgast innerhalb einer Woche ab dem Feststellungstag bei der Verwaltung des Unternehmers nachweist, da\u00df er im Zeitpunkt der Feststellung Inhaber einer g\u00fcltigen pers\u00f6nlichen Zeitkarte war."}
{"id": 20457, "text": "Und gerade nichts von Monatskarte usw.\n Die spannende Frage ist nur ist ein drei Tagesticket das mit dem Namen versehen ist eine pers\u00f6nliche Zeitkarte?"}
{"id": 20458, "text": "wird nichts passieren.\n Man kann das sogar weiter spinnen beim HVV war sogar ein Online Einzelticket Gro\u00dfraum AB"}
{"id": 20459, "text": "Wobei der HVV da im Kundenzentrum echt cool war und am n\u00e4chsten Tag nicht mal mehr die 7 Euro haben wollte die denen zugestanden h\u00e4tten."}
{"id": 20460, "text": "W\u00fcrde es da ausreichen wenn man es sp\u00e4ter vorzeigt ? @Heinz1 : Die reisenden Personen haben diese Angaben vor ihrem Fahrtantritt \u2013 unterwegs Zusteigende unmittelbar nach ihrem Zustieg \u2013 unausl\u00f6schlich in Druckbuchstaben einzutragen, sofern dies nicht bereits vom Verkaufssystem vorgenommen wurde."}
{"id": 20461, "text": "/ch Aber was passiert wenn ich das Ticket bei der Kontrolle nicht vorzeigen kann weil ich es wie hier im Hotel vergessen habe ?"}
{"id": 20462, "text": "rein Formal m\u00fcsste man auch das L\u00e4nderticket als eine Zeitkarte einstufen die nachgereicht werden kann."}
{"id": 20463, "text": "Wobei ich sagen w\u00fcrde dass es bei einem Online/Handyticket bestimmt sein Problem sein wird, bei der Papiervariante wird es wahrscheinlich zu Problemen kommen."}
{"id": 20464, "text": "Die Entscheidung obliegt bei jedem Fall immer dem Servicecenter Fahrpreisnacherhebung. /ti Ist dann eigentlich genauso wie in diesem Fall auch."}
{"id": 20465, "text": "Au\u00dferdem sagen die Gesetze/ Verordnungen nichts dar\u00fcber das es von einer Eintragung abh\u00e4ngt!\n Auch am Automaten k\u00f6nnte man das L\u00e4nderticket sofort mit Namenseingabe versehen wenn man wollen w\u00fcrde (w\u00e4re sogar ein echter Vorteil gegen Missbrauch wie eben fahren ohne Eintragung und wenn keine Kontrolle im Zug war das noch blanke Ticket f\u00fcr 2/3 weiter zu verkaufen)"}
{"id": 20466, "text": "Bei L\u00e4ndertickets, bei denen man handschriftlich den Namen eintr\u00e4gt, kann man eben nicht nachvollziehen, wann diese Eintragung erfolgte.\""}
{"id": 20467, "text": "Die erste Frage w\u00e4re, wann das Ticket ausgestellt / gedruckt wurde. Wenn das vor dem Zeitpunkt der Kontrolle erfolgte liegt die Vermutung nahe, dass der Kunde das Ticket bereits hatte."}
{"id": 20468, "text": "Hallo Braunschweiger, die Aussage \"g\u00e4sten die ohne Stift ein Automatenticket kaufen erfolgt die Eintragung ja im Regelfall auch erst dann, wenn der Zugbegleiter den Stift leihen kann\""}
{"id": 20469, "text": "Denn wenn der Zugbegleiter einen Stift herausgibt, damit der Name auf dem Ticket vermerkt werden kann, ist reine kulanz."}
{"id": 20470, "text": "Wenn der Name noch nicht eingetragen ist, ist das Ticket nicht g\u00fcltig. Gem\u00e4\u00df den Regelungen kann hier auch eine Fahrpreisnacherhebung ausgestellt werden, da zum Zeitpunkt der Kontrolle kein g\u00fcltiges Ticket vorlag."}
{"id": 20471, "text": "Um es zusammenzufassen. Vor dem Einstieg muss der Name eingetragen werden, sonst ist es bei der Kontrolle nicht g\u00fcltig."}
{"id": 20472, "text": "/no Warum w\u00e4hlt man dann nicht die einfachste L\u00f6sung und verlangt auch beim Kauf am Automaten die Namenseingabe?"}
{"id": 20473, "text": "NikSei,\n viele Kunden sch\u00e4tzen gerade, dass beim Kauf nicht zwingend ein Name angegeben werden muss."}
{"id": 20474, "text": "/si \" Viele Kunden sch\u00e4tzen es...\" Wie viele Kunden k\u00f6nnen das denn sein? L\u00e4ndertickets gibt es ja zum immer gleichen Preis, eine Reservierung in Regionalz\u00fcgen ist auch nicht m\u00f6glich und R\u00fcckgabe /"}
{"id": 20475, "text": "Warum sollten dann viele Kunden so weit im Voraus kaufen, dass sie es nicht nutzen k\u00f6nnen? Gerade hier macht doch ein Kauf kurz vor der Fahrt Sinn."}
{"id": 20476, "text": "Beim Kauf an DB-Automaten passiert im Moment aber ganau das, ich hab das nach der Arbeit mal ausprobiert."}
{"id": 20477, "text": "Das merkt der K\u00e4ufer erst, nachdem er das Ticket in der Hand hat. Man k\u00f6nnte ja auch beides anbieten."}
{"id": 20478, "text": "Der wird dann auf das Ticket gedruckt. Man kann aber auch ausw\u00e4hlen, dass das Ticket ohne Namen erstellt wird."}
{"id": 20479, "text": "Im VVS scheitert die Namenseingabe schon daran, dass die meisten Automaten weder eine Buchstaben-Tastatur haben, noch ein Touchscreen."}
{"id": 20480, "text": "Gru\u00df, Tino! Nein, das reicht nicht.... Guten Morgen walthersh,\nf\u00fcr alle Frage hierzu sollte Dir deine direkte F\u00fchrungskraft weitere Informationen geben."}
{"id": 20481, "text": "Gru\u00df, Tino! Das ist ein Spezial-Ticket der L\u00e4nderbahn (\"Alex\"), damit hat die DB nix zu tun. Fragen Sie dort nach oder schauen Sie sich die Bedingungen dort an: https://www.laenderbahn.com/alex/tickets/prag-spezial/"}
{"id": 20482, "text": "Prag Spezial return\" gilt zwei Wochen ab dem 1. Geltungstag - somit kann die R\u00fcckreise flexibel von Ihnen geplant werden."}
{"id": 20483, "text": "? \"\n -&gt ; Ja https://community.bahn.de/questions/2054942-benotige-noch... Haben Sie auch den Papierkorb schon komplett geleert?"}
{"id": 20484, "text": "/ti Wenn der Papierkorb noch nicht gel\u00f6scht wurde, k\u00f6nnte man die PDFs auch noch aus dem Backup holen, sofern man denn eins hat."}
{"id": 20485, "text": "Backups helfen auch bei Hardware-Defekten, Diebstahl usw., sind grunds\u00e4tzlich also eine gute Versicherung gegen Datenverlust aller Art."}
{"id": 20486, "text": "Man kann nicht reservieren.\n Sie brauchen eine \" Fahrradtageskarte Nahverkehr\" f\u00fcr 5.50\u20ac Bitte nutzen Sie zuk\u00fcnftig erst die Suchfunktion dieser Community."}
{"id": 20487, "text": "1 . Man bekommt nur im Wohnsitzland mit seinem Behindertenausweis eine Erm\u00e4\u00dfigung nach nationalen Regelungen."}
{"id": 20488, "text": ". MANCHE L\u00e4nder haben eine Anerkennung auf Gegenseitigkeit f\u00fcr internationale Reisen vereinbart: Man muss dann im Wohnsitzland eine internationale Fahrkarte kaufen und bekommt eine Freikarte f\u00fcr den Begleiter (Person und/oder Hund) dazu."}
{"id": 20489, "text": ". Italien hat au\u00dfer f\u00fcr Blinde KEINE gegenseitige Anerkennung vereinbart, siehe hier aus deutscher Sicht:"}
{"id": 20490, "text": "4 . \u00d6sterreich gew\u00e4hrt zwar auch die Mitfahrer-Freifahrt, aber nur Leuten mit Wohnsitz in \u00d6sterreich."}
{"id": 20491, "text": ". Somit gibt es ab Brenner wohl keinerlei Erm\u00e4\u00dfigung .\n Bis Brenner: Buchung gem\u00e4\u00df italienischen Regelungen mit Carta Blu"}
{"id": 20492, "text": "Separate Buchung bei der \u00d6BB, klappt online sogar mit Hund \u2013 das ist bei der DB NICHT m\u00f6glich!\n Evtl. k\u00f6nnte eine durchgehende Buchung Padua-M\u00fcnchen billiger sein, das geht problemlos bei der \u00d6BB \u2013 mit Hund sogar online!"}
{"id": 20493, "text": "Ansonsten gibt es hier noch Ansprechpartner in Italien:\nhttps://www.obb-italia.com/it/services/vertriebspartner.html"}
{"id": 20494, "text": "https://www.obb-italia.com/it/dam/jcr:721ee022- 451a-4a30-...\n \u201ePadova\nViaggi Leonardi, C.so del Popolo, 14, Padova, Tel: 049 650455\u201c"}
{"id": 20495, "text": "\u201e Wie kann es sein, dass ich ein Ticket erhalte, welches ich ausschlie\u00dflich an einem Bahnautomaten ausdrucken kann?"}
{"id": 20496, "text": "-&gt ; Es gibt unterschiedliche Arten von Tickets. Nicht alle Tickets sind auch Handytickets.\n Papiertickets aus dem Automaten kann man grunds\u00e4tzlich nicht in die App laden."}
{"id": 20497, "text": "Man h\u00e4tte das Ticket verdoppelt. Tickets die im Ausland beginnen sind wegen teilweise fehlender Kontrollm\u00f6glichkeiten im Ausland oft nicht als Onlineticket erh\u00e4ltlich."}
{"id": 20498, "text": "\u201c\n-&gt; Tickets rechtzeitig am Schalter oder am Automaten kaufen bzw. Tickets w\u00e4hlen, die mit der Post versendet werden."}
{"id": 20499, "text": "Schon klar,  das Ticket wird vom Firmenreiseb\u00fcro gebucht. Das ist ein anderes Thema. Ich versteh einfach nicht wieso das \u00fcberhaupt m\u00f6glich ist so ein Ticket zu buchen."}
{"id": 20500, "text": "Wer will kann zum Bahnhof und sich sein Ticket ausdrucken. Aber es sollte doch jederzeit m\u00f6glich sein, das Ticket in die App zu laden."}
{"id": 20501, "text": "Aber es sollte doch jederzeit m\u00f6glich sein, das Ticket in die App zu laden.\"\n -&gt ; Nein, das kann nicht gehen."}
{"id": 20502, "text": "Z.B. K\u00f6nnen wegen fehlender Kontrollm\u00f6glichkeiten bei ausl\u00e4ndischen Bahnen manchmal keine Onlinetickets ausgestellt werden, da diese die Echtheit des Tickets nicht pr\u00fcfen k\u00f6nnen."}
{"id": 20503, "text": "Original Papiertickets sind nicht personalisiert, \u00fcbertragbar und k\u00f6nnen von jedem genutzt werden, der sie vorweist."}
{"id": 20504, "text": "Neben dem Onlineticket k\u00f6nnte ja eine zweite Person auch noch mit dem Papierticket fahren.\n Daher muss ausgeschlossen werden, das Tickets die als Papierticket erh\u00e4ltlich sind in die App geladen werden k\u00f6nnen."}
{"id": 20505, "text": "Und w\u00e4hrend Sie warten, dass das Geld zur\u00fcckkomt: die Suchfunktion dieser Community nutzen - Danke!"}
{"id": 20506, "text": "... Sprechen Sie vom ECE451? Ich vermute, dass Sitzpl\u00e4tze nur zusammen mit der Fahrkarte gebucht werden k\u00f6nnen, wobei der Sitzplatz dann im Preis inkludiert ist."}
{"id": 20507, "text": "\u00dcber http://www.bahn.de sollte sich der ECE451 auf dem Teilabschnitt zwischen Karlsruhe und Lugano reservieren lassen."}
{"id": 20508, "text": "Guten Tag, f\u00fcr internationale Verbindungen k\u00f6nnen Sitzplatzreservierugen online nur zusammen mit der Fahrkarte gebucht werden."}
{"id": 20509, "text": "Freundliche Gr\u00fc\u00dfe /ki Hallo,\nworan scheitert es? Ist keine Reservierung m\u00f6glich,  dann bitte hier mal Suchen und immer wieder probieren (der Zug ist dann derzeit noch zur Reservierung gesperrt)."}
{"id": 20510, "text": "Probieren Sie immer Ihren Sohn mit bei der Buchung anzugeben und so noch am das Kleinkindabteil zu kommen."}
{"id": 20511, "text": "Sie k\u00f6nnten den EC218 alternativ auch \u00fcber http://www.oebb.at reservieren mit Auswahl \" Pr\u00e4ferenz Abteil\"."}
{"id": 20512, "text": "Bekommen Sie eine Fehlermeldung? Ich habe die Buchung bis zur Zahlung nachgespielt und hatte keine Probleme."}
{"id": 20513, "text": "/ki Hallo Bernd,\nhaben Sie den Wunschzettel an eine andere Person gesendet, erh\u00e4lt diese Person eine Nachricht mit einem Link, der zur Buchungsseite f\u00fchrt."}
{"id": 20514, "text": "/ka Sie m\u00fcsse das Ticket kostenpflichtig \u00e4ndern lassen, oder einen anderen Zug nutzen. Die \u00c4nderung machen Sie am besten dort wo Sie das Ticket gekauft haben."}
{"id": 20515, "text": "Ansonsten gilt das was EinVielfahrer geschrieben hat. Um welche Strecke geht es hier? /ki Danke f\u00fcr die Antworten bisher."}
{"id": 20516, "text": "Nach meinen Infos wird hier der IC hier mit dem Fahrplanwechsel ersetzt. Daher meine Frage. \u00dcbergangsweise werden in solchen F\u00e4llen die Abo-Karten weiterhin auch dann im ICE bis zum Ablauf ihrer G\u00fcltigkeit anerkannt."}
{"id": 20517, "text": "Es w\u00e4re nicht das erste Mal, dass auf der Strecke HH-MS-DO-K der Einsatz von ICE angek\u00fcndigt wurde, letztendlich aber doch nur ein IC kam."}
{"id": 20518, "text": "ein ICE. Bis zum 31. Januar 2020 gilt eine \u00dcbergangsfrist auf den Strecken K\u00f6ln via Hannover und Berlin nach Stralsund, K\u00f6ln via Essen und M\u00fcnster nach Hamburg sowie Passau via Mainz und K\u00f6ln nach Kiel."}
{"id": 20519, "text": "/ki Hier reicht es aus, wenn Sie ein Ticket von Wolfsburg nach Berlin erwerben. /ki Hier https://community.bahn.de/questions/1941194-monatskarte-a... wurde f\u00fcr eine v\u00f6llig analoge Situation behauptet, dass der Zug halten muss, um die Fahrkarten aneinanderreihen zu k\u00f6nnen."}
{"id": 20520, "text": "Hallo kabo, die verlinkte Antwort ist direkt vom Fachbereich und demnach auch die richtige Antwort."}
{"id": 20521, "text": "Vielen Dank f\u00fcr den Hinweis.\n TKrause - Entschuldigen Sie bitte die von uns vorab falsch gegebene Antwort."}
{"id": 20522, "text": "/no Hallo noch einmal. Ich muss mich hier f\u00fcr meine letzte Antwort entschuldigen, da diese doch nicht korrekt ist."}
{"id": 20523, "text": "Die aktuelle Antwort finden Sie im\u00a0aktuellen Beitrag. Ich bitte um Entschuldigung f\u00fcr diese Verwirrung."}
{"id": 20524, "text": "Nein...... Da im selben Zug keine Pl\u00e4tze mehr frei sind, sieht das schlecht aus. Die bereits gebuchten Pl\u00e4tze erkennt das System korrekterweise als belegt und bietet die nat\u00fcrlich nicht an."}
{"id": 20525, "text": "/ni Wo steht bei fernbahn.de das bei den Z\u00fcgen der Linie 41 generell jeweils die zweite Einheit entf\u00e4llt?"}
{"id": 20526, "text": "Eine andere (aber riskante) M\u00f6glichkeit w\u00e4re nat\u00fcrlich, die Pl\u00e4tze auf einen anderen Zug umzubuchen, ca. 10min zu warten bis das System die alten Pl\u00e4tze im urspr\u00fcnglichen Zug wieder frei gibt, und dann neu kostenpflichtig zu reservieren."}
{"id": 20527, "text": "Hallo. Ich kann Ihnen auch nicht versprechen, ob diese besch\u00e4digten Tickets im Zug akzeptiert werden."}
{"id": 20528, "text": "/ch Und was soll man da machen? Tickets aus dem Automaten sind einmalig und k\u00f6nnen nicht noch einmal ausgedruckt werden."}
{"id": 20529, "text": "Wenn nicht FN ausstellen lassen und im Nachgang die Fahrkarten vorlegen. Auf keinen Fall neue Tickets im Zug kaufen."}
{"id": 20530, "text": "Geht kostenfrei bis zum 7.12. - danach kostet es f\u00fcr die Hinfahrt Geb\u00fchren. Falls mit Karte gezahlt oder Bahnbonus Punkte gesammelt wurde, den entsprechenden Auszug mitnehmen."}
{"id": 20531, "text": "Hallo. Am DB Automaten finden Sie neben der Angabe der Automatennummer eine kostenlose Telefonnummer, die Sie im Falle eines\u00a0Automatendefekts anrufen k\u00f6nnen."}
{"id": 20532, "text": "/ch Sollte am Automat ein Ticket gekauft werden und etwas stimmt nicht , bsp fehlerhafter Druck Empfiehlt sich rasch, sofern vorhanden das Reisezentrum aufzusuchen."}
{"id": 20533, "text": "Gerade wenn es sich um einen Fahrschein handelt, der i.d. R vom Umtausch/Erstattung ausgeschlossen ist, kann am meisten getan werden wenn die \"Reklamtion\" \"sofort\" erfolgt."}
{"id": 20534, "text": "Wenn Sie gerade erst gebucht haben: vielleicht ist eine \u00c4nderung aus Kulanz \u00fcber den BahnBonusService 0180 6 34 00 35 oder den OnlineService 0180 6 996633 (beide jeweils 20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf) m\u00f6glich."}
{"id": 20535, "text": ". Das d\u00fcrfen sie nicht. Nein...... An Spandau eher nicht.\n Es gibt aber einige wenige Ausnahmen:\n https://www.bahn.de/regional/view/regionen/berlin_brbg/in...\n(Aber bitte darauf achten, dass der Zug auch offiziell zum Aussteigen h\u00e4lt, bevor nachher ein spitzfindiger Pragrafenreiter die Nachzahlung bis zum ersten erlaubten Ausstiegsbahnhof zum ICE-Tarif plus Bordzuschlag fordert..."}
{"id": 20536, "text": "Keine Probleme aber z.B. Von Wannsee zum Ostbahnhof im IC Hannover-Potsdam-Cottbus.) Ja, prinzipiell w\u00e4re das m\u00f6glich."}
{"id": 20537, "text": "Aufgrund von was auch immer kann sich die Wagenreihung \u00e4ndern und dann sitzt man doch nicht mehr in Fahrtrichtung oder es kommt anderes \"Wagenmaterial\" zum Einsatz und die Anordnung der Sitzpl\u00e4tze \u00e4ndert sich oder man f\u00e4hrt \u00fcber einen Kopf-Bahnhof (wie z.B. Frankfurt Main Hbf), wo sich die Fahrtrichtung automatisch \u00e4ndert..."}
{"id": 20538, "text": "Bei der Sitzplatzrservierung muss man achten, wie die Wagennummer auf die Reihenfolge geht. Am besten pr\u00fcft man am Bahnsteig."}
{"id": 20539, "text": "Sonst momentan gibt es leider keinen Hinweis, welche Richtung der Zug f\u00e4hrt.\n Au\u00dferdem gibt es auch Kopfbahnh\u00f6fe wie Frankfurt a. M."}
{"id": 20540, "text": "Dort ist die Fahrtrichtung nat\u00fcrlich ge\u00e4ndert. Auf der Fahrt von K\u00f6ln nach M\u00fcnchen wechselt der Zug entweder in Frankfurt oder in Stuttgart die Richtung."}
{"id": 20541, "text": "Wie buche ich bei DB Navigator App Verbindungen mit Zwischenhalt mit Zeitabst\u00e4nden?\"\n -&gt ; So wie Du es m\u00f6chtest, geht es nur auf der Webseite bahn.de."}
{"id": 20542, "text": "Warum gibt es keine M\u00f6glichkeit\"\n -&gt ; Der Navigator ist etwas einfacher programmiert und hat weniger M\u00f6glichkeiten als es auf bahn.de gibt."}
{"id": 20543, "text": "Auf Webseite kann man den Dauer problemlos einstellen.\"\n -&gt ; Das ist dann auch der L\u00f6sungsweg. Wenn man f\u00fcr einen bestimmten Bahnhof eine l\u00e4ngere Aufenthaltsdauer buchen m\u00f6chte, dann bucht man \u00fcber die Webseite."}
{"id": 20544, "text": "Die aktuelle Aktion zur Schnupper-BahnCard f\u00fcr die 1. Klasse l\u00e4uft im Zeitraum 12. November 2019 bis 6. Januar 2020."}
{"id": 20545, "text": "/ch Diese Freifahrt ist ja an die Hauptkarte gebunden. Also Sie sind der Hauptreisende und sie nehmen jemanden kostenlos mit."}
{"id": 20546, "text": "Sie besitzen f\u00fcr die Reise.\n Den die Freifahrt ist 1:1 an die Hauptkarte gekoppelt. Also wenn Sie eine Flex als Hauptreisenden haben, hat die Begleitperson genau die gleichen Bedingungen."}
{"id": 20547, "text": "Auf dieser steht nur \" BC Freifahrt nur G\u00fcltig mit BahnCard Inhaber z.B. bei mir Swen Fath\" und das 1. G\u00fcltigkeitsdatum."}
{"id": 20548, "text": "Wie gesagt es kommt auf die Hauptkarte von Ihnen an.\n Bei Sparpreise gibt es ja Zugbindung. Der Gutscheininhaber darf nicht alleine Fahren."}
{"id": 20549, "text": "/no Danke f\u00fcr die Antworten! Es war ein Online-Gutschein, ich habe also ein Onlineticket f\u00fcr 2 Personen vorliegen (\"BC Mitfahrer-Freifahrt (Einfache Fahrt)\")."}
{"id": 20550, "text": "Es steht nur drauf \" Fahrtantritt am 15.12.2019\". Ja . Falls sie keinen Supersparpreis haben k\u00f6nnen sie sich \u00fcberlegen, ob sich eine Stornierung lohnt."}
{"id": 20551, "text": "Aber vielen Dank! Die R\u00fcckfahrt eines Tickets d\u00fcrfen sie nat\u00fcrlich auch nutzen, wenn sie die Hinfahrt nicht genutzt haben."}
{"id": 20552, "text": "Sie haben f\u00fcr eine gewisse Leistung bezahlt, ob sie die auch nutzen, bleibt ihnen \u00fcberlassen.\n Einzige Voraussetzung: die Konditionen des Tickets m\u00fcssen auch bei teilweiser Nutzung eingehalten werden (G\u00fcltigkeitstage sind vorgegeben, bei Sparpreisen darf man keine anderen als die gebuchten Fernverkehrsz\u00fcge nutzen, usw.)"}
{"id": 20553, "text": "Damit spart man etwas Geld, da man so keine bezahlte Fahrt ungenutzt verfallen lassen muss. Bei Super-Sparpreis-Tickets ist das allerdings keine Option."}
{"id": 20554, "text": "Weil noch nicht feststeht welcher Zug eingesetzt wird. Ob es beim ICE bleibt oder doch wieder ein IC wird."}
{"id": 20555, "text": "Wie es NRW schon sagte, erfolgt dann eine Reservierungssperre, wenn noch nicht sicher ist, mit welchem Wagenmaterial gefahren wird oder wenn es zum Beispiel noch zu Bauarbeiten kommt und es zu Einschr\u00e4nkungen kommen kann."}
{"id": 20556, "text": "Bitte versuchen Sie es immer wieder mal zwischendurch. /no \" Bitte versuchen Sie es immer wieder mal zwischendurch"}
{"id": 20557, "text": "/no \"\n Genau, lieber Kunde. Sicher haben Sie ja nix besseres zu tun, als sich tagelang immer mal wieder durch den Reservierungsprozess zu klicken."}
{"id": 20558, "text": "selbst, wenn es Ihnen gelingt, noch einen Platz zu reservieren, k\u00f6nnen wir Ihnen nicht garantieren, dass dieser zum Zeitpunkt der Reise auch verf\u00fcgbar sein wird."}
{"id": 20559, "text": "Vielen Dank f\u00fcr Ihre Reise mit der Deutschen Bahn... .... Hauptsache die Tickets werden verkauft, ist hier wohl die Devise."}
{"id": 20560, "text": "Wird wohl nichts werden mit der Sitzplatzreservierung. Mit den Methoden vergrault man nur den Kunden."}
{"id": 20561, "text": ":wegen hoher Auslastung wird eine Reservierunh empfoh\u00f6en...sagt did Bahnapp.... ... Man stelle sich vor, rein theoretisch, ein Spediteur wei\u00df nicht, wohin und womit seine hundert Lastz\u00fcge am n\u00e4chsten Tag fahren...."}
{"id": 20562, "text": "Weil, den Spediteur gibt es nicht.\n Aber unsere deutsche Bahn ist leider Realit\u00e4t. Ja, kann man. Es wird empfohlen, den Ersatzzug zu nehmen;"}
{"id": 20563, "text": "Die Zugbindung ist aufgehoben und Sie k\u00f6nnen auch eher fahren.\n Bitte das n\u00e4chste Mal die Suchfunktion dieser Community nutzen -"}
{"id": 20564, "text": "!\n https://community.bahn.de/questions/2007884-habe-super-sp...\n https://community.bahn.de/questions/1858383-entfallt-zugb...\n\""}
{"id": 20565, "text": "Einen Zwang gibt es jedoch nicht, da die Zugbindung mit dem Zugausall bereits aufgehoben ist . /di \""}
{"id": 20566, "text": "Sie k\u00f6nnen im Vorfeld kostenfrei von der Fahrt zur\u00fccktreten oder am Reisetag auch eine andere Verbindung nutzen."}
{"id": 20567, "text": "Hallo. F\u00fcr Streckenabschnitte, die sich in Verkehrsverb\u00fcnden befinden, liegen uns leider keine genauen Preisinformationen vor."}
{"id": 20568, "text": "Sparpreis- und Flexpreis-Fahrkarten im Fernverkehr mit einer Reiseweite von \u00fcber 100 Kilometern gelten auch in den jeweiligen City-Ticket-Gebieten, jedoch kann die Reiseauskunft dies nicht auslesen, ob die Zielhaltestelle im City-Ticket-Gebiet liegt oder nicht."}
{"id": 20569, "text": "/ch Oder anders gesagt:\n Sie m\u00fcssen nichts extra zahlen.\n Bahn.de ist einfach nicht gut genug programmiert, um zu erkennen, dass \"K\u00f6ln-Rudolfplatz\" noch innerhalb des City-Tickets liegt."}
{"id": 20570, "text": "Das Handy-Ticket gilt nur f\u00fcr den angegebenen Reiseabschnitt. Die \u00dcbersicht Reiseplan enth\u00e4lt Reiseinformationen zu Teilstrecken, f\u00fcr die ein weiteres Ticket erforderlich ist."}
{"id": 20571, "text": "Mitnahme von Tieren\n Ihr Hund darf im \u00d6BB Nightjet aus Hygienegr\u00fcnden nur dann mitreisen, wenn Sie ein ganzes Abteil buchen."}
{"id": 20572, "text": "Sollte es ein NightJet Zug sein der mit Wagenmaterial der MAV betrieben wird, ist eine Mitnahme Hund niicht m\u00f6glich."}
{"id": 20573, "text": "https://www.facebook.com/unsereOEBB/posts/2999086023454141 Bitte wenden Sie sich direkt an Ihr\u00a0Abo-Center."}
{"id": 20574, "text": "Fragen zum Semesterticket beantwortet Ihnen der AStA Ihrer Uni. ICE928 am 25.12 .  Frankfurt nach Wuppertal  um 11:42Uhr"}
{"id": 20575, "text": "Dies kann als Grund haben z.B. Bauarbeiten und daher die Reservierung noch nicht freigegeben,  oder das Fahrzeug"}
{"id": 20576, "text": "Bitte etwas Geduld und ab und zu versuchen. Es sollte dann gehen. Geht dann auch nicht am Schalter."}
{"id": 20577, "text": "Ich kann diesen Zug nicht finden. Oder meinen Sie den IC 2023?\n Dieser ist zur Zeit auch zur Reservierung gesperrt."}
{"id": 20578, "text": "Sorry es ist die 2023. Tippfehler meinerseits Ich schaue auf jeden Fall t\u00e4glich,denn ohne kann ich meine Mutter in ihrem Alter nicht schicken."}
{"id": 20579, "text": "Die beiden Z\u00fcge sind nicht reservierbar, weil es sie in dieser Form nicht mehr gibt. Der ICE 928 wird durch einen IC ersetzt, der IC 2023 wiederum durch einen ICE."}
{"id": 20580, "text": "Dann sind die Z\u00fcge auch reservierbar.\n https://community.bahn.de/questions/2157221-ice-927-928-i..."}
{"id": 20581, "text": "Dank f\u00fcr die letzte Info bzgl. der IC Nummern und dem Wechsel. Top Vielen Dank sollte das hei\u00dfen :-))"}
{"id": 20582, "text": "Das ist abh\u00e4ngig von der Nutzung der Z\u00fcge. Da es nur drei Tage die Woche sind, lohnt sich eine Zeitkarte eher nicht so."}
{"id": 20583, "text": "Da Sie ja schon fr\u00fchzeitig wissen, an welchen Tagen Sie fahren, kann sich hier eine Kombination BahnCard mit Sparpreis mehr lohnen."}
{"id": 20584, "text": "Das City-Ticket gibt es in diesem Fall nicht, da die Strecke unter 100 km lang ist. /no Kommt drauf an, was f\u00fcr ein Ticket Sie haben."}
{"id": 20585, "text": "Da w\u00e4re eine Reservierung in der 2.Kl ziemlich sinnlos, denn f\u00fcr die 2.Kl h\u00e4tten Sie kein Ticket.\n Bei einem 1.Kl-Flexpreisticket w\u00e4re es zwar theoretisch m\u00f6glich, damit auch 2.Kl zu fahren - sinnvoller w\u00e4re es aber, das 1.Kl-Flexpreisticket zu stornieren und ein 2.Klasse-Flexpreisticket mit Reservierung neu zu kaufen."}
{"id": 20586, "text": "In der 1.Klasse ist der Anteil der Reservierungen, die nicht genutzt werden, hoch. D.h . Viele Sitze bleiben leer, obwohl sie reserviert sind."}
{"id": 20587, "text": "Im ung\u00fcnstigsten Fall m\u00fcssten Sie tats\u00e4chlich in der 1. Klasse stehen. Einige der Bahnh\u00f6fe sind tariflich schon ab 70 km gleichgestellt."}
{"id": 20588, "text": "...\n Ab 70km sind folgende Bf. in Stuttgart gleichgestellt:\n Stuttgart Hbf 70 km\n Stuttgart-Bad Cannst"}
{"id": 20589, "text": "Feuersee\n Stuttgart Neckarpark\nStuttgart Nord\n Stuttgart N\u00fcrn. Str .\n Stuttgart Schwabstr .\n Stuttgart"}
{"id": 20590, "text": "Stuttgart-Untert\u00fcrk\n F\u00fcr 100km kommen weitere Bf. dazu. Guten Morgen. Ich erg\u00e4nze die Aufz\u00e4hlung um den Bahnhof Stuttgart-Zuffenhausen."}
{"id": 20591, "text": "/ch Jetzt mal ernsthaft: Wie soll Otto-Normalverbraucher da durchblicken? Bei solchen Regelungen besteht echt Nachholbedarf in der Transparenz dem Kunden gegen\u00fcber."}
{"id": 20592, "text": "W\u00e4re keine tarifliche Gleichstellung gegeben, steht der gew\u00e4hlte Zielbahnhof auf dem Ticket. /ch Das City-Ticket und die tarifliche Gleichstellung sind nicht das selbe."}
{"id": 20593, "text": "R. auch S, RB, RE ) . D.h . es gibt zwar \u00dcberschneidungen bei den Verkehrsmitteln und dem Geltungsbereich, es gibt aber eben auch grundlegende Unterschiede."}
{"id": 20594, "text": "Ja, das wissen wir. Aber 95% der Bahnfahrer gucken dich bl\u00f6d an, wenn du denen was von tariflicher Gleichstellung erz\u00e4hlst (...und mindestens 50% denken, sie d\u00fcrfen nur das fahren, was in der Reiseverbindung steht)."}
{"id": 20595, "text": "Die Liste mit den gleichgestellten Bahnh\u00f6fen hat die Bahn inzwischen aber auch gut versteckt, so dass da niemand mehr problemlos rankommt."}
{"id": 20596, "text": "Guten Morgen. Den internationalen Intercity k\u00f6nnen Sie nur bis Flensburg oder Hamburg Hbf reservieren, wenn Sie mit diesem IC 399 fahren m\u00f6chten."}
{"id": 20597, "text": "/ch Wenden Sie einen Trick an:\n Geben Sie Hamburg Hbf als Zwischenhalt mit einer Aufenthaltszeit in Hamburg 20 Minuten an und einen weiteren Zwischenhalt in Hannover Hbf mit einer Aufenthaltszeit von 15 Minuten, damit bekommen Sie den IC 399 bis Hamburg, sind aber auch deutlich sp\u00e4ter in M\u00fcnchen."}
{"id": 20598, "text": "Hallo,\nleider k\u00f6nnen die Reservierungen nicht \u00fcbernommen werden, wenn ein anderer Fuhrpark wie geplant eingesetzt wird."}
{"id": 20599, "text": "/ni Hallo,\nwenn es sich um einen normalen IC handelt, k\u00f6nnen Sie diesen nutzen. Im Nightjet wird das Ticket, wie Sie ja auch schon geschrieben haben, nicht anerkannt."}
{"id": 20600, "text": "Das hilft nur bedingt weiter. Was ist denn ein \"normaler Intercity\"? Es geht konkret um IC 60471 von Berlin nach Z\u00fcrich."}
{"id": 20601, "text": "Es ist quasi der Nightjet, der aber neuerdings auch eine DB Intercity Nummer haben wird (eben f\u00fcr ein paar Sitzw\u00e4gen, die da vermutlich dranh\u00e4ngen)."}
{"id": 20602, "text": "Bedeutet das, dass es, ich zitiere aus der Antwort, \"ein normaler Intercity\" ist? In den Z\u00fcgen und Wagen der DB Fernverkehr wird Rail&amp;Fly anerkannt, jedoch nicht in den Wagen des Nachtzugs selbst, die als Nightjet unterwegs sind."}
{"id": 20603, "text": "D.h. Sie haben ein Ticket f\u00fcr zwei Personen auf dem der Name Ihrer Freundin steht? Solange Ihre Freundin bei der Reise dabei ist, ist das kein Problem."}
{"id": 20604, "text": "Wichtig ist immer, dass der Ticketinhaber bei der Reise dabei ist und sich auch ausweisen kann. /ni"}
{"id": 20605, "text": "Bei Sparpreisen muss bis 10 Uhr des Folgetages die Reise beendet sein, bei Flexpreisen bis zum \u00fcbern\u00e4chsten Tag 3 Uhr."}
{"id": 20606, "text": "Tickets nach London k\u00f6nnen \u00fcber die DB nur noch bis zum 13.3 gebucht werden.\n https://community.bahn.de/questions/2147586-london-marz-2020"}
{"id": 20607, "text": "Man sollte erst pr\u00fcfen, wem der Automat geh\u00f6rt. Da in Kirchlengern keine Z\u00fcge der DB halten (nur Eurobahn und Westfalenbahn) wird der Automat wahrscheinlich gar nicht der DB geh\u00f6ren."}
{"id": 20608, "text": "Die direkte Strecke \u00fcber Osthofen-Oppenheim ist quasi die westliche Grenze, der Weg \u00fcber Bensheim-Darmstadt die \u00f6stliche Grenze des Geltungsgebiets."}
{"id": 20609, "text": "Ich denke das d\u00fcrfte f\u00fcr die IT'ler doch ein Klacks sein, in dem Buchungs-Feld einfach noch eine oder zwei Spalten mit dazu zu nehmen."}
{"id": 20610, "text": "Wenn mich meine Erinnerung nicht tr\u00fcgt, gab es die M\u00f6glichkeit von 3 Zwischenhalten vor einigen Jahren schon mal."}
{"id": 20611, "text": "Na mal sehen, ob es von der DB eine Antwort diesbez\u00fcglich gibt.\n Bin ich wirklich allein mit meiner Feststellung ?"}
{"id": 20612, "text": "Aber au\u00dfer um (unter der Nutzung der Geltungsdauer ) zwei Fahrten auf einen billigeren Preis zu bekommen habe ich das nie ben\u00f6tigt."}
{"id": 20613, "text": ": M\u00f6gen Sie uns Ihre Strecke verraten, dann f\u00e4llt uns vielleicht was ein, wie Sie mit weniger Zwischenhalten Ihre Route bekommen."}
{"id": 20614, "text": "Das kann man gar nicht so genau beschreiben. Ich komme aus dem L\u00e4ndlichen \" Brandenburg-Rand Sachsen\" und fahre meist ins L\u00e4ndliche Bayern oder Saarland."}
{"id": 20615, "text": "Verbindungen mit 3 bis 4 Umstiegen zustande.\n Manchmal ist es auch andersherum, je nachdem wohin ich will."}
{"id": 20616, "text": "Deswegen w\u00e4ren 3 Zwischenhalte eigentlich ideal.\n Ich k\u00f6nnte damit die Richtung zum Fernverkehr bestimmen, dann den Fernverkehr selbst und h\u00e4tte dann noch einen Zwischenhalt f\u00fcr's Zielgebiet um dort Einfluss zu nehmen."}
{"id": 20617, "text": "Habe auch das selbe Problem manchmal. Gerade wenn man Strecken sucht und etwas sparen will und bewusst ICE-Z\u00fcge ausschlie\u00dfen will, oder in der Anzeige st\u00e4ndig irgend welche Nightjets dazwischen funken."}
{"id": 20618, "text": "Problem ist halt, die DB wird das gar nicht wollen, denn nur die schnellen Z\u00fcge bringen die meiste Kohle und dann kommt noch das Problem hinzu, was Woodstock im ersten Beitrag genannt hat.^^\n3 Zwischenhalte oder am besten 4 w\u00e4ren mir auch lieber."}
{"id": 20619, "text": "Das wurde glaube ich damals von der DB abgelehnt, weil 2 Zwischenhalte ausreichend seien. Es wird wohl aus mehreren Gr\u00fcnden bei den zwei Zwischenhalten bleiben."}
{"id": 20620, "text": ". Ist das Thema hier schon vor \u00fcber zwei Jahren angesprochen worden.\n https://community.bahn.de/questions/1484262-mehr-2-zwisch"}
{"id": 20621, "text": "2 . Ist es nicht nur eine Frage der Programmierung. Es ist eine grunds\u00e4tzliche Frage.\n Die Bef\u00f6rderungsbedingungen sehen vor, das bei Abschlu\u00df eines Bef\u00f6rderungsvertrages der Reisende maximal zwei Bahnh\u00f6fe bestimmen kann, welche w\u00e4hrend der Fahrt in Richtung auf das Ziel durchfahren werden k\u00f6nnen."}
{"id": 20622, "text": "3 . Lassen sich beim fahrplanbasierten Ticketverkauf etliche Verbindungen mit mehr als zwei Zwischenhalten nicht mehr tarifieren."}
{"id": 20623, "text": "Aber wenn der Wille nicht da ist ...\n Ich f\u00e4nde es auch h\u00e4ufig nutzlich, wenn man mehr Zwischenhalte eingeben k\u00f6nnte."}
{"id": 20624, "text": "Ok, ich fahre selten nachts. Gerade einen Touren im Saarland (z.B.  Kaiserslautern - Homburg - Neunkirchen -... Statt mit einem Umstieg \u00fcber Saarbr\u00fccken hilft oft auch das Spielen an der Umsteigezeit, odet eine \"falsche\" Uhrzeit (beim Flexticket)."}
{"id": 20625, "text": "Geben Sie z.b. als ersten Spandau als Zwischenhalte ein, so bekommt man keine Verbindung \u00fcber Leipzig Und kann \u00fcber die Produktwahl auf dem ersten Streckenabschnitt auch einen IC bis Hannover pushen..."}
{"id": 20626, "text": "Sie beschreiben mir eine Verbindung und ich versuche diese im Navigator zu erhalten. Da wir gerade beim Thema sind."}
{"id": 20627, "text": "Hier gibt es ja Profis. ;-) \n Wie kann man auf der Seite der tschechischen Bahn Zwischenzeiten eingeben, wenn man einen Zwischenstopp machen will?"}
{"id": 20628, "text": "ich will buchen von Prag nach Salzburg mit Zwischenhalt in Wien f\u00fcr 7 Stunden. Das man \"via\" eingeben kann habe ich gefunden, aber nirgends kann ich 7 Std. eingeben."}
{"id": 20629, "text": "\u201e Bin ich nur zu doof oder bieten die das gar nicht nicht an? \u201c\n -&gt ; Entweder sind wir beide zu doof oder die bieten das nicht an."}
{"id": 20630, "text": "Direkt zu einem Zwischenstopp kannst Du bei cd.cz keine Dauer eingeben. Nur bei \u201eParameter der Verbindung\u201c kannst Du allgemein die Umsteigezeiten [von] [bis] anpassen."}
{"id": 20631, "text": "7 Stunden Zwischenhalt in Wien bekommt man damit nicht hin. /EinVielfahrer\n Erst einmal Danke ! ! hier an alle die sich beteiligen und an \"EinVielfahrer\" f\u00fcr das Angebot."}
{"id": 20632, "text": "Ich k\u00e4mpfe zur Gen\u00fcge mit der Streckenplanung, wenn ich nicht unendlich umsteigen m\u00f6chte.\n Mir kommt es auch nicht unbedingt auf 2\u20ac mehr an, wenn ich daf\u00fcr 2 Stunden eher am Ziel bin."}
{"id": 20633, "text": "Deshalb dachte ich, das da irgendwann mal ein Weg reinf\u00fchren w\u00fcrde zumindest 3 Zwischenhalte eingeben zu k\u00f6nnen."}
{"id": 20634, "text": "Rund und Kreuzverbindungen kann man ja sowieso nicht buchen, das muss ja auch mit einem Zwischenhalt mehr nicht funktionieren."}
{"id": 20635, "text": "Wenn es bei der \u00d6BB geht, dann sollte das doch bei der DB auch funktionieren. \" Aber vielleicht meldet sich einer von der DB hier mal und k\u00f6nnte das mal an passender Stelle vortragen.\""}
{"id": 20636, "text": "Viel wird da nix mehr passieren, die Moderatoren haben hier eh keinen Einfluss auf irgend etwas. Etwas \u00fcberspitzt gesagt:"}
{"id": 20637, "text": "Danke wegen dem off topic-Thema. Habe schon an mir gezweifelt ;-) Hallo. Sie k\u00f6nnen sich nur innerhalb dieser Raumbegrenzung bewegen."}
{"id": 20638, "text": "/ch For 4/12 and 8/12 you can buy the ticket at the Reisezentrum at Frankfurt-Airport or at the red DB ticket machines at the Airport."}
{"id": 20639, "text": "You can also buy tickets using the website https://reiseauskunft.bahn.de or the DB App, but in this case you will need a Creditcard and have to Register yourself."}
{"id": 20640, "text": "For 5/12 and 6/12 the Baden-W\u00fcrttemberg-Ticket (https://www.bahn.de/p/view/angebot/regio/regionale-ticket...)"}
{"id": 20641, "text": "and you can only use regional Trains (German: Nur Nahverkehr), means S, RB, RE and IRE. This ticket you can buy via App, Internet, at many ticket machines in Stuttgart and at the counter (at the counter + 2 \u20ac)."}
{"id": 20642, "text": "7/12:  \nSuper-Saver Fares:\n https://www.bahn.com/en/view/offers/germany/super-saver-f... \n This is only valid for the specific train."}
{"id": 20643, "text": "Stuttgart: If your plane is late and you miss your train it is NOT valid on other rains. (You can hang around for hours at the airport"}
{"id": 20644, "text": "But you can use it to return from Stuttgart to Frankfurt.\n There are flexible fares: More expensive but valid on any train:"}
{"id": 20645, "text": "...\nIf you consider 140\u20ac too much you can also use REGIONAL TRAINS only for 52\u20ac :\n https://www.bahn.com/en/view/offers/regional/day-ticket-f..."}
{"id": 20646, "text": "If you buy a flexible fare ticket it will include a city ticket: This allows you to take the underground tram to the stop"}
{"id": 20647, "text": "Stuttgart Hbf:\nhttps://www.vvs.de/download/Verbund_Schienennetz.pdf\n (It is right below the main / central station \u201e"}
{"id": 20648, "text": "The child counts as a separate person above 15 and must pay the full price. \n 5/12 :\n I also recommend the Baden-W\u00fcrttemberg-Ticket for 2 persons."}
{"id": 20649, "text": "look for Baden-W\u00fcrttemberg ticket \n(30\u20ac online or from the machine, 32\u20ac at the counter)\n It is only valid on REGIONAL trains, NOT in IC or ICE trains \u2013 but beween"}
{"id": 20650, "text": "6/12\n You will stay the entire day within the VVS area, where integrated day passes for all trains, trams and buses are in effect."}
{"id": 20651, "text": "a GROUP day ticket fore the entire network for 19,70\u20ac:\nhttps://www.vvs.de/download/RailandTrackNetwork.pdf"}
{"id": 20652, "text": "A (super-)saver-fare ticket is valid only one day or until 10am the next morning. So just buy it to"}
{"id": 20653, "text": "\u2013 not Frankfurt Airport.\n A flexible fare ICE ticket is valid 2 days: So buy it from Stuttgart to Frankfurt"}
{"id": 20654, "text": ". It will allow you to use all trains between Frankfurt main station and the airport on 8/12.\n 8/12"}
{"id": 20655, "text": "1. a flexible LONG-DISTANCE train ticket: 15\u20ac plus 15\u20ac for the child. With this expensive ticket you can use any train."}
{"id": 20656, "text": ". a regional train ticket (NOT valid on IC and ICE trains) according to the RMV integrated tariff:"}
{"id": 20657, "text": "The price is 4,95 \u20ac plus 2,90\u20ac for the child.\n If you are really willing to pay the expensive flexible fare on both ways from"}
{"id": 20658, "text": "a German Rail Twin Pass:\nhttps://www.bahn.com/en/view/offers/passes/german-rail-pa... \n You can buy it at the airport station ticket office."}
{"id": 20659, "text": "- das w\u00e4re dann bis zum 24.10. gewesen. https://www.bahn.de/p/view/service/zug/bordgastronomie/bo..."}
{"id": 20660, "text": "Wenn du jetzt ein Ticket \u00fcber Koblenz gebucht hast was g\u00fcnstiger ist - kannst du nicht automatisch \u00fcber die Highspeedstrecke damit fahren."}
{"id": 20661, "text": "Du hast aber vollkommen Recht - dass du an dem Tag wo das Flexpreis seine G\u00fcltigkeit hat, alle Z\u00fcge nutzen kannst, die deinen Wegtext verkehren."}
{"id": 20662, "text": "\u201eIch kann jede Verbindung zwischen Start und Ziel am gleichen Reisetag nutzen, die die gleichen Zugtypen enth\u00e4lt."}
{"id": 20663, "text": "-&gt ; Nein, das kannst Du nicht. Du musst Dich auch an die gebuchte Strecke bzw. die Raumbegrenzung halten, f\u00fcr die das Ticket gilt."}
{"id": 20664, "text": "Mit einem Ticket D\u00fcsseldorf-Ingolstadt \u00fcber Koblenz kannst Du nicht \u00fcber Siegburg-Montabaur fahren, bzw. dann m\u00fcsstest Du im Zug ca. 50 EUR nachzahlen."}
{"id": 20665, "text": "Auf den Strecken verkehren doch regelm\u00e4\u00dfig Z\u00fcge. /ti Liebe deutsche Bahn, \nja, es verkehren regelm\u00e4\u00dfiog Z\u00fcge, die ich aber mit dem Ticket ja nicht nutzen darf?"}
{"id": 20666, "text": "Wo ist denn da die Logik?\n Nehmen wir als Beispiel die Fahrt am 05.01.2020 um 15.04 Uhr f\u00fcr 57\u20ac Hier geht es \u00fcber D\u00fcsseldorf Hbf und K\u00f6ln Hbf nach N\u00fcrnberg und weiter nach Ingolstadt."}
{"id": 20667, "text": "Eine Alternative f\u00fcr den gleichen Preis um 13:04 f\u00e4hrt zus\u00e4tzlich noch \u00fcber Frankfurt und stellt f\u00fcr mich als Kunden durch den zus\u00e4tzlichen Umstieg einen Nachteil dar."}
{"id": 20668, "text": "Die anderen Fahrten sind teurer und damit ebenfalls nicht nutzbar. \n 1 . Wo ist dann die Flexibilit\u00e4t des sog. Flexpreises?"}
{"id": 20669, "text": ". Darf ich trotzdem andere Teilstrecken fahren, wenn der Preis gleich ist? Sie sind nicht an einen bestimmten Zug gebunden."}
{"id": 20670, "text": "Wenn Sie andere Strecken nutzen wollen, ben\u00f6tigen Sie eine Umwegkarte. Kostet die andere Strecke dasselbe, wird eine Umwegkarte zum Nullpreis ausgestellt."}
{"id": 20671, "text": "Vielen Dank! \n Jetzt verstehe ich endlich warum der Flexpreis Flexpreis hei\u00dft, weil der Kunde flexibel sein muss und nicht weil er flexibel reisen kann."}
{"id": 20672, "text": "Hallo,\nhaben Sie die Einstellungen gepr\u00fcft? Eventuell sind mehr Personen angegeben. Alte Werte werden nicht automatisch gel\u00f6scht, weshalb diese auch bei neuen Anfragen \u00fcbernommen werden."}
{"id": 20673, "text": "Daf\u00fcr werden sie wohl oder \u00fcbel nach Deutschland kommen m\u00fcssen. Um welchen Gutschein handelt es sich?"}
{"id": 20674, "text": "Hallo,\nwenn Ihr Gutschein ausschlie\u00dflich in einem DB Reisezentrum eingel\u00f6st werden kann, gibt es leider auch keine andere M\u00f6glichkeit diesen einzul\u00f6sen."}
{"id": 20675, "text": "/ni Hallo. Die betreffenden Fahrzeuge stehen uns nicht im vollen Umfang zur Verf\u00fcgung, wodurch einige \u2013 nicht alle Z\u00fcge auf dieser ICE-Linie \u2013 nur mit einem Zugteil fahren werden."}
{"id": 20676, "text": "Viele Gr\u00fc\u00dfe /ch Was mache ich jetzt mit meiner Sitzplatzreservierung? Die Bahn kann doch nicht einfach auf Verdacht Reservierungen ausstellen."}
{"id": 20677, "text": "Dies ist einmalig kostenfrei m\u00f6glich. /ti Das Ticket gilt auch im RRX.\n Beachten Sie aber: \n Eine ICE-Monatskarte gilt nur in Z\u00fcgen."}
{"id": 20678, "text": ". Busse, Stra\u00dfenbahnen und U-Bahnen in K\u00f6ln und D\u00fcsseldorf sind nicht inklusive.\n Bei einer reinen Nahverkehtsmonatskarte k\u00f6nnten Sie dagegen ohne Zuzahlung auch den \u00d6PNV in K\u00f6ln und D\u00fcsseldorf nutzen."}
{"id": 20679, "text": "Dass ich diese au\u00dferhalb von Z\u00fcgen nicht nutzen kann, war mir bekannt. Ich war tats\u00e4chlich nur bei diesem Sonderfall unsicher."}
{"id": 20680, "text": "Vielleicht wird es dann ja direkt eine BC100. Damit w\u00e4re ich dann ja nahezu vollumf\u00e4nglich \"\u00d6PNV-ready\"..."}
{"id": 20681, "text": "/ni Das geht aber nicht. Die fr\u00fcheste Buchungsm\u00f6glichkeit ist eine Gruppenbuchung f\u00fcr 6 oder mehr Personen."}
{"id": 20682, "text": "https://www.bahn.de/p/view/angebot/gruppen/sparpreis-grup...\n Ansonsten gilt die 6 - Monats - Grenze."}
{"id": 20683, "text": "Das hei\u00dft aber auch, ich muss warten bis die R\u00fcckfahrt zeitlich passt und Hin- und R\u00fcckfahrt zeitgleich buchen zu k\u00f6nnen?"}
{"id": 20684, "text": "Bei Stornierungen sind Einzeltickets nat\u00fcrlich dann teurer weil evtl. Geb\u00fchren doppelt anfallen. Ja, kann man:\n\""}
{"id": 20685, "text": "An unseren DB Verkaufsstellen erhalten Sie alle Tickets mit pers\u00f6nlicher Beratung f\u00fcr einen Aufschlag von 2 Euro.\""}
{"id": 20686, "text": "Ich m\u00f6chte zur richtigen Antwort von \"zeka\" noch hinzuf\u00fcgen, dass Sie das Brandenburg-Berlin-Ticket im DB Navigator f\u00fcr eine andere Person (f\u00fcr andere Reisende, unter Angabe des Namens der reisenden Person) buchen k\u00f6nnen."}
{"id": 20687, "text": "/ka Die Wahrscheinlichkeit, irgendwie nach Stra\u00dfburg zu kommen, ist angesichts etlicher nationaler TGV m.E. eher gr\u00f6\u00dfer, als nach Saarbr\u00fccken."}
{"id": 20688, "text": "(Nach z .B. Kassel stellt die SNCF 2 separate Fahrkarten Paris-Karlsruhe/Frankfurt und eine weitere bis zum Ziel aus, was den Gesamtpreis sehr in die H\u00f6he treibt\u2026)"}
{"id": 20689, "text": "Noch zu Beginn der jetzigen Streikwelle wurde in den Hauptnachrichten im franz\u00f6sischen Fernsehen betont, dass man ohne Reservierung mittels Bahnsteigkontrollen nicht in andere Z\u00fcge gelassen w\u00fcrde."}
{"id": 20690, "text": "Im Gegensatz zur DB kann bei der SNCF die unbedingt notwendige Umbuchung bei Zugausfall online durchgef\u00fchrt werden \u2013"}
{"id": 20691, "text": "ES SICH UM EINE EINFACHE FAHRT handelt, d.h. eine Buuchungsnummer nur f\u00fcr eine Richtung:\n https://de.oui.sncf/de/train/streik"}
{"id": 20692, "text": "...\n Den Fu\u00dfnoten nach zu urteilen kann der Umtausch auch wie bei Flextarifen \u00fcblich am GELBEN Fernverkehrs-Automat erfolgen."}
{"id": 20693, "text": "1 . \u00dcber Stra\u00dfburg fahren.\n 2. Sicherheitshalber Hin- und R\u00fcckfahrt getrennt buchen.\n 3 . M\u00f6glichst bei der SNCF buchen, zumindest die R\u00fcckfahrt."}
{"id": 20694, "text": "Hallo Leo,\n Vielen Dank f\u00fcr deine ausf\u00fchrliche Antwort.\n Getrennte Hin- und R\u00fcckfahrt bedeutet 20 Euro statt 10 Euro im Stornierungsfall, das w\u00fcrde ich gerne vermeiden."}
{"id": 20695, "text": "Ein SNCF-Ticket mit Hin-und R\u00fcckfahrt l\u00e4sst sich in Paris am Schalter umbuchen, einzeln gebuchte SNCF-Tickets sind online umbuchbar?"}
{"id": 20696, "text": "Am besten fahre ich gar nicht, ich  f\u00fchle mich jetzt schon gestresst von den drohenden Komplikationen :-("}
{"id": 20697, "text": "Verstehe ich es richtig: Ein SNCF-Ticket mit Hin-und R\u00fcckfahrt l\u00e4sst sich in Paris am Schalter umbuchen, einzeln gebuchte SNCF-Tickets sind online umbuchbar?"}
{"id": 20698, "text": "So habe ich die Angaben bei der SNCF verstanden: Man lann umbuchen, wenn es icht klappt, z.B. f\u00fcr die R\u00fcckfahrt muss man zum Schalter."}
{"id": 20699, "text": "Am besten fahre ich gar nicht, ich f\u00fchle mich jetzt schon gestresst von den drohenden Komplikationen :-(\""}
{"id": 20700, "text": "Die SNCF empfiehlt Ihren Kunden als Alternative Fernbusse und Mietautos:\n https://www.oui.sncf/services/offres-partenaires-greves"}
{"id": 20701, "text": "(K\u00f6nnen sie davon evtl. ein Bild hochladen).\n Mir pers\u00f6nlich ist im Buchungsprozess keine Stelle bekannt an der man die Lieferadresse \u00e4ndern kann wenn man f\u00fcr jemand dritten bucht."}
{"id": 20702, "text": "Bei falschen Angaben zur Person auf dem Ticket am besten zeitnah beim Online-Service anrufen und dort nach Hilfe fragen: 0180 6 10 11 11 (20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf) /ki"}
{"id": 20703, "text": "SwenMaier,\nes kommt drauf an zu welcher Zeit Du die Reise durchf\u00fchren m\u00f6chtest. Ab dem Tag des Zangenabdrucks ist das Upgrade bis um 10:00 Uhr des Folgetages m\u00f6glich."}
{"id": 20704, "text": "dies ist alles in Ordnung. Wenn nicht dann gilt das Upgrade nicht am 2. Tag.\n Gru\u00df, Tino! Hm.\n Eine Regelung, dass das Upgrade nur einen Tag gilt, vermag ich nur bei Kombination mit einer BC100 oder einer Streckenzeitkarte zu finden."}
{"id": 20705, "text": "Und wie lange ist die Hauptkarte beim Sparpreis g\u00fcltig? Bis 10:00 Uhr des Folgetages. Daher wurde diese Regelung seit ein paar Jahren auch auf den Flexpreis angewendet."}
{"id": 20706, "text": ". :\n Ich kaufe ein 2.Kl-Flexpreisticket &gt;100 km, somit mit Geltungsdauer 2 Tage. Dann nehme ich ein Upgrade f\u00fcr 500 Punkte dazu, darf dann aber nur noch 1 Tag fahren, wenn ich mein Upgrade ausnutzen will bzw. muss zwei Upgrades nehmen, um die volle Geltungsdauer des Flexpreistickets ausnutzen zu k\u00f6nnen?"}
{"id": 20707, "text": "Die Einschr\u00e4nkung bis 10 Uhr des Folgetages gilt nur f\u00fcr Zeitkarten und BC 100. \n\" Bef\u00f6rderungsbedingungen f\u00fcr BahnBonus-Pr\u00e4mienfahrkarten \""}
{"id": 20708, "text": "\u201e 1. Klasse Upgrade\u201c\n 3.4 Die Pr\u00e4mie gilt in Verbindung mit einer pers\u00f6nlichen Jahreskarte im Abo/Monatskarte im\nAbo (auf der eingetragenen Strecke) bzw. einer BahnCard 100 zu beliebig vielen Fahrten am\nGeltungstag bis 10.00 Uhr des Folgetages (Datum des Kontrollzeichens der Hinfahrt/1."}
{"id": 20709, "text": "Ansonsten ist die Pr\u00e4mie an das Ticket gebunden. Bei Flexpreisen \u00fcber 100 km gilt die Pr\u00e4mie bis zum Ablauf des Flexpreis-Tickets, die Kombination aus der Frage ist m\u00f6glich."}
{"id": 20710, "text": "Tino Du bist sooooo doof. Ich lese 5x den Text und wundere mich \u00fcber diese \u00c4nderung. Und beim 6. lesen f\u00e4llt mir das vorangestellte Wort \u201eBahnCard 100\u201c auf."}
{"id": 20711, "text": "SORRY ! ! ! Alternative: Leihfahrrad vor Ort mieten? ! @Bahnfr0sch\n Hier geht es leider um die R\u00fcckfahrt."}
{"id": 20712, "text": "Leider bietet Flixbus das Mitnehmen von Fahrr\u00e4dern bis M\u00e4rz nicht an. Eventuell mal statt ICE-Verbindungen nur nach IC oder Nahverkehr suchen (ggfs reichen auch schon Teilstrecken)."}
{"id": 20713, "text": "Beim IC und Nahverkehr sieht es dagegen deutlich besser aus. Wie das au\u00dferhalb Deutschlands aussieht, wei\u00df ich allerdings nicht."}
{"id": 20714, "text": "Supersparpreise etc gibt es auf dieser Route auch. Ich habe jetzt stichprobenartig f\u00fcr den 04.02.2020 geschaut und es werden Verbindungen mit Fahrradmitnahme angeboten."}
{"id": 20715, "text": "Das Ticket bitte am Schalter erwerben. /ki Hallo Jakobderwerner \nprobieren Sie auch einmal eine Verbindungssuche bei der d\u00e4nischen Bahn."}
{"id": 20716, "text": "dsb.dk/Rejseplan/bin/query.exe/ Nein, das geht nicht.\n Die auf dem Ticket eingetragene Person muss mitfahren, da sonst das Ticket nicht g\u00fcltig ist."}
{"id": 20717, "text": "Ein fremder Ausweis oder eine fremde BahnCard k\u00f6nnen nicht zur Identifizierung genutzt werden.\n Hier kann nur der OnlineService weiterhelfen."}
{"id": 20718, "text": "0180 6 996633\n20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf Hallo Watzmann,\ndie Antworten der Community sind richtig."}
{"id": 20719, "text": "Wie hier bereits geschrieben wurde, wenden Sie sich bitte an die Kollegen vom Online Service. /ka Dein Sparpreisticket gilt ab Duisburg."}
{"id": 20720, "text": "Au\u00dfer du kaufst dir ein zus\u00e4tzliches Ticket f\u00fcr die Strecke \n Beste Gr\u00fc\u00dfe By the way:\n Bei Sparpreistickets liegt der Preisunterschied zwischen Dinslaken-Berlin und Duisburg-Berlin bei 6\u20ac (2.Kl ohne Bahncard) - mit Bahncard entsprechend weniger."}
{"id": 20721, "text": "Lieber Raceroaer,\nja, ich habe es bef\u00fcrchtet aber habe noch auf einen Kniff gehofft, dennoch danke\u263a\nLieber Kabo,"}
{"id": 20722, "text": "Bin fast jedes 2. Wochenende mit dem Fernverkehr unterwegs und dann jedesmal 6 / 12\u20ac (R\u00fcckfahrt oder man muss 2 mal buchen) nochmal extra zahlen obwohl mein Verbundticket g\u00fcltig ist sehe ich nicht ein, zumal bis vor einem Jahr die DB die Strecke bedient hat."}
{"id": 20723, "text": "(Also das man sowas im Buchungsprozess angeben kann, NICHT das man eher einsteigen kann). \u201e dann kann man eigentlich erwarten das man sowas im Buchungsprozess angeben kann um in den Genuss der Fahrgastrechte zu kommen."}
{"id": 20724, "text": "-&gt ; Es spielt keine Rolle ob sie das in den Buchungsprozess eingeben k\u00f6nnten oder nicht. Die Europ\u00e4ischen Fahrgastrechte beziehen sich immer auf einen (1) Bef\u00f6rderungsvertrag."}
{"id": 20725, "text": "Das in diesem Fall die Fahrgastrechte nicht durchgehend gelten, hat nichts mit dem Buchungsprozess sondern mit Europ\u00e4ischem Recht zu tun."}
{"id": 20726, "text": "DB Fernverkehr wird Ihnen keine Entsch\u00e4digung f\u00fcr eine Versp\u00e4tung zahlen, f\u00fcr die er \u00fcberhaupt nichts kann."}
{"id": 20727, "text": "Warum soll man Sie besser stellen als jemand anderem, der wegen einer versp\u00e4teten Stra\u00dfenbahn, einem versp\u00e4teten Flug oder einem Stau auf der Stra\u00dfe seinen Zug verpasst?"}
{"id": 20728, "text": "Bei einem durchgehenden Ticket ist das etwas anderes. Da bekommt der Nahverkehr einen Teil des Ticketpreises."}
{"id": 20729, "text": "Der ICE zwischen Dortmund und Duisburg hat nun wieder nichts mit Ihrem Monatsticket zu tun. Von dem staatlich subventionierten Preis f\u00fcr Ihre Monatskarte sieht der Fernverkehr wiederum keinen Cent."}
{"id": 20730, "text": "Lieber Joeopitz,\n\" Es spielt keine Rolle ob sie das in den Buchungsprozess eingeben k\u00f6nnten oder nicht."}
{"id": 20731, "text": "Ihr Monatsticket und das Sparpreisticket sind aber zwei (2) unabh\u00e4ngige Tickets. Das in diesem Fall die Fahrgastrechte nicht durchgehend gelten, hat nichts mit dem Buchungsprozess sondern mit Europ\u00e4ischem Recht zu tun.\""}
{"id": 20732, "text": "Nicht umsonst kennt man das Wort \" Servicew\u00fcste Deutschland\" (also ist ja nicht nur die Bahn). Fr\u00fcher konnte ich mit dem Wort nicht viel anfangen da ich es nicht anders kannte, seit fast 12 Jahren arbeite ich aber nun im europ\u00e4ischen Ausland und wei\u00df guten Service zu sch\u00e4tzen, wof\u00fcr ich \u00fcberings auch bereit bin mehr zu zahlen (Reise im FV grunds\u00e4tzlich"}
{"id": 20733, "text": "es kommt auch immer auf das Verh\u00e4ltnis an. \" Bin fast jedes 2. Wochenende mit dem Fernverkehr unterwegs \""}
{"id": 20734, "text": "Falls nein w\u00fcrde ich mal den Kauf einer Bahncard100 erw\u00e4gen, damit aknn man z.B. in Duisburg, Essen und D\u00fcsseldorf auch Busse und Stra\u00dfenbahnen nutzen - in Dinslaken aber nicht:"}
{"id": 20735, "text": "Lieber Leo,\nnee, lohnt sich nicht. Fernverkehr fahre ich 1. Klasse und mit meinem Verbundticket darf ich ja die genannten Sachen fahren, ich finde es halt nur doof das ich es wie gesagt bei einer Buchung nicht angeben kann."}
{"id": 20736, "text": "Man darf sie aber in einem der Duisburger Bahnh\u00f6fe antreten, die mit Duisburg Hbf tariflich gleichgestellt sind, wenn die Fahrstrecke der Fahrkarte mindestens 101 km betr\u00e4gt:"}
{"id": 20737, "text": "Ja . ( Aber die Mutter braucht eine ganz normale Fahrkarte.) So weit ich wei\u00df brauchen beide eine regul\u00e4re Fahrkarte weil eine kostenlose fahrt nur in der Produktklasse C (RE, RB, IRE, S-Bahn) m\u00f6glich ist, jedeoch kann die Behinderte Person ab GdB"}
{"id": 20738, "text": "Ausnamen sind wenn Fernz\u00fcge f\u00fcr Nahverkehrsfahrkarten freigegeben sind, zb. Stralsund-Rostock Das stimmt nicht."}
{"id": 20739, "text": "B\" reist die Begleitperson innerhalb Deutschlands kostenlos mit - egal ob Nahverkehr oder Fernverkehr."}
{"id": 20740, "text": "Im Nahverkehr k\u00f6nnte die schwerbehinderte Person selbst kostenlos fahren, wenn sie zum Schwerbehindertenausweis auch das Beiblatt mit Wertmarke hat."}
{"id": 20741, "text": "Der Zeitvorteil mit dem ICE nach M\u00fcnchen lohnt sich nicht, falls der ICE \u00fcberhaupt p\u00fcnktlich ist. Es ist zwar eine M\u00f6glichkeit, aber ich glaube nicht, dass diese Beurteilung hier getroffen werden kann, denn da spielen ja noch einige Faktoren mit rein, die keiner hier kennt."}
{"id": 20742, "text": "https://www.oepnv-info.de/freifahrt/uebersichten/uebersic... Leo und kabo haben die richtigen Antworten gegeben."}
{"id": 20743, "text": "Ihre Mutter ben\u00f6tigt jedoch ein Ticket. /ki Entweder wie Sie schon gesagt haben an einem LCD Display oder bei \u00e4lterem Wagenmaterial anhand von Papierreservierungen welche ausgedruckt werden und vom Zugpersonal \u00fcber jedem reservierten Sitz \"eingeschoben\" werden :)"}
{"id": 20744, "text": "Aus dem Flexpreis wird ein Ticket welches Zugebunden ist. Somit darfst du nur in den Z\u00fcgen fahren, welches auf deinem 1. Klasse Upgrade dann steht."}
{"id": 20745, "text": "Dh wenn ich die Zugbindung nicht einhalte (der 1.klasse) besteht das flex ticket 2.klasse fort?\n Konkret geht es darum dass sich meine geplante Reisezeit ge\u00e4ndert hat und ich gerne fr\u00fcher fahre - halt dann 2.Klasse weil urspr\u00fcnglich Flexpreis/Ticket"}
{"id": 20746, "text": "So ist es. Das urpr\u00fcnglich gebuchte Ticket der 2. Klasse kann auch weiterhin flexibel genutzt werden."}
{"id": 20747, "text": "Ja, darf man. https://bahnbonus-praemienwelt.de/product/detail/276\n Nur im Reisezentrum Hallo ArtemNazarov,\nwelche Strecke meinen Sie genau und woher haben Sie die Information zum Reservierungspreis von 3,50 Euro"}
{"id": 20748, "text": "/ka Prag-Wien. Reservierungspreis wird bei Platzwahl angezeigt. Die Buchung erfolgt \u00fcber die Seite \""}
{"id": 20749, "text": "Dabei wird Ihnen eine Fahrkarte der \u00d6BB ausgestellt, zu den Tarifbedingungen der \u00d6BB. Die Reservierung des Sitzplatzes im Lounge-Bereich, ist die Reservierung im Business-Abteil und kostet 3.50 Euro."}
{"id": 20750, "text": "Daf\u00fcr erhebt der Zugbegleiter im \u00d6BB Binnenverkehr den Aufpreis von 15 Euro. Sie haben auch die M\u00f6glichkeit, nur die Fahrkarte \u00fcber die Seite \""}
{"id": 20751, "text": "Den Aufpreis von 15 Euro dagegen, k\u00f6nnen Sie direkt bei der \u00d6BB online buchen. /ka Also kann ich per DB z.B."}
{"id": 20752, "text": "Ja, so ist es. Sie k\u00f6nnen die Reservierung f\u00fcr den Railjet auf der Seite der \u00d6BB vornehmen. Was genau meinen Sie mit \"Lundenburg\""}
{"id": 20753, "text": "/ka Hei\u00dft auf Tschechisch Breclav. Danke, wieder etwas gelernt. /ka Wahrscheinlich weil Sie explizit nach einem Upgrade f\u00fcr das Bundeswehr-Ticket gefragt haben und der Schaltermitarbeiter deshalb davon ausging, dass Sie wissen, was Sie wollen."}
{"id": 20754, "text": "Hallo Sejan,\ndas Bundeswehr-Ticket ist ausschlie\u00dflich f\u00fcr die 2 Klasse erstellbar. F\u00fcr den \u00dcbergang wird die Differenz zwischen dem Flexpreisen der 2.Klasse und der 1.Klasse berechnet."}
{"id": 20755, "text": "Der Mitarbeiter stellt das Ticket nach Ihren W\u00fcnschen aus. /ka Leider geht das nicht in der App ohne dass Sie daf\u00fcr zahlen m\u00fcssten."}
{"id": 20756, "text": "Als BC100 Inhaber*in nach wie vor leider immer noch \u00fcber die Bahn Comfort Hotline  01806 884422 mit Abholung am Automaten  oder eben per Gang ins Reisezentrum."}
{"id": 20757, "text": "Der AVV hat mich an die bahn verwiesen, weil ich die Karte bei der DB bestellt habe ^^\u00b0 Hier finden Sie die\u00a0der Ansprechpartner f\u00fcr Verbundtickets."}
{"id": 20758, "text": "Um welche Verbindung (Zugnummer) geht es denn, ich finde um 23:20 keine Verbindung von Karlsruhe nach Osnabr\u00fcck."}
{"id": 20759, "text": "Der Flexpreis kann sowieso nicht mehr teurer werden und es sind noch mehr als genug Sitzpl\u00e4tze frei."}
{"id": 20760, "text": "Es gibt kein Sparangebote, weil es auch keine Verbindung gibt.\n Am 23.Februar 2020 f\u00e4hrt um 23:20 Uhr  ab Karlsruhe kein Zug."}
{"id": 20761, "text": "... ;\n \u00dcberpr\u00fcfen Sie Ihre Suche. Sie wissen aber schon, dass an dem Wochenende (a) Karneval ist und (b) in  Baden-W\u00fcrttemberg die Ferien beginnen?"}
{"id": 20762, "text": "Warten Sie noch etwas ab und beobachten Sie die Verbindung. Fr\u00fcher oder sp\u00e4ter werden Ihnen auch hier g\u00fcnstige Sparpreise angezeigt werden."}
{"id": 20763, "text": "Haben Sie die Zugnummer zur Hand? Um 23.20 Uhr f\u00e4hrt am 23.02. kein Zug von Karlsruhe nach Osnabr\u00fcck."}
{"id": 20764, "text": "Ja, ihr habt recht, der zug ist um 1.30 uhr. Ich habe heute noch einmal nachgesehen und es gibt Angebote, also war es das gestrige Problem."}
{"id": 20765, "text": "Es k\u00f6nnte tats\u00e4chlich am Alter liegen. In Italien gibt es f\u00fcr die sogenannten \"Railplus\"-Erm\u00e4\u00dfigungen (die in der deutschen Bahncard enthalten sind) unterschiedliche Konditionen f\u00fcr Reisende bis einschlie\u00dflich 25 Jahre und Reisende ab 26 Jahren."}
{"id": 20766, "text": "Die Buchung kann hier nur getrennt erfolgen, da unterschiedliche Konditionen nicht in dieser einen Anfrage ber\u00fccksichtigt werden k\u00f6nnen und es zur besagten Fehlermeldung kommt."}
{"id": 20767, "text": "Danke f\u00fcr die Antworten. @DB wie schon gesagt eine Einzelbuchung mit dem Geburtsjahr 1994 funktioniert ebenso nicht (\u201eAuch eine Einzelbuchung mit XX.XX.1994 geht nicht (-&gt; Fehlermeldung)."}
{"id": 20768, "text": "Ich gebe den Hinweis einmal weiter. Versuchen Sie es alternativ direkt bei der Trenitalia. \u00dcber international-bahn.de kann mit diesem Geburtsdatum nur die Teilstrecke (M\u00fcnchen \u2192 Bologna) gebucht werden."}
{"id": 20769, "text": "Um welchen Zug geht es denn genau? Es geht um den EC 177 und den EC 172. Ja, Sie k\u00f6nnen dort auch stehend fahren."}
{"id": 20770, "text": "Ansonsten kann man in jeden Zug einfach einsteigen und mitfahren. (Fahrkarte braucht man selbstverst\u00e4ndlich)."}
{"id": 20771, "text": "Da kannst Du mitfahren und wenn Du keinen freien Sitzplatz findest, dann musst Du stehen. Entweder im Gang oder im Vorraum, je nachdem wo Du noch ein freies Pl\u00e4tzchen findest."}
{"id": 20772, "text": "Somit besteht zumindest keine Reservierungspflicht.\n Nachtrag: Beim EC172 (habe Prag-Berlin geschaut) das Gleiche."}
{"id": 20773, "text": "Wichtig w\u00e4re da 1. die Verbindung (welche Z\u00fcge ausgew\u00e4hlt worden sind) und ob es ein Ticket zum IC/EC- oder ICE-Tarif ist oder eine Nahverkehrsfahrkarte (bwTarif)."}
{"id": 20774, "text": "Es spielt keine Rolle, ob sie die entsprechenden Stra\u00dfenbahnen in der Verbindung mitgebucht haben."}
{"id": 20775, "text": "Nutzen Sie nur Z\u00fcge der RNV-Linie 5 (f\u00fcr die gibt es eine besondere Tarif-Vereinbarung mit der DB), dann wird auf ihrer Fahrkarte irgendwas mit NE515 stehen (Nichtbundeseigene Eisenbahn Nr. 515"}
{"id": 20776, "text": "OEG = heutige RNV-Linie 5) und Sie k\u00f6nnen damit sogar alle Stra\u00dfenbahnen und Busse des Bef\u00f6rderers \""}
{"id": 20777, "text": "Das w\u00e4re z.B. der Fall, wenn Sie die Haltestelle \"Bismarckplatz\" angegeben haben und in der Verbindung die RNV5 enthalten ist."}
{"id": 20778, "text": "Diese k\u00f6nnen Sie dem Entfernungswerk entnehmen. Erg\u00e4nzung: In Heidelberg gibt es tarifliche Gleichstellungen erst ab 101km (City), d.h. ein IC/EC- oder ICE-Flexpreis g\u00e4lte dann nur bis Heidelberg Hbf."}
{"id": 20779, "text": "/ki Bei der SBB Oder ein separates Ticket f\u00fcr jeden, erst Mal ohne Reservierung. Danach evtl. eine Reservierung f\u00fcr alle 4."}
{"id": 20780, "text": ", ab Basel Bad z\u00e4hlt als Inlands Strecke ohne Rabatt auf GA und Halbtax.\n Unbedingt f\u00fcr alle die internationale Rabattkarte besorgen, sofern nicht schon vorhanden:"}
{"id": 20781, "text": "...\n https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/noch-mehr-aerger-m... Ja, die Tickets im Nahverkehr werden nicht g\u00fcnstiger:\nhttps://community.bahn.de/questions/2177731-zahlt-strecke..."}
{"id": 20782, "text": "Habe ich es nun richtig verstanden, dass f\u00fcr Tickets \u00fcber 100 Kilometer im reinen Nahverkehr (von DB Regio bedient), keine Senkung der Mehrwertsteuer von 19 auf 7% am 1. Januar 2020 in Kraft getreten ist?"}
{"id": 20783, "text": "-&gt ; Fast.\n F\u00fcr Tickets im reinen Nahverkehr war die MwSt schon vorher bei 7%, auch wenn es \u00fcber 100km waren."}
{"id": 20784, "text": "Nah- oder Fernverkehr hat bei der Bahn nichts mit der Streckenl\u00e4nge zu tun, sondern wirklich mit der Produktklasse."}
{"id": 20785, "text": "Nahverkehr\nIC, ICE sind Fernverkehr \" F\u00fcr Tickets im reinen Nahverkehr war die MwSt schon vorher bei 7%, auch wenn es \u00fcber 100km waren."}
{"id": 20786, "text": "Ganz gewiss nicht, da ich seit mehr als 20 Jahren 19% Mehrwertsteuer f\u00fcr Tickets im reinen Nahverkehr bezahle sobald eine bestimmte Grenze (50km?) \u00fcberschritten wird, in meinem Falle mehr als 100 km."}
{"id": 20787, "text": "/ka \" Habe ich es nun richtig verstanden ... \"\n --&gt; Nein, falsch verstanden. Bis 31.12.19 galten f\u00fcr Bahntickets bis 50 km 7% USt, f\u00fcr l\u00e4ngere Strecken 19%, ganz unabh\u00e4ngig von der Produktklasse, f\u00fcr die das Ticket galt."}
{"id": 20788, "text": "Leider wird bei Nahverkehrstickets die Steuersenkung (bisher) nicht an die Kunden weitergegeben. Daher gilt mittlerweile bei deutlich mehr Strecken als fr\u00fcher f\u00fcr ein IC-Ticket ein \u00e4hnlicher Preis wie im Nahverkehr."}
{"id": 20789, "text": "https://www.ice-treff.de/index.php?id=594740\n\" F\u00fcr Tickets im reinen Nahverkehr war die MwSt schon vorher bei 7%, auch wenn es \u00fcber 100km waren.\""}
{"id": 20790, "text": "; Siehe oben. Wenn ich fr\u00fchere Verlautbarungen der DB richtig verstanden habe, war es allerdings so, dass bei mehreren an der jeweiligen Fahrt beteiligten Unternehmen die Strecke bez\u00fcglich der 50km-Grenze f\u00fcr jedes Unternehmen separat betrachtet wurde."}
{"id": 20791, "text": "Vermutlich wurde die Umsatzsteuer daher aufgrund statistischer Erhebungen ermittelt.)\n Aus diesem Grunde \u00e4nderte DB Regio vor ca. 2 Jahren die Praxis der Angabe des Umsatzsteuersatzes: nicht mehr 19%, sondern 7%."}
{"id": 20792, "text": "50 km mit einem einzigen Unternehmen zur\u00fcckgelegt wurden). Als Streckenbeispiel sei M\u00fcnchen Hbf nach Oberstdorf genannt."}
{"id": 20793, "text": "Die Streckenl\u00e4nge betr\u00e4gt ca. 180 Kilometer. Es geht um Flexpreise Mittwoch mittags.\n Mir geht es darum, warum es bei diesen Tickets zu keiner Senkung der Mehrwertsteuer von 19% auf 7% gegeben hat."}
{"id": 20794, "text": "@Ghize und kabo\n \u201e Nah- oder Fernverkehr hat bei der Bahn nichts mit der Streckenl\u00e4nge zu tun, sondern wirklich mit der Produktklasse."}
{"id": 20795, "text": "Die Mehrwertsteuer hat aber nichts damit zu tun, was die Bahn unter Nahverkehr versteht, sondern der Gesetzgeber."}
{"id": 20796, "text": "Nach \u00a712 UStG galt der erm\u00e4\u00dfigte Mehrwertsteuersatz f\u00fcr Bahnfahrten Innerhalb einer Gemeinde oder\nwenn die Strecke h\u00f6chstens 50 Kilometer lang war."}
{"id": 20797, "text": "Ab 50 Km wurde bisher der volle Mehrwertsteuersatz f\u00e4llig. Egal ob RB oder ICE. @Dani5\n Die Mehrwertsteuer wurde auch f\u00fcr Nahverkehrsz\u00fcge \u00fcber 50 km gesenkt."}
{"id": 20798, "text": "Allerdings zahlst Du derzeit trotzdem nicht weniger. Noch nicht. Im Nahverkehr sind mehrere Partner an den Tickets beteiligt, da ist eine Abstimmung erforderlich."}
{"id": 20799, "text": "Die Bahn hat das auch so kommuniziert.\n \u201e Im Regionalverkehr gilt bis 50 Kilometer bereits der erm\u00e4\u00dfigte Mehrwertsteuersatz von sieben Prozent, Fahrten \u00fcber 50 Kilometer werden seit 01.01.2020 ebenfalls vom reduzierten Steuersatz beg\u00fcnstigt."}
{"id": 20800, "text": "Grund daf\u00fcr ist, dass die Nahverkehrsunternehmen nicht allein \u00fcber die Weitergabe der Mehrwertsteuerabsenkung an die Kunden entscheiden, sondern sich mit verschiedenen Partnern abstimmen und eine Vielzahl von Vertragskonstellationen ber\u00fccksichtigen m\u00fcssen."}
{"id": 20801, "text": "https://www.bahn.de/p/view/angebot/neues.shtml\nunter \u201eWarum gibt es die Preissenkung nur im Fernverkehr?"}
{"id": 20802, "text": "Diese Antwort verstehe ich nun. \n Jedoch w\u00fcrde dies bedeuten, dass die Bahn den gesunkenen Mehrwertsteueranteil im Regionalverkehr noch nicht an den Kunden weitergibt und damit konkret die Preise um 10% plus die (geringe) Betriebskostenerh\u00f6hung zu hoch erhebt."}
{"id": 20803, "text": "@Joepitz : Den Unterschied kannte ich noch nicht, vielen Dank f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung.   :-) Zumindest h\u00e4tte man die Betriebskostenerh\u00f6hung im Regionalverkehr \u00fcber 50 km nicht gerade zu dem Zeitpunkt durchf\u00fchren m\u00fcssen, zu dem die Mehrwertsteuer gesetzlich gesenkt wurde, um zeitgleich den Kunden mit Preiserh\u00f6hungen in Produktklasse C zu \u00fcberraschen."}
{"id": 20804, "text": "Interessanterweise sind 90% von 37,40 genau 33,66, sodass sich auch nach einer Weitergabe der USt-Senkung keine Ersparnis ergeben w\u00fcrde."}
{"id": 20805, "text": "Heute gab es hierzu eine Pressemeldung im M\u00fcnchener Merkur, die es nun offiziell best\u00e4tigt, dass die Senkung der Mehrwertsteuer erst nach den notwendigen intensiven Absprachen aller beteiligten Partner m\u00f6glich ist."}
{"id": 20806, "text": "Das schlie\u00dft nat\u00fcrlich nicht eine Erh\u00f6hung der eigentlichen Fahrkartenpreise aus, jedoch sollte dann deutlicher kommuniziert werden, dass die Fahrpreise im Regionalverkehr um 12% bis Mitte des Jahres erh\u00f6ht wurden/werden."}
{"id": 20807, "text": "\u201c\n -&gt ; Das ist so nicht der Fall. Der Anbieter einer Ware/Dienstleistung mu\u00df seinen Umsatz versteuern."}
{"id": 20808, "text": "Als vor einigen Jahren die Mehrwertsteuer f\u00fcr Hotel\u00fcbernachtungen gesenkt wurde, sind nicht die Zimmerpreise gesunken, die Senkung der Mehrwertsteuer f\u00fchrte hier zu einer besseren wirtschaftlichen Situation der Hotelbesitzer."}
{"id": 20809, "text": "\u201c\n -&gt ; Die Aussage, dass die Preise um 12% erh\u00f6ht wurden ist falsch. Im Nahverkehr wurden zum 15. Dezember die Preise im Durchschnitt um 1,7% erh\u00f6ht."}
{"id": 20810, "text": "https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/auto-verkehr/bahn-...\n Zum 1. Januar gab es keine Preisver\u00e4nderung im Nahverkehr."}
{"id": 20811, "text": "Im Gegensatz zum Fernverkehr arbeiteten die Unternehmen des Regionalverkehrs mit staatlichen Subventionen."}
{"id": 20812, "text": "Ob das Defizit nun in Form von direkten Subventionen oder in Form einer reduzierten Steuerlast vom Staat \u00fcbernommen wird, ist erstmal egal."}
{"id": 20813, "text": "\" -&gt ; Die Aussage, dass die Preise um 12% erh\u00f6ht wurden ist falsch. Im Nahverkehr wurden zum 15. Dezember die Preise im Durchschnitt um 1,7% erh\u00f6ht."}
{"id": 20814, "text": "Lieber Joeopitz, du hast nat\u00fcrlich recht bei ausschlie\u00dflicher Betrachtung der Bruttopreise. Es ist aber offensichtlich, dass Dani5 hier einen Vergleich der Nettopreise angestellt hat."}
{"id": 20815, "text": "Ein Ticket, das am 14.12. f\u00fcr 23,80 \u20ac, also netto 20 \u20ac, erh\u00e4ltlich war, kostete am n\u00e4chsten Tag (Annahme: Erh\u00f6hung seien die durchschnittlichen 1,7%)"}
{"id": 20816, "text": "Das entspricht einer Erh\u00f6hung des Nettopreises von 13,1%.\n Es ist auch nicht so, dass dies f\u00fcr niemand eine Bedeutung hat."}
{"id": 20817, "text": "Das sollten Sie mit dem Abocenter kl\u00e4ren. Bei Fragen rund um Ihr Abo bitte direkt an das zust\u00e4ndige\u00a0Abo-Center wenden."}
{"id": 20818, "text": "Eventuell ist eine Reservierung sp\u00e4ter noch m\u00f6glich. Einfach von Zeit zu Zeit immer wieder probieren."}
{"id": 20819, "text": "Bevor eine schon mehrfach gestellte Frage erneut gestellt wird, einfach die Suchfunktion nutzen. Da findet man gen\u00fcgend Antworten."}
{"id": 20820, "text": "In einem reservierungspflichtigen Zug k\u00f6nnen Sie die Reservierung nicht selbst umtauschen. Fragen Sie in einem Reisezentrum nach oder versuchen Sie telefonisch die Reservierung zu tauschen."}
{"id": 20821, "text": "Im Liege- und Schlafwagen ist das Fr\u00fchst\u00fcck inklusive, auch \u00fcber die Buchung bei der DB. :-)\n LG! Wenn das Gleis nicht angegeben ist, steht es noch nicht fest."}
{"id": 20822, "text": "kompliziert wird es nicht, da der Fernbahnhof im Flughafen nur 2 Bahnsteige hat. 4/5 und 6/7. Einfach auf die Anzeigen und Ansagen im Bahnhof achten."}
{"id": 20823, "text": "Wahrscheinlich wird der Zug von Gleis 7 fahren. Wenn nicht, dann f\u00e4hrt er nur von der gegen\u00fcberliegenden Seite des Bahnsteiges."}
{"id": 20824, "text": "https://www.bahnhof.de/resource/blob/1038862/aab455ca2045... Sitzplatzreservierungen haben den gleichen MwSt-Satz wie die zugeh\u00f6rige Fahrkarte - also jetzt auch 7%."}
{"id": 20825, "text": "Und wie sieht es dann mit separat gebuchten Reservierungen aus? Auch immer 7%? Die Sitzplatzreservierung gilt nur in Verbindung zu einer Fahrkarte \u2013 auch wenn diese Reservierung separat erworben wurde."}
{"id": 20826, "text": "\" Was kann ich machen?\"\n Warten. Wahrscheinlich gibt es eine Reservierungssperre, weil nicht klar ist, ob der Zug \u00fcberhaupt f\u00e4hrt oder wie er f\u00e4hrt."}
{"id": 20827, "text": "https://community.bahn.de/questions/2050375-hallo-fahre-0 ...\n https://community.bahn.de/questions/2196257-ice-9556-08-0...\nhttps://community.bahn.de/questions/2186974-sitzplatzrese..."}
{"id": 20828, "text": "Frankreich kann man Reservierungen ohne gleichzeitigen Fahrkartenkauf ohnehin nur am Schalter oder \u00fcber die Telefonhotline vornehmen - auch ohne Streik ist das so."}
{"id": 20829, "text": "Das bleibt so. Ist ein Angebot des Nahverkehrs und unterliegt bereits dem erm\u00e4\u00dfigten Steuersatz. Das Baden W\u00fcrtemberg Ticket ist ein Angebot des Nahverkehr, dieser wurde auch vorher schon mit nur 7% besteuert, deshalb wird es da auch keine \u00c4nderung geben."}
{"id": 20830, "text": "Nahverkehr war schon immer zum erm\u00e4\u00dfigten MwSt Satz.   Also warum sollte sich da was \u00e4ndern? F\u00fcr das BaW\u00fc-Ticket gilt seit eh und 7%."}
{"id": 20831, "text": "https://www.tbne.de/fileadmin/pdfs_bef/2019/aktuelles/Pre... Das Land Baden-W\u00fcrttemberg will bewusst die Fahrkartenpreise im bwtarif nicht erh\u00f6hen, um den Nahverkehr attraktiver zu machen."}
{"id": 20832, "text": "Die Buchung geht problemlos, wenn man den \u201erichtigen\u201c Zug w\u00e4hlt. Der Schlafwagenzug ist nicht der EC 60457 sondern der EN 60457."}
{"id": 20833, "text": "EN 60457 steht unter dem EC. Dort auf \u201ePreis ermitteln\u201c klicken um auf international-bahn.de weitergeleitet zu werden."}
{"id": 20834, "text": "Hallo. Das ist auf bahn.de \u00fcber die Reiseauskunft m\u00f6glich. Dazu passen Sie die Optionen zur Zugverbindung an und w\u00e4hlen Direktverbindung mit Schlaf-/Liegewagen aus:"}
{"id": 20835, "text": "img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/28a/72e/389788a4b25e646a591b764f12/public_uploader/EC.png?67660b"}
{"id": 20836, "text": "Anschlie\u00dfend werden Ihnen beide M\u00f6glichkeiten zur Auswahl angeboten. Als Eurocity (EC)\u00a0verkehren die Sitzwagen der DB und als EuroNight (EN) verkehrt der eigentliche Nachtzug der \u00d6BB:"}
{"id": 20837, "text": ">\n Bei Auswahl des Nachtzugs \u00fcber \u201ePreis ermitteln\u201c gelangen Sie zur internationalen Buchungsplattform:"}
{"id": 20838, "text": "?ff61cb\" >\n \u00dcber www.international-bahn.de k\u00f6nnen Sie Tickets f\u00fcr den EuroNight (Nightjet)\u00a0zum \u00d6BB-Tarif erwerben."}
{"id": 20839, "text": "@DB/ch\n Der Weg \u00fcber die Optionen ist nicht n\u00f6tig. Schon bei der normalen Verbindungssuche werden beide Z\u00fcge angezeigt."}
{"id": 20840, "text": "Gar keine. F\u00fcr die unentgeltliche Nutzung von Regionalz\u00fcgen ben\u00f6tigen Sie eine g\u00fcltige Wertmarke. Das Merkzeichen B berechtigt nur zur unentgeltlichen Bef\u00f6rderung der Begleitperson."}
{"id": 20841, "text": "Und selbst wenn man eine Wertmarke hat, kann man nur in Regionalz\u00fcgen kostenlos fahren, nicht im IC."}
{"id": 20842, "text": "Hallo,\nerg\u00e4nzend zu der richtigen Antwort von Signal, m\u00f6chte ich Sie noch darauf hinweisen, dass Sie aber die Fernverkehrsz\u00fcge nutzen k\u00f6nnen, die f\u00fcr Nahverkehstickets freigegeben sind."}
{"id": 20843, "text": "Hbf \u2013 Norddeich Mole / Emden Au\u00dfenhafen. /ni Erg\u00e4nzend m\u00f6chte ich noch auf die Seite\nhttps://www.oepnv-info.de/freifahrt/uebersichten\nhinweisen, die eine gute \u00dcbersicht \u00fcber die freigegebenen Fernz\u00fcge und noch mehr Infos rund um die Fahrt mit Schwerbehindertenausweis mit Wertmarke gibt."}
{"id": 20844, "text": "Irgendwann Mitte Oktober. Wenn der Winterfahrplan ver\u00f6ffentlich wurde Mitte Oktober. Wenn Sie den BC100 zur Anrechnung bringen wollen (so dass Sie f\u00fcr den deutschen Teil der Strecke nur die Preisdifferenz zwischen 2.Kl und 1.Kl zahlen), geht das nur am Schalter - nicht online."}
{"id": 20845, "text": "(Bei Fahrt von Wesel direkt in Richtung NL werden Sie nur Flexpreistickets angeboten bekommen.) \" Wenn Sie g\u00fcnstig fahren wollen, kann es sich evtl. lohnen, die BC100 gar nicht einzusetzen und einen Sparpreis via Duisburg zu buchen.\""}
{"id": 20846, "text": "Hallo MSBO,\n um vor einer Stornierung die Reservierungen vom Ticket zu trennen muss erst ein neuer Sitzplatz reserviert also umgebucht werden."}
{"id": 20847, "text": "Storniert man erst das Ticket ist leider alles weg und einem Umbuchung ist nicht mehr m\u00f6glich. \n Gru\u00df, Tino!"}
{"id": 20848, "text": "@Tino: Aber das ist doch einfach nicht kundenfreundlich... es steht aber alles online wie man das am besten macht."}
{"id": 20849, "text": "Was m\u00f6chte man jetzt noch? Da sind Sie nicht der/die Einzige/Erste: https://community.bahn.de/questions/2196336-bekomme-storn..."}
{"id": 20850, "text": "The actions of the conductor are not objectionable. His behaviour was absolutely correct. \u201eSind diese Tickets ( Hin und R\u00fcckfahrt) an einer Uhrzeit gebunden?"}
{"id": 20851, "text": "Ja... Es steht wohl online, ich bestreite ja nicht die Existenz dieser Regelungen. Aber: So wie sie sind, finde ich es einfach schade, wenn man die 8\u20ac nicht erstattet bekommt aber die Leistung auch nicht tauschen kann."}
{"id": 20852, "text": "Doch man kann diese ja tauschen nur muss man sich an die \u201eRegeln\u201c halten. \u201e finde ich es einfach schade, wenn man die 8\u20ac nicht erstattet bekommt aber die Leistung auch nicht tauschen kann."}
{"id": 20853, "text": "-&gt ; Die 8 EUR sind nicht der Preis f\u00fcr einen freien Sitz, sondern die Geb\u00fchr f\u00fcr eine Dienstleistung."}
{"id": 20854, "text": "So wie die Reservierung erfolgte, ist diese Leistung erbracht worden und die Geb\u00fchr daf\u00fcr wurde f\u00e4llig."}
{"id": 20855, "text": "Du kannst die Pl\u00e4tze nutzen, tauschen, stornieren oder verschenken. Die Geb\u00fchr f\u00fcr den erbrachten Service wird nicht erstattet."}
{"id": 20856, "text": "Die Pl\u00e4tze werden im System wieder zur Reservierung freigegeben und k\u00f6nnen erneut gebucht werden. Tauschen kannst Du die Pl\u00e4tze nur solange Du diese auch tats\u00e4chlich hast."}
{"id": 20857, "text": "Wie sollte es denn auch funktionieren nach einer Stornierung noch die Pl\u00e4tze zu tauschen? Dann k\u00f6nnten ja stornierte Pl\u00e4tze nicht von anderen neu reserviert werden."}
{"id": 20858, "text": "F\u00fcr die stornierte Buchung nutzt es Dir zwar nichts. Vielleicht hilft es aber zu verstehen was der Hintergrund der bestehenden Regeln ist."}
{"id": 20859, "text": "Da bin ich mir sicher. Das ist erlaubt, kann mir aber nicht vorstellen, dass es so klappt, wie Sie sich das vorstellen."}
{"id": 20860, "text": "Mit 4 Erwachsenen + 2 Kindern bekommen Sie nicht den Gruppentarif.\n Aber der Vollst\u00e4ndigkeit halber:\n\"oder gibt es in den BB eine Einschr\u00e4nkung, dass immer mind. 6 Personen fahren m\u00fcssen?\""}
{"id": 20861, "text": "; Nein In Niedersachsen ist die Fahrradminahme nicht(!) kostenlos. Man braucht eine Fahrradkarte.\n \"\""}
{"id": 20862, "text": "Nein...... Ich zitiere mal aus einem Anderen Beitrag von mir:\n In Nahverkehrsz\u00fcgen wurden die Brutto-Preise erh\u00f6ht."}
{"id": 20863, "text": "Bei Entfernungen \u00fcber 50km, die in Nahverkehrsz\u00fcgen zur\u00fcckgelegt werden, f\u00e4llt die MwSt zwar auch, das konnte aber noch nicht an den Kunden weitergegeben werden, weil es im Nahverkehr au\u00dfer DB-Regio noch viele andere Anbieter gibt - wie z,B. erixx - und es da noch Abstimmungsprobleme gibt."}
{"id": 20864, "text": "Die Senkung der MwSt. betrifft nur den Fernverkehr. Der Niedersachsen-Tarif ist aber zum einen Nahverkehr, zum anderen ist das kein Tarif der DB."}
{"id": 20865, "text": "Es m\u00fcsste aber trotzdem der korrekte Mehrwertsteuersatz ausgewiesen werden. Die Mehrwertsteuer wurde ja schon gesenkt."}
{"id": 20866, "text": "@Elementarteilchen\n Es ist egal ob der Niedersachsentarif bei der Bahn als Nah- oder Fernverkehrstarif gilt."}
{"id": 20867, "text": "Nach \u00a7 12 UStG waren Tickets f\u00fcr Bahnfahrten innerhalb einer Gemeinde oder f\u00fcr Strecken unter 50 km mit dem erm\u00e4\u00dfigten Mehrwertsteuersatz belegt um den Nahverkehr zu f\u00f6rdern."}
{"id": 20868, "text": "Auch f\u00fcr ein Ticket nach dem Niedersachsentarif von Goslar nach Hannover ist die Mehrwersteuer am 1.Januar von 19% auf 7% gesenkt worden."}
{"id": 20869, "text": "https://community.bahn.de/questions/2198584-mehrwehrtsteu ...\n Da ist auch die Info der Bahn verlinkt"}
{"id": 20870, "text": "https://www.bahn.de/p/view/angebot/neues.shtml\nunter \u201eWarum gibt es die Preissenkung nur im Fernverkehr?"}
{"id": 20871, "text": "[Nachtrag ]\nSignal hat nat\u00fcrlich recht. Auf dem Ticket m\u00fcssten 7% MwSt. ausgewiesen werden. Das \u00e4ndert aber nichts am Preis des Tickets."}
{"id": 20872, "text": "Aber wieso ist ein solcher Weltkonzern nicht in der Lage, eine buchhalterisch korrekte Rechnung auszustellen?"}
{"id": 20873, "text": "Wieso merkt das dort niemand und interessiert offenbar auch keinen, wenn man darauf hinweist? Hallo MiGr,\nes gibt sowohl freie wie auch reservierbare Bahn comfort Sitzpl\u00e4tze."}
{"id": 20874, "text": "Beim ICE 1007 befinden sich die entsprechenden Sitzpl\u00e4tze im Wagen 28.\nGru\u00df, Tino! Um welchen Verkehrsverbund geht es denn?"}
{"id": 20875, "text": "gibt es eigentlich gar nicht. Wenn ein Datum und eine Uhrzeit auf dem Ticket steht kann man davon ausgehen das es nur am 11.01 bis 13.38 g\u00fcltig ist."}
{"id": 20876, "text": "Wurde das Ticket heute \u201ek\u00fcrzlich\u201c um 11.38 Uhr gekauft? /ch @DB/ch: \"Au\u00dferdem steht als Datum der 11.01.2020 um 11.38 uhr auf dem Ticket.\""}
{"id": 20877, "text": "@Anthony20:\n Der Knipser vom Kontrolleur druckt keine Uhrzeit auf das Ticket, d.h. der Kontrolleur macht das Ticket mit seinem Knipsen nicht g\u00fcltig."}
{"id": 20878, "text": "Da wird dann eine Uhrzeit auf das Ticket gedruckt, ab der die 2 Stunden gelten. Bei Nahverkehrstickets mit kurzer G\u00fcltigkeit gibt es 2 M\u00f6glichkeiten."}
{"id": 20879, "text": "Hier ist das Ticket nach dem Kauf 2 Stunden g\u00fcltig. (Euer Ticket w\u00e4re dann am 11.01. um 13:38 Uhr abgelaufen.)"}
{"id": 20880, "text": "Diese Tickets m\u00fcssen unmittelbar vor der Fahrt am Bahnsteig (in einigen Verb\u00fcnden auch unmittelbar nach dem Einsteigen im Zug) an einem Fahrkartenentwerter entwertet werden."}
{"id": 20881, "text": "Danke zeka f\u00fcr den Einwand. Stimmt, ich meinte auch gestern. :) Ich bin dann mal weg und genie\u00dfe das Restwochenende."}
{"id": 20882, "text": "Ok, danke f\u00fcr die vielen Antworten, mein Freund war einer anderen \u00dcberzeugung aber jetz wissen wir es besser, ich w\u00fcnsche euch allen noch ein sch\u00f6nes Restenwochenende"}
{"id": 20883, "text": "I bought it online Then ist ok. Online-Ticktets are personalized and the only way to check the name of the person using the ticket is the ID-Card or the passport."}
{"id": 20884, "text": "Thank you for your quick and kind answer, but I had already booked it through the dB application and I had a BahnCard and I usually book my tickets this way and never was asked to show my passport most of the times they as you mentioned ask for the BahnCard and when"}
{"id": 20885, "text": "! An online ticket is personal and is only valid in conjunction with your German identity card or passport valid for entry into Germany, your electronic residence permit or your BahnCard."}
{"id": 20886, "text": "Whether the ticket is shown in the app does not matter. The inspector cannot know who the person showing the mobile phone is."}
{"id": 20887, "text": "can be loaded into any mobile phone using the app. A ticket can also be stored and presented on several mobile phones at the same time."}
{"id": 20888, "text": "Ggf. ist eine Kulanzstornierung/Umschreibung m\u00f6glich. Hallo Denise0403,\nman kann mit dem Semesterticket auch die BRB nutzen."}
{"id": 20889, "text": "-&gt; \u00dcblicherweise k\u00f6nnen Reha-Tickets flexibel genutzt werden. Trotzdem beachten Sie bitte die Informationen die Sie mit Ihrem Ticket bekommen."}
{"id": 20890, "text": "Sp\u00e4ter wenn die Fahrzeiten feststehen wird es dieser Verbindung dann so nicht mehr zu buchen geben."}
{"id": 20891, "text": "gilt die Zugbindung als aufgehoben. Werden Bauarbeiten kurzfristig abgesagt so besteht die Zugbindung auch weiterhin."}
{"id": 20892, "text": "\" Da ich \u00fcber den DB Navigator gebucht habe ist mir das wahrscheinlich nicht aufgefallen, aber welchen Sinn hat es eine Strecke zu verkaufen?"}
{"id": 20893, "text": "Aber ist das bei der DB normal?\"\n Ja ! Eigentlich w\u00e4re es ja sinnvoll, Fahrkarten nur mit solch einem Vorlauf zu verkaufen, dass langfristig geplante Baustellen schon eingearbeitet sind..."}
{"id": 20894, "text": "Der andere Ansatz der SNCF ist aber noch schlechter: Wenn sich die Baustellenplanung verz\u00f6gert oder noch ein Detail unklar ist, sind an den f\u00fcr Baustellen vorgesehen Tagen auf der betreffenden Strecke gar keine Z\u00fcge buchbar."}
{"id": 20895, "text": "Allerdings vermisse ich bei der DB den Zusatz-Service der SJ: Die schicken LANGE IM VORAUS, sobald die Bauarbeiten feststehen, eine Mail an die bei der Buchung hinterlegte Adresse."}
{"id": 20896, "text": "\" Gilt das Ticket tats\u00e4chlich nur f\u00fcr den Samstag\"\n Leider ist es tats\u00e4chlich so. Es liegt eine Reservierungssperre vor, da \u00c4nderungen im Zuglauf bzw. beim eingesetzten Rollmaterial geplant sind."}
{"id": 20897, "text": "Auch kann man nicht genau vorhersehen, wann die endg\u00fcltigen Planungen beendet sind. Da hier keine zuverl\u00e4ssigen Hellseher am Werke sind, werden Sie leider keine andere Antwort bekommen, als die es immer wieder zu versuchen."}
{"id": 20898, "text": "\u00c4hnliche Fragen wurden hier schon hundertmal gestellt und auch beantwortet. Nutzen Sie bitte die Suchfunktion bevor Sie eine schon mehrfach beantwortete Frage erneut stellen."}
{"id": 20899, "text": "Beim Ticketkauf auf bahn.de gibt es keinen Warenkorb. Der tats\u00e4chliche Zugriff auf das Reservierungssystem erfolgt erst wenn die Buchung abgeschlossen wird."}
{"id": 20900, "text": "\u201c\nSie k\u00f6nnen versuchen die Reservierung in einem Reisezentrum oder telefonisch (0180 6 996633 - 20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf) durchzuf\u00fchren."}
{"id": 20901, "text": "Da hilft nur, es sp\u00e4ter zu versuchen. Bei einem Ticket zum Sparpreis haben Sie Zugbindung. Das hei\u00dft das Ticket ist an einen bestimmten Zug gebunden und in anderen Z\u00fcgen nicht g\u00fcltig."}
{"id": 20902, "text": "Ein Sparpreisticket ist ein Angebot von DB-Fernverkehr. Es ist nur f\u00fcr Verbindungen erh\u00e4ltlich die auch einen Fernverkehrsanteil haben."}
{"id": 20903, "text": "Enth\u00e4lt das Ticket vor oder nach den Fernverkehrsz\u00fcgen auch einen Nahverkehrsanteil, so ist das mit \u201eNV\u201c gekennzeichnet."}
{"id": 20904, "text": "Dort (und nur dort) hat man keine Zugbindung, deshalb steht statt einer Zugnummer \u201eNV\u201c. Wenn es eine DB-Zeitkarten ist dann gilt:\n\u201e"}
{"id": 20905, "text": "Vor Ablauf der ersten drei Monate sowie nach Ablauf des Pilotzeitraums wird der Differenzbetrag zwischen Monats- und Abokarte f\u00fcr die Monate in Rechnung gestellt, in denen Sie Ihre Zeitkarte genutzt haben."}
{"id": 20906, "text": "Demzufolge kann ab 18.02.20 das Abo wieder gek\u00fcndigt werden ohne das zus\u00e4tzliche Kosten anfallen.\n Wenn es ein Verbund-Abo ist, dann gelten die Regeln des entsprechenden Verbundes."}
{"id": 20907, "text": "/ka Hallo,\nnennen Sie mir bitte, zur \u00dcberpr\u00fcfung, den Abfahrts- und Zielbahnhof. /ka Am Morgen Jena nach Golmsdorf , nachmittags umgekehrte Route."}
{"id": 20908, "text": "Bei der Abfrage der Verbindung werden mir Angebote des VMT angezeigt. Bitte l\u00f6schen Sie den Cache bzw. installieren Sie den DB Navigator neu."}
{"id": 20909, "text": "<img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/312/b75/8708b090c6c9df3d54401929e4/public_uploader/VMT.PNG?533ae4"}
{"id": 20910, "text": "data-id=\"5e1d8757526722760666d507 \"> M\u00f6glicherweise \u00fcber die Webseite der Messe. , bei der DB nur im Automaten."}
{"id": 20911, "text": "KombiTicket kann nicht als Handy-Ticket gebucht werden. Der Verkauf ist bei der Deutschen Bahn nur im DB Reisezentrum und am DB Automaten, innerhalb des VVS (Verkehrsverbund Stuttgart)- und FMV (Filsland Mobilit\u00e4tsverbund)-Tarifgebietes m\u00f6glich."}
{"id": 20912, "text": "\"kann ich auch in den Regionalbahnen 1. Klasse reisen ? \"\n -&gt ; Ja Ich nehme jetzt der Einfachheit halber mal an, dass nicht die Fahrkarte an sich (wegen eventueller Zugbindung, die es aber im Nahverkehr grunds\u00e4tzlich nicht gibt) das Problem ist, sondern Ihre Frage tats\u00e4chlich nur darauf abzielt, ob"}
{"id": 20913, "text": "Im Prinzip ja.\n Im Detail:\n Ein 1. Klasse-Ticket berechtigt auf der gesamten Fahrtstrecke zur Benutzung der 1. Klasse, sofern das Bef\u00f6rderungsmittel f\u00fcr die Fahrkarte freigegeben ist (Sie k\u00f6nnen beispielsweise mit der DB-Fahrkarte keinen Flixtrain benutzen, aber solche Einschr\u00e4nkungen gibt es tats\u00e4chlich nicht einmal eine Hand voll und dann wird mit dem wunderbaren Vermerk \"Teilpreis\" auf die Abschnitte einer Verbindung hingewiesen, die mit dem Ticket nicht benutzt werden d\u00fcrfen, sondern f\u00fcr die ein gesondertes Ticket erworben werden muss)."}
{"id": 20914, "text": "Von den wenigen Ausnahmen abgesehen, k\u00f6nnen Sie also das 1. Klasse-Ticket auch in der Regionalbahn in der 1. Klasse nutzen."}
{"id": 20915, "text": "Flexpreis - ja\nSparpreis und Supersparpreis - nein Erg\u00e4nzung:\n Wenn man ein Upgrade zu einem Flexpreisticket kaufen m\u00f6chte, geht das nur am Schalter oder direkt beim Zugebegleiter im Fernverkehrszug, nicht online und auch nicht am Automat."}
{"id": 20916, "text": "Wenn man also ohne Upgrade im Nahverkehrszug in der 1.Kl f\u00e4hrt, in der Hoffnung im Zug ein Upgrade kaufen zu k\u00f6nnen, steht dann schnell als Schwarzfahrer da."}
{"id": 20917, "text": "Hallo j\u00e4rnpojke,\nes kann unter Umst\u00e4nden vorkommen dass der nachfolgende EC keinen solchen Familienbereich besitzt (z. Bsp. ausl\u00e4ndischer Wagenpark)."}
{"id": 20918, "text": "Daher w\u00fcrde bei einer solchen Reservierung nur im ICE ein entsprechender Platz reserviert werden k\u00f6nnen."}
{"id": 20919, "text": "Besuchen Sie die Mitarbeiter im DB Reisezentrum oder rufen Sie den Reiseservice an. Dort kann man ihnen beides als Kombination gerne buchen."}
{"id": 20920, "text": "Hallo Chris199561,\nman steigt einfach mit der Begleitperson am Samstag in den entsprechenden Zug ein und zeigt bei der Kontrolle seine Zeitkarte vor."}
{"id": 20921, "text": "Gru\u00df, Tino! Wenn es gerade erst war: sofort (!) beim Online Service anrufen: 0180 6 996633 (20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf)"}
{"id": 20922, "text": "Hallo Seli123,\n ein Begleithund wird zus\u00e4tzlich im Schwerbehindertenausweis vermerkt (Kennbuchstabe B wie bei einer Begleitperson)."}
{"id": 20923, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo Tino, \n Das war auf der Bahn-Seite leider nicht ersichtlich, weil Blindenhunde da gesondert genannt wurden und ein Begleithund nicht zwingend zu einem Menschen mit Schwerbehindertenausweis geh\u00f6ren muss."}
{"id": 20924, "text": "Das finde ich sehr schade. \n Danke f\u00fcr die Antwort. \n LG \n Seli https://community.bahn.de/questions/1665417-gilt-begleithund"}
{"id": 20925, "text": "Liebe Gr\u00fc\u00dfe\n Seli Hallo,\nleider w\u00fcrden in dem Fall keine Fahrgastrechte greifen, da 2 Bef\u00f6rderungsvertr\u00e4ge vorliegen."}
{"id": 20926, "text": "Ich kann Ihnen deshalb nur empfehlen, den Umstieg mit einem kleinen Puffer zu buchen. /ni Dankesch\u00f6n!"}
{"id": 20927, "text": "es wird sp\u00e4ter in diesem Jahr wieder m\u00f6glich sein, durchgehende Tickets zu buchen? Das wei\u00df ich leider nicht."}
{"id": 20928, "text": ":( /ni Ich verstehe. Ein kleiner Zwischenstopp in Br\u00fcssel Midi ist auch nicht das Ende der Welt. Vielen Dank f\u00fcr die schnellen Antworten und ich w\u00fcnsche Ihnen einen sch\u00f6nen Abend."}
{"id": 20929, "text": "/ni Mir wird ein Preis von 6,95 angezeigt im Fernverkehr unter bahn.de. Hallo MatthiasPendler,\ndie Strecke Dessau-Leipzig ist Nahverkehr und wurde daher zum Fahrplanwechsel einer regelm\u00e4\u00dfigen Preiserh\u00f6hung unterzogen."}
{"id": 20930, "text": "F\u00fcr die Preise im Nahverkehr sind ausschlie\u00dflich die Aufgabentr\u00e4ger zust\u00e4ndig. \n Gru\u00df, Tino! Und was ist Ihre Frage an uns andere Bahnkunden?"}
{"id": 20931, "text": "Wir haben mit \u201eMeine Frage \u2013 Deine Antwort\u201c eine Service-Community geschaffen, um den Nutzern einen hilfreichen Austausch zu erm\u00f6glichen und Fragen rund um die Reise mit der Bahn zu stellen."}
{"id": 20932, "text": "Ja, im Nahverkehr gab es laut Aussagen hier in der Community deutschlandweit Preiserh\u00f6hungen. Es hindert Sie niemand daran, das g\u00fcnstigere IC-Ticket zu buchen und dann trotzdem mit dem Nahverkehr zu fahren."}
{"id": 20933, "text": "Hallo,\nhier finden Sie unter dem Punkt \" Warum gibt es die Preissenkung nur im Fernverkehr?\" eine Antwort auf Ihre Frage."}
{"id": 20934, "text": "Sie bezahlen also die BC 100 privat selbst, schenken also ihrem Arbeitgeber diese Kosten. Aber die Reservierungsgeb\u00fchr die m\u00f6chten sie zur Erstattung einreichen und brauchen die Mehrwertsteuer."}
{"id": 20935, "text": "Mal bei der Bahn nachgefragt? Hallo,\nbitte setzen Sie sich mit Ihrem Anliegen mit dem\u00a0Online-Service in Verbindung."}
{"id": 20936, "text": "Hier der Fahrplan f\u00fcr den 02.04.2020 \" Kann ich dann meinen Sitzplatz in der 1. Klasse des ICE 544 gegen einen Sitzplatz in der 1. Klasse des ICE 846/856 tauschen?"}
{"id": 20937, "text": "Nein, das geht leider nicht. Pr\u00e4mien sind vom Umstausch und Erstattung ausgeschlossen. Von daher w\u00e4re meine Empfehlung, den ICE 544 vom Hbf aus zu nutzen, inkl. Sitzplatz in der 1. Klasse."}
{"id": 20938, "text": "Ich wusste nicht, dass der ICE 544 noch f\u00e4hrt, ich dachte der f\u00e4llt am 02.02. komplett aus. Der Link zu der Zugsuche ist auf jeden Fall sehr hilfreich!"}
{"id": 20939, "text": "euch! An einem Freitag? Die Fehlermeldung kommt direkt nach Eingabe des Codes, ich kann somit noch gar keine Verbindung ausw\u00e4hlen."}
{"id": 20940, "text": "Solche Fehler bei Kundenaktionen sind ja inzwischen ein fester Running Gag... \u201e ein fester Running Gag..."}
{"id": 20941, "text": "-&gt ; tolle Formulierung. :-)\n Wobei die Fehlermeldungen leider eine ziemlich traurige Sache sind."}
{"id": 20942, "text": "Da scheint im Hintergrund etwas noch nicht freigeschaltet worden zu sein. Ich gebe dies einmal an die zust\u00e4ndigen Kollegen weiter, damit dies gepr\u00fcft wird."}
{"id": 20943, "text": "@DB,\nWenn man den Code anklickt kommt bereits ein Hinweis\n\u201e Leider ist das Angebot momentan wegen eines technischen Fehlers nicht buchbar."}
{"id": 20944, "text": "\u201c\n Leider hat Benutzerin Recht \u201eein Running Gag ... \u201c wie so oft bei Kundenaktionen . Das m\u00fcssen Sie die Bahn fragen und nicht deren Kunden, die hier im Forum antworten."}
{"id": 20945, "text": "https://m.20min.ch/finance/news/story/Stammen-die-Nuesse-... An den gr\u00fcnen Automaten. Falls keine da sein sollten wenden Sie sich vertrauensvoll an den VRR."}
{"id": 20946, "text": "Leider ist das nicht so einfach.   Dir gr\u00fcnen Automaten lassen die Eingabe herten nicht zu.   Es gibt kein t als Eingabem\u00f6glichkeit."}
{"id": 20947, "text": "Es w\u00e4re auch daf\u00fcr jetzt die Firma Tendenz zust\u00e4ndig. Die wiederum sagen das herten kein Bahnhof hat und sie deshalb kein Ticket anbieten k\u00f6nnen."}
{"id": 20948, "text": "\u00dcber vrr.de oder die VRR App k\u00f6nnen Sie dieses Ticket kaufen. (Die erste Aussage ziehe ich zur\u00fcck)"}
{"id": 20949, "text": "\u201e ihrer Zugbegleiterin \u201e\nIch habe keine Zugbegleiterin, und die andere Kundschaft der DB hier auch nicht!"}
{"id": 20950, "text": "Deren Aufgabe es ist zu moderieren. Bei der Beantwortung von Fragen lassen die Moderatoren den Bahnkunden den Vortritt."}
{"id": 20951, "text": "\u201eWir haben mit \u201eMeine Frage \u2013 Deine Antwort\u201c eine Service-Community geschaffen, um den Nutzern einen hilfreichen Austausch zu erm\u00f6glichen und Fragen rund um die Reise mit der Bahn zu stellen."}
{"id": 20952, "text": "[... ]\nWir lassen unseren Kunden den Vortritt bei der Beantwortung von Fragen, da wir aus Erfahrung wissen, wie viel Sie wissen."}
{"id": 20953, "text": "] wenn keine richtige Antwort gegeben wurde oder die Antwort noch ein paar Erg\u00e4nzungen ben\u00f6tigt. \u201c Guten Abend"}
{"id": 20954, "text": "Wie dies bei den Verkehrsverb\u00fcnden ist kann ich daher nicht genau sagen. Trotz alledem eine sehr unsch\u00f6ne Begegnung die hier gemacht wurde."}
{"id": 20955, "text": "Beste Gr\u00fc\u00dfe\nTino! Ich schlage vor, dass Beitr\u00e4ge, die ausschlie\u00dflich formalistische Anmerkungen zur Fragestellung enthalten, kommentarlos gel\u00f6scht werden sollten."}
{"id": 20956, "text": "Solange bei einem Onlineticket die Daten des Ticketinhabers korrekt sind und die Angaben zu den BahnCards f\u00fcr alle Reisenden stimmen gibt es kein Problem."}
{"id": 20957, "text": "Allerdings ist die Fahrkarte evtl. sogar korrekt. Wenn das Alter korrekt eingegeben wurde. 17 j\u00e4hrige \u201eKinder\u201c kann man zumindest online nicht buchen."}
{"id": 20958, "text": "Da wird dann auch der Jugendrabatt bei internationalen Tickets gew\u00e4hrt. Nein...... Dann ben\u00f6tigen alle noch ein zs\u00e4tzliches Ticket bis zum ersten Haltebahnhof."}
{"id": 20959, "text": "Oder man hofft, dass der Zug Versp\u00e4tung hat ... Wenn also die Gruppe so gro\u00df ist, dass der Einstieg bis 9:00 dauert dann gilt das Ticket."}
{"id": 20960, "text": "Hier antworten Bahnkunden auf die Fragen anderer Bahnkunden. Wir haben keinen Einblick in irgendwelche Daten und k\u00f6nnen auch nichts weiterleiten."}
{"id": 20961, "text": "0180 6 996633 - die Servicenummer der Bahn\n20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf"}
{"id": 20962, "text": "F\u00fcnf Erwachsene und zwei Kinder m\u00fcssten noch ein wenig g\u00fcnstiger sein. Wenn die andere Person auch eine entsprechende Bahncard hat ist das Ticket g\u00fcltig, sonst nicht."}
{"id": 20963, "text": "Falls die andere Person keine Bahncard hat: Im Reisezentrum kann vor der Fahrt der entsprechende Anteil eines Flexpreis-Tickets nachgezahlt werden (also 25% oder 50% vom Flexpreis), dann ist das Ticket auch ohne mitgef\u00fchrte Bahncard g\u00fcltig."}
{"id": 20964, "text": "Oder man storniert das Ticket und bucht ohne Rabatt ein neues Ticket. Die Suchfunktion h\u00e4tte super geholfen, ohne die Frage zum x. Mal hier zu stellen:"}
{"id": 20965, "text": "https://community.bahn.de/questions/2161697-ticket-gebuch ... Es gibt keine Probleme - zumindest mit der Fahrkarte solange nicht mindestens eine und ab Halle dann 2 Bahncards vorgezeigt werden - sofern die Fahrkarte f\u00fcr alle 3 nicht gerade auf den Namen des sp\u00e4ter einsteigenden ausgestellt ist."}
{"id": 20966, "text": "Die f\u00fcr die 3. Person verf\u00e4llt eigentlich 15 Minuten nach Abfahrt ab Berlin-S\u00fcdkreuz, aber praktisch k\u00f6nnen die beiden anderen den Platz wohl belegen, bis der 3. einsteigt."}
{"id": 20967, "text": "Und wenn der 3. in den falschen Zugteil einsteigen sollte, kann er auch keine Karte vorweisen.\n Es gibt hier laufend klagen, das bei Verhinderung des Hauptreisenden, die Fahrkarte f\u00fcr alle anderen ung\u00fcltig wird."}
{"id": 20968, "text": "Im Prinzip hat Leo recht.\n Aber:\nProbleme mit dem Hauptreisenden gibt es wenn \u00fcberhaupt nur bei Onlinetickets."}
{"id": 20969, "text": "Onlinetickets f\u00fcr mehrere Reisende werden schon seit l\u00e4ngerem vom Online-Service meist problemlos auf einen der anderen Mitreisenden umgeschrieben."}
{"id": 20970, "text": "Das spricht nun wieder daf\u00fcr keine Einzeltickets zu buchen.\n Ob ein Ticket von Berlin lohnt, wenn man ab Halle fahren will mu\u00df man sehen."}
{"id": 20971, "text": "Ansonsten kann man Tickets und Reservierungen auch getrennt buchen. 2 Tickets ab Berlin, 1 Ticket ab Halle."}
{"id": 20972, "text": "Ein Ticket ab Halle h\u00e4tte noch den Vorteil, das das Ticket auch schon f\u00fcr die S-Bahn von H.-Neustadt, Nietleben oder Trotha gilt (auch von Angersdorf oder H-Ammendorf, da diese Bahnh\u00f6fe tariflich dem Hbf. gleichgestellt sind)"}
{"id": 20973, "text": "Ticket in Halle dazu, so das auch die Stra\u00dfenbahn oder der Bus zum Bahnhof dabei w\u00e4re. Mit den Tarifen im GVH hat die Bahn nichts zu tun."}
{"id": 20974, "text": "Das liegt alleine im Verantwortungsbereich des GVH.\n Ebenfalls hat die Deutsche Bahn keinen Einfluss auf die Vertriebskan\u00e4le von GVH Tickets."}
{"id": 20975, "text": "Die Deutsche Bahn ist da der falsche Ansprechpartner.\n Eventuell liegt die Ursache hier:\n https://www.gvh.de/fahrkarten/tarifreform-2020/"}
{"id": 20976, "text": "Es sind auch nicht nur Sch\u00fclerfahrkarten sondern alle Zeitkarten im Regionaltarif betroffen.\n Daher schlage ich Ihnen vor, sich deswegen an die unter https://einfach.gvh.de/ angegebene Telefonnummer oder E-Mail-Adresse zu wenden."}
{"id": 20977, "text": "Ihre Freundin und das dazugeh\u00f6rige Ticket, gehen in ein Reisezentrum der Deutschen Bahn und sagen Sie den Mitarbeitenden dort das gleiche, was Sie hier uns geschrieben haben."}
{"id": 20978, "text": "Wenn Ihre Freundin neben dem Ticket auch eine Sitzplatzreservierung hat, k\u00f6nnen die Mitarbeitenden im Reisezentrum Ihnen auch gleich noch einen Sitzplatz neben/vor/hinter Ihrer Freundin dazubuchen, sofern noch Pl\u00e4tze frei sind."}
{"id": 20979, "text": "Je nach dem welchen Zug ihre Freundin im Polnischen Teil gebucht hat kann es aber evtl vorkommen, da\u00df sie nicht nebeinander sitzen, da bei Reservierungspflichtigen Z\u00fcgen auch die Mitarbeiter im Reisezentrum kein Einfluss auf die Lage des Platzes haben."}
{"id": 20980, "text": "Trotzdem ist der von zeka empfohlene Besuch im Reisezentrum der beste Weg.\n Evtl. kann man dort das Ticket oder die Reservierung umbuchen."}
{"id": 20981, "text": "Das Reisezentrum kann auch bei reservierungspflichtigen Z\u00fcgen meist Ticket und Reservierung getrennt bearbeiten."}
{"id": 20982, "text": "Dort bekommt er Beratung und auftretende Fragen k\u00f6nnen auch gekl\u00e4rt werden.\n Es bleibt aber tats\u00e4chlich die M\u00f6glichkeit, dass man vielleicht keine zusammenh\u00e4ngenden Pl\u00e4tze bekommt."}
{"id": 20983, "text": "Hallo,\nvielen Dank f\u00fcr die Antworten. Tats\u00e4chlich w\u00fcrde es schon reichen, wenn wir im gleichen Zug sitzen, damit wir nicht zu unterschiedlichen Zeiten ankommen."}
{"id": 20984, "text": "Ich werde den empfohlenden Weg, zum Reisezentrum/b\u00fcro, die kommenden Tage angehen. Ich habe tats\u00e4chlich noch nie was von Eurocitys usw. geh\u00f6rt."}
{"id": 20985, "text": "Das umbuchen wird nicht klappen, da das Ticket \u00fcber den Arbeitgeber gebucht wurde. In den meisten Regionalz\u00fcgen ist keine Sitzplatzreservierung m\u00f6glich."}
{"id": 20986, "text": "Im IRE 3048 und 3049 (Ulm-Basel) ist keine Sitzplatzreservierung m\u00f6glich.\"\n -&gt ; Korrekt. Die IRE-Z\u00fcge zwischen Ulm und Basel"}
{"id": 20987, "text": "\" Wieso ? \"\n -&gt ; Diese Frage wird man Ihnen im Kunden-helfen-Kunden-Forum nicht beantworten k\u00f6nnen."}
{"id": 20988, "text": "In Nahverkehrsz\u00fcgen ist in der Regel keine Sitzplatzreservierung vorgesehen. Bis auf wenige Ausnahmen setzt man sich in RB, RE, IRE und S-Bahnen einfach auf einen Platz, wenn denn einer frei ist."}
{"id": 20989, "text": "Man findet sie in IC/EC und ICE Z\u00fcgen. \" Reservierungen sind eigentlich auf den Fernverkehr beschr\u00e4nkt."}
{"id": 20990, "text": "-&gt ; Selbstverst\u00e4ndlich gibt es auch Regionalverkehrsz\u00fcge, die sich reservieren lassen. Z.B. hier\nhttps://www.bahn.de/regional/view/regionen/bayern/info/si..."}
{"id": 20991, "text": "@bhofen\n Darum schrieb ich ja \u201e In Nahverkehrsz\u00fcgen ist in der Regel keine Sitzplatzreservierung vorgesehen."}
{"id": 20992, "text": "\u201c\n Im Fernzugen ist eine Reservierungsm\u00f6glichkeit die Regel, in Regionalz\u00fcgen die Ausnahme.\n Die Frage von Laura war, warum Sie im IRE keinen Sitzplatz reservieren kann."}
{"id": 20993, "text": "\u201c Alles andere hilft der Fragestellerin nicht wirklich weiter. @Joeopitz\n Und eine Antwort der Art \"im Regionalverkehr ist in der Regel keine Reservierung vorgesehen\" hilft der Fragestellerin dann weiter, wenn sie nicht wei\u00df, ob ihre Verbindung \"zur Regel\" geh\u00f6rt oder nicht (wie die Fugger-REs z.B., die sich auch nicht direkt im Buchungsprozess \u00fcber bahn.de reservieren lassen)."}
{"id": 20994, "text": "In Baden-W\u00fcrttemberg ist das nur auf der\u00a0Schwarzwaldbahn\u00a0m\u00f6glich.\u00a0 Erg\u00e4nzend zu den bereits hier gegebenen Antworten noch der Hinweis: Der Service gilt auf den angebotenen Strecken f\u00fcr Abo-Kunden der Deutschen Bahn mit einer g\u00fcltigen Abo-Monatskarte, f\u00fcr ein DB- oder Verbund-Abo."}
{"id": 20995, "text": "Sitzpl\u00e4tze in Regionalz\u00fcgen zum Reservieren anzubieten. /ch Ab 0 Uhr... \u201e Geht die Fahrtrichtung in der Ansicht immer nach rechts?"}
{"id": 20996, "text": "-&gt ; Nein .\n Die Fahrtrichtung kann sowohl nach links als auch nach recht gehen. Auf vielen Verbindungen gibt es auch Fahrtrichtungs\u00e4nderungen unterwegs."}
{"id": 20997, "text": "Auch kann es sein, dass der Zug unterwegs die Fahrtrichtung \u00e4ndert. Dann ist die Zugspitze danach der Zugschluss."}
{"id": 20998, "text": "Findet man z. B bei Marcus Grahnert.\n http://www.grahnert.de/fernbahn/reihung/reih0043.html\n Dort ist auch angegeben auf welchen Streckenabschnitten der Zug in welche Richtung f\u00e4hrt."}
{"id": 20999, "text": "Allerdings kommt es bei etwa jeder 5. Zugfahrt vor, das der Zug in umgekehrter Wagenreihung f\u00e4hrt. Die Fahrtrichtung (welcher Wagen ist vorne) ist leider Reservierungsanzeige unter dem Wagen abgebildet."}
{"id": 21000, "text": "Zig falsch gereiht sein. Danke Joeopitz. Deine ausf\u00fchrliche Antwort wurde mir erst jetzt angezeigt."}
{"id": 21001, "text": "Hallo Vorort,\nich kenne kein, jetzt g\u00fcltiges Sch\u00fcler-Ferien-Ticket Baden-W\u00fcrttemberg. F\u00fcr das Ticket vom letzten Jahr, habe ich nur folgende Information gefunden."}
{"id": 21002, "text": "<img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/db1/741/a5e441dc610d7e3c942fcae583/public_uploader/BW.PNG?099fc1\" style=\"background-color:"}
{"id": 21003, "text": "; \" > Gehen wir jetzt mal von den Konditionen des letzten Jahres aus. Denn so viel ich wei\u00df gibt es das Ticket schon l\u00e4nger und bleibt jedenfalls dieses Jahr bestehen."}
{"id": 21004, "text": "Danke f\u00fcr die Antworten. Wie die Konditionen in diesem Jahr aussehen werden, ist nicht bekannt. Informieren Sie sich bitte kurz vor den Sommerferien 2020."}
{"id": 21005, "text": "/ch Der IC ist doch ihre Alternative. F\u00fcr die Sitzplatzreservierung gibt es 4,50\u20ac zur\u00fcck. F\u00fcr Reservierungen, die nach den 31.12.19 gebucht wurden \u00fcbrigens nur noch 4,00\u20ac"}
{"id": 21006, "text": "\u201e Darf ich in diesem Abteil dann auch mein Fahrrad mitnehmen? \u201c\n -&gt ; Nein . F\u00fcr das Fahrrad sind ein eigenes Ticket und eine Reservierung n\u00f6tig."}
{"id": 21007, "text": "Dort wird das Rad bef\u00f6rdert. Das Ticket gilt in Sachsen, Sachsen-Anhalt und Th\u00fcringen. Hallo bimei,\nleider kann ich Ihnen nicht sagen, welches der letzte/erste Bahnhof im RMV (Rhein-Main-Verkehrsverbund) ist."}
{"id": 21008, "text": "RMV. F\u00fcr die verbleibende Strecke k\u00f6nnen Sie den Preis auf bahn.de abfragen. /ka Hallo Bernd,\neine Nutzung von grenz\u00fcberschreitenden Bussen ist nicht hinterlegt."}
{"id": 21009, "text": "In Luxemburg k\u00f6nnen alle Z\u00fcge (au\u00dfer TGV) genutzt werden. Hier finden Sie den Geltungsbereich zum  Rheinland-Pfalz-Ticket + Lux."}
{"id": 21010, "text": "Hallo DB\nihre Antwort ist nicht ganz richtig. Der Westerwaldkreis liegt inmitten vom Bundesland Rheinland-Pfalz und grenzt nicht an das Land Luxemburg."}
{"id": 21011, "text": "https://www.mobiliteit.lu/de/neue-grenzuberschreitende-ta ...\nhttps://www.cfl.lu/getmedia/e825fc00-0fba-40e4-a496-29ea5..."}
{"id": 21012, "text": "Fr\u00fcher galt z.B. eine Tageskarte NICHT ab Igel(Gr), sondern erst ab Wasserbillig (Bahnhof). Im Bus dagegen schon ab Igel Kirche."}
{"id": 21013, "text": "Im Normalfall gilt hier auch auf deutschem Gebiet der LUXEMBURGER Regio1 oder Regio2-Tarif, der sich bald entsprechend verbilligt."}
{"id": 21014, "text": "https://www.emile-weber.lu/de/linie-rgtr/strecke/trier-ki...\n (Unten finden sich Mail-Adresse und Telefon-Nr"}
{"id": 21015, "text": ") Nein . Sch\u00fclerzeitkarten sind nur als Papierticket erh\u00e4ltlich. Wieder eine Kundenunfreundlichkeit und Geldabzockern der DB ... 5,90 \u20ac als Arbeitsgeb\u00fchren und Versandkosten f\u00fcr eine \"kleine\" Wochenkarte, die zu einfach elektronisch zu stellen w\u00e4re !"}
{"id": 21016, "text": "Hallo kiku65,\n Sie haben die M\u00f6glichkeit, alternativ die Sch\u00fclerzeitkarte im DB Reisezentrum zu kaufen."}
{"id": 21017, "text": "/ka Oder am Automaten. Bahn? ..... Guten Abend. Worum geht es Ihnen denn genau? Ob generell Rollstuhlfahrer in den Nahverkehrsz\u00fcgen mitgenommen werden k\u00f6nnen?"}
{"id": 21018, "text": "/no Beim City Ticket Mannheim ist das Stadtgebiet Mannheim (Gro\u00dfwabe Mannheim) inkludiert. \n https://www.bahn.de/p/view/angebot/cityticket.shtml"}
{"id": 21019, "text": "https://www.vrn.de/tickets/tarifsystem/wabensystem/index....\n Bild der Gro\u00dfwabe:\n https://www.vrn.de/mam/tickets/tarifgebiete/grosswabe_lu-..."}
{"id": 21020, "text": "Suchen Sie hier mal nach \"differenzierter Flexpreis\" Hier ist nicht das liebe Bahn Team, hier antworten liebe Bahnkunden."}
{"id": 21021, "text": "Warum ist das so?\"\n Weil es bei der Bahn einen differenzierten Flexpreis gibt, d.h. die Preise f\u00fcr die Strecke A-B schwanken in Abh\u00e4ngigkeit vom Reisetag, der Reisezeit, der Auslastung/Beliebtheit und was auch immer noch alles da mit einflie\u00dft."}
{"id": 21022, "text": "Dies bedeutet, dass die Flexpreise selbst auch schwanken. Zum Beispiel kann ein Freitag wegen des Pendler und Wochenendreiseverkehrs teuerer sein als ein Dienstag."}
{"id": 21023, "text": "Hier der Fahrplan des ICE 208 f\u00fcr morgen: Das ist von Stadt zu Stadt, von Verbund zu Verbund, von Gemeinde zu Gemeinde v\u00f6llig unterschiedlich."}
{"id": 21024, "text": "/ch SCH\u00dcL MK ABO (KT) von Stadt Abensberg bekommen\n Ich fahre immer mit Agillis zwischen Abensberg und Saal (Donau)."}
{"id": 21025, "text": "Handelt es sich um ein Ticket des RVV? Sind darauf bestimmte Tarifzonen (wie 5b oder 7a) angegeben?"}
{"id": 21026, "text": "Handelt es sich um eine DB Sch\u00fclermonatskarte oder des RVV ? /ka Es handelt sich um eine DB Fahrkarte, die vom 01.12.19 bis 31.07.20 g\u00fcltig ist."}
{"id": 21027, "text": "Welche Z\u00fcge f\u00fcr die Fahrradmitnahme zugelassen sind, k\u00f6nnen Sie bei der Abfrage der Verbindung auf bahn.de, bei Aktivierung des Fahrradmitnahme, einsehen."}
{"id": 21028, "text": "Bei der Fahrradmitnahme innerhalb von Bayern gibt es verschiedene Angebote zu Fahrradkarten.\u00a0 Hier finden Sie alle Angebote und die dazugeh\u00f6rigen Konditionen."}
{"id": 21029, "text": "Ja, kann man. danke! hei\u00dft das, dass ich dann in ganz karlsruhe, stuttgart und dazwischen mit der s-bahn fahren darf?"}
{"id": 21030, "text": "-&gt ; In Stuttgart d\u00fcrfen Sie sich zwischen allen tariflich gleichgestellten DB-Bahnh\u00f6fen fortbewegen."}
{"id": 21031, "text": "Karlsruhe West, Karlsruhe Durlach, Karlsruhe Hagsfeld etc. ja, die sind tariflich mit KA Hbf gleichgestellt."}
{"id": 21032, "text": "D.h . Durlach-Hbf d\u00fcrfen sie auch nur direkt und nicht durch die City via Durlacher Tor/KIT fahren."}
{"id": 21033, "text": "https://www.bahn.de/p/view/mdb/bahnintern/agb/entfernungs... Nat\u00fcrlich mu\u00df man sich nicht durch 10.000 Seiten qu\u00e4len."}
{"id": 21034, "text": "Das hier ist handlicher und hat nur 33 Seiten.\n https://www.tbne.de/fileadmin/PDF_tbne/mitgliederbereich/..."}
{"id": 21035, "text": ". Auch beim Flexpreis-business gelten die normalen Regelungen f\u00fcr die Geltungsdauer.\n Wenn die Fahrt am Freitag begonnen wird, muss sie bis Sonntag 3 Uhr fr\u00fch beendet sein."}
{"id": 21036, "text": "Nach dem Fahrtantritt gelten Fahrkarten \u00fcber 100 km maximal zwei Tage, also in Ihrem Fall bis Sonntag 3 Uhr."}
{"id": 21037, "text": "/ka @DB /ka\n Ganz sicher?\n In den bahn.business-Bedingungen (G.3.6.3.3) wird einheitlich von 2 Tagen Geltungsdauer gesprochen."}
{"id": 21038, "text": "Ja, kabo. Die Geltungsdauer beginnt beim Flexpreis Business\u00a0einen Tag vor dem bei der Buchung gew\u00e4hlten Reisetag und endet sieben Tage danach bzw. am darauffolgenden Tag um 3 Uhr."}
{"id": 21039, "text": "In den Bef\u00f6rderungsbedingungen werden die Grunds\u00e4tze nicht erneut wiedergegeben. \n Hier kommen die\u00a0Ausf\u00fchrungen ab Abschnitt A \u2192"}
{"id": 21040, "text": "Fahrkarten \u201c \u2192\u00a0 \u201e2.5 Geltungsdauer\u201c zur Anwendung. Darauf basierend werden die weiterf\u00fchrenden \u201eBedingungen f\u00fcr den Erwerb und die Nutzung von bahn.business-Angeboten (bahn.business)\u201c (ab Abschnitt\u00a0G) angewandt."}
{"id": 21041, "text": "\u201e[.. ] Es gelten die <b style=\"background-color: initial;\">Bef\u00f6rderungsbedingungen f\u00fcr Personen durch die Unternehmen der Deutsche Bahn AG (BB Personenverkehr)</b>, die Bedingungen f\u00fcr den Erwerb"}
{"id": 21042, "text": "]\u201c usw. Die markierte Hervorhebung erfolgte durch mich und\u00a0referenziert den Abschnitt A im Abschnitt G."}
{"id": 21043, "text": "/ch Ja, aber:\n Abschnitt G.3.6.3.3 beginnt mit den Worten \"abweichend von Nummer 2.5.1 BB Perso-\nnenverkehr ...\""}
{"id": 21044, "text": "trotz der Referenzierung vom Abschnitt G auf den Abschnitt A, soll die Nummer 2.5.1 aus dem Abschnitt A (wo die Unterscheidung \u00fcber/unter 100km drin ist) gerade nicht gelten, sondern die Bedingungen aus G3.6.3.3."}
{"id": 21045, "text": "Die DB h\u00e4tte schreiben k\u00f6nnen, \n-- dass sich die Geltungsdauer nach Fahrtantritt nach A.2.5.1 richtet\n-- dass die Geltungsdauer nach Fahrtantritt auch beim Flexpreis-business 1 Tag bei &lt;100km und 2 Tage ab 100km betr\u00e4gt\n-- oder einfach die Worte \""}
{"id": 21046, "text": "Aber einen Absatz mit \"Abweichend von 2.5.1 der BB PV\" einzuleiten, und dann zu behaupten, die Regelungen aus A.2.5.1 gelten trotzdem, ist schon irgendwie abenteuerlich."}
{"id": 21047, "text": "Straubing-Wien ist grenz\u00fcberschreitend, d.h. sie bekommen Railplus auf den DB-Anteil (bis zum Grenztarifpunkt Passau) und 50% auf den \u00d6BB-Anteil."}
{"id": 21048, "text": "Die Erm\u00e4\u00dfigung \" AT Vorteilscard\" k\u00f6nnen Sie allerdings nicht an DB-Automaten eingeben. Warum? Fragen Sie das die DB!"}
{"id": 21049, "text": "Wie k\u00f6nnen Sie Fahrkarten mit VC-Rabatt buchen?\n 1 . Am DB-Schalter oder unter der Telefonhotline f\u00fcr BahnTix-Abholung (sogar in Kombination mit BC25/BC50)"}
{"id": 21050, "text": "An \u00d6BB-Automaten (die es in Straubing nicht gibt, aber in Passau) oder auf oebb.at (sogar in Kombination mit BC25/BC50)."}
{"id": 21051, "text": "Klingt bl\u00f6d, ist es auch.\n Wenn Sie auf die fahrgastrechtlichen Vorteile einer durchgehenden Fahrkarte verzichten k\u00f6nnen, dann k\u00e4me f\u00fcr Sie noch relativ g\u00fcnstig eine DB-Fahrkarte bis Passau zu l\u00f6sen und im Zug ab Passau beim \u00d6BB-Personal eine Fahrkarte Passau-Wien mit VC-Rabatt und 3\u20ac Bordaufschlag zu kaufen."}
{"id": 21052, "text": "...\n \" Wenn Sie auf die fahrgastrechtlichen Vorteile einer durchgehenden Fahrkarte verzichten k\u00f6nnen, dann k\u00e4me f\u00fcr Sie noch relativ g\u00fcnstig eine DB-Fahrkarte bis Passau zu l\u00f6sen\"\n-&gt;"}
{"id": 21053, "text": "Es ist IN JEDEM FALL g\u00fcnstiger, auf Railplus zu verzichten und die Fahrkarten zu st\u00fcckeln, auch mit den 3\u20ac Bordaufpreis:"}
{"id": 21054, "text": "20,20\u20ac plus Binnentarif Passau-Wien 26,80\u20ac mit Vorteilscard (29,80\u20ac mit Bordaufpreis) macht in Summe 47\u20ac (50\u20ac mit Bordaufpreis) f\u00fcr den 7.1.2020."}
{"id": 21055, "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Antwort! Leider kommen die guten Tipps/Vorschl\u00e4ge f\u00fcr mich zu sp\u00e4t. Die Fahrt war heute, ist also schon wieder vorbei und weil ich diese Infos nicht h\u00e4tte, habe ich ohne Erm\u00e4\u00dfigung satte 78,80 Euro f\u00fcr das Ticket bezahlen m\u00fcssen!"}
{"id": 21056, "text": "Vielleicht aber auch mein eigener Fehler? Ich h\u00e4tte mich VOR der Fahrt schlau machen m\u00fcssen...\n Trotzdem finde ich es komisch, dass man Erm\u00e4\u00dfigung f\u00fcr AT-Vorteilskarte am DB-Automat nicht eingeben kann.."}
{"id": 21057, "text": "Trotzdem finde ich es komisch, dass man Erm\u00e4\u00dfigung f\u00fcr AT-Vorteilskarte am DB-Automat nicht eingeben kann"}
{"id": 21058, "text": "-&gt ; Ist es auch. Dazu k\u00f6nnen wir aber nichts.\n Am besten beschweren Sie sich hier\u00fcber bei der DB, entweder \u00fcber den Kundendialog, dort wird das dann an die richtige Adresse weitergeleitet oder direkt bei der DB Vertrieb Gmbh."}
{"id": 21059, "text": "...\n Je mehr Kund*innen sich dar\u00fcber beschweren, desto wahrscheinlicher wird es, dass sich etwas \u00e4ndert."}
{"id": 21060, "text": "Das City Ticket gibt es nur  bei Sparpreis- und Flexpreis-Fahrkarten im Fernverkehr, von Plattling nach M\u00fcnchen f\u00e4hrt man aber nur mit dem RE im Nahverkehr."}
{"id": 21061, "text": "Hier finden Sie die Kontaktnummern f\u00fcr Agenturen in Deutschland:\n https://www.oebb.at/de/tickets-kundenkarten/weg-zum-ticke..."}
{"id": 21062, "text": "Hallo,\ndanke Braunschweiger f\u00fcr Ihre Hilfe. \n @Avocado - Ihre Frage, ob es auch in einem DB Reisezentrum oder telefonisch buchbar ist, kann ich mit ja beantworten."}
{"id": 21063, "text": "/ni Dann ist das Reisezentrum f\u00fcr Sie die richtige Anlaufstelle. Fahrkarten vom Reisezentrum oder Automaten sind n\u00e4mlich nicht personalisiert."}
{"id": 21064, "text": "Und bekomme ich die Fahrkarte dann zum selben Preis wie online ? Super Sparpreis und so ? Ja, die Preise sind identisch."}
{"id": 21065, "text": "Wie genau das beim. Interrail Pass gehandhabt wird wei\u00df ich jedoch nicht (ob das auf dem Pass vermerkt wird oder ein extra Ticket f\u00fcr den Tag ausgegeben wird)."}
{"id": 21066, "text": "Hallo,\nbitte lassen Sie sich von den franz\u00f6sichen Kollegen auf dem Ticket best\u00e4tigen, dass Sie wegen des Zugausfalls die Reise am selben Tag nicht fortsetzen konnten."}
{"id": 21067, "text": "/ni Hat jemand eine L\u00f6sung hierf\u00fcr?\n -&gt ; Die Tickets getrennt buchen oder am Automaten/ im Reisezentrum kaufen (dann k\u00f6nnen Sie allerdings am Zielort nicht unabh\u00e4ngig von einander fahren)."}
{"id": 21068, "text": "Die Raumbegrenzung bei der R\u00fcckfahrt ist weiter gefasst als auf der Hinfahrt.\n Die s\u00fcdliche Begrenzung des Raumes in dem deine Fahrkarte Hin gilt ist die Strecke Magdeburg-Helmstedt-Braunschweig-Hannover."}
{"id": 21069, "text": "Die s\u00fcdliche Raumbegrenzung auf der R\u00fcckfahrt ist mit Hannover-Magdeburg (das ist auch \u00fcber Braunschweig-Helmstedt) fast identisch wie die Hinfahrt."}
{"id": 21070, "text": "N\u00f6rdlich ist die Raumbegrenzung deutlich weiter gefasst als auf der Hinfahrt. Statt Wolfsburg-Magdeburg ist ab Wolfsburg noch die Schnellfahrstrecke zum Berliner Au\u00dfenring mit eingeschlossen (Stendal-Spandau-Sch\u00f6nefeld)."}
{"id": 21071, "text": "Ich denke das sollte OK sein. \n Vielleicht schreibst Du noch den Start- und Zielort Deiner Fahrt und welche Strecke Du genau nehmen m\u00f6chtest."}
{"id": 21072, "text": "Die Frage ist nicht dumm und die Wegevorschrift bringt auch so manchen Bahnmitarbeiter zum Gr\u00fcbeln."}
{"id": 21073, "text": "Du kannst alle Strecken in Richtung des Reiseziels benutzen, die innerhalb des angegebenen Raumes liegen."}
{"id": 21074, "text": "H: MD*(HE*BS/OEB*WOB*GF)*H*BI*GT\nR: GT*BI*H*(WOB*SDL*BSP*BSFL/MD*KOET) \"\n Sorry - wer denkt sich sowas aus?"}
{"id": 21075, "text": ". \"\n Oh, es gibt noch mehr SFS... Gibt's da auch was zu beachten, um nicht von 'T.G. 2.0' zur Kasse gebeten zu werden?"}
{"id": 21076, "text": "... \n @Paul : Das ist keine dumme Frage, das ist ne Wissenschaft f\u00fcr sich, an der jeder Otto-Normal-Bahnfahrer scheitert."}
{"id": 21077, "text": "Dass das keine dumme Frage ist, hatte ich ja Paul auch geantwortet.\n Die Wegevorschrift und Ihre Verst\u00e4ndlichkeit ist alles andere als kundenfreundlich."}
{"id": 21078, "text": "Trotzdem gab es \u00f6fter F\u00e4lle wo Fachleute (z.B. Eisenbahner oder Community-Moderatoren) gemeinsam mit mir r\u00e4tselten was mit manch einer Wegevorschriftt tats\u00e4chlich abgedeckt ist."}
{"id": 21079, "text": "...dann sagt er mit anderen Worten, dass 99% der Fahrg\u00e4ste die Wegevorschrift nicht verstehen.\n Aber er findet es absolut korrekt, wenn Fahrg\u00e4ste ordentlich nachzahlen m\u00fcssen, wenn sie die unverst\u00e4ndliche Wegevorschrift nicht einhalten."}
{"id": 21080, "text": "T.G.\n Da passiert bei mir etwas, was Joseph Heller in einen genialen Satz packte:\n \u201eMir str\u00e4ubt sich das Hirn."}
{"id": 21081, "text": "Hallo. Anhand der Wegevorschrift habe ich es einmal visuell gezeichnet, wo sich die Zwischenstationen Ihrer Fahrt von A nach B befinden."}
{"id": 21082, "text": "Die Hinfahrt findet in Richtung GT im gr\u00fcnen Bereich und die R\u00fcckfahrt kann zus\u00e4tzlich via Berlin-Spandau und Berlin-Sch\u00f6nefeld in Richtung KOET stattfinden."}
{"id": 21083, "text": "<img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/70f/ea3/cc6ed2a462aea0a0334182df45/public_uploader/ko.png?0ecc72\" data-id=\"5e1584950e69dc5a50b97c7b"}
{"id": 21084, "text": ">\n Viele Gr\u00fc\u00dfe /ch Vielen Dank f\u00fcr die Antworten und vielen Dank auch f\u00fcr die Best\u00e4tigung, dass ich trotz Lesens der Bedingungen des Flex-Tickets nicht einfach nur zu bl\u00f6d bin:)"}
{"id": 21085, "text": "Hbf nach Neu-Beckum, h\u00e4tte ich auch gleich dazuschreiben k\u00f6nnen. DIe R\u00fcckfahrt ist momentan \u00fcber Berlin geplant, allerdings k\u00f6nnte es sein, dass ich den Zug eine Stunde fr\u00fcher erwische, mit dem ich dann von GL direkt nach Leipzig fahren k\u00f6nnte."}
{"id": 21086, "text": "Ich werde mich wohl einfach mal in den fr\u00fcheren Zug setzen falls ich ihn bekomme und sehen was passiert ;)"}
{"id": 21087, "text": ":)\n <img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/25a/533/3c89928aed03e694510048c15c/public_uploader/ko2.png"}
{"id": 21088, "text": "\" data-id=\"5e1599cadbddbb2173303be0\" >\n So sieht dann das fertige Resultat der Hinfahrt (gr\u00fcner Ausschnitt) und R\u00fcckfahrt (zus\u00e4tzlich gelber Ausschnitt) aus."}
{"id": 21089, "text": "Gute Fahrt!\u00a0 /ch Entweder ist der Zug ausgebucht oder es liegt eine Reservierungssperre vor.\n Vermutlich ist letzteres der Fall."}
{"id": 21090, "text": "Wahrscheinlich wird deshalb mit Abweichungen vom Fahrplan und evtl. auch im eingesetzten Wagenmaterial gerechnet."}
{"id": 21091, "text": "Wann der Zug zur Reservierung freigegeben wird kann niemand vorher sagen. Hier hilft nur von Zeit zu Zeit zu schauen und versuchen den Zug zu buchen."}
{"id": 21092, "text": "Wenn Sie die Suchfunktion in dieser Community nutzen, finden Sie viele \u00e4hnliche Fragen und Antworten."}
{"id": 21093, "text": "Also das hilft mir jetzt nur m\u00e4\u00dfig.... ja an diesem und anderen Wochenenden sind Bauarbeiten rund um Stra\u00dfburg."}
{"id": 21094, "text": "Der 9556 verkehrt aber in normaler Trasse mit denselben Halten, einem ICE als Triebzug und DB-Reservierungssystem."}
{"id": 21095, "text": "Ist doch \u00e4rgerlich. Dann lieber nichts ank\u00fcndigen.\n Mittlerweile wurde der Hinweis im RIS aktualisiert: \""}
{"id": 21096, "text": "Der Zug ist vor\u00fcbergehend nicht reservierbar.\" Mal sehen, was dann passiert. F\u00fcr welchen Tag und welche Uhrzeit haben Sie geschaut, denn beim ersten Anhieb hat es zum Beispiel f\u00fcr den 27. Januar 2020 mit Abfahrt um  12.53 Uhr in Hamburg"}
{"id": 21097, "text": "/ch \"Kann ich nach den zwei Monaten die Strecke der Monatskarte \u00e4ndern und passt sich ggf. dann auch der Preis an?\""}
{"id": 21098, "text": "; 2x Ja\n Aber beachten:\n -- Strecken\u00e4nderungen sind nur zu Beginn eines Geltungsmonats m\u00f6glich, also nicht unbedingt zum Wunschtag\n--"}
{"id": 21099, "text": "Vorlauf dem Abo-Center mitgeteilt werden\n-- Falls das Abo als Papierticket ausgestellt wurde (und nicht als Handyticket) muss das alte papierticket (f\u00fcr die alte Strecke) sp\u00e4testens 5 Tage nach der Umstellung zur\u00fcckgeschickt werden, sonst zahlen Sie doppelt."}
{"id": 21100, "text": "\u201e wie kann ich einen Sitzplatz reservieren ? \u201c\n -&gt ; Von Zeit zu Zeit immer wieder probieren.\n \u00c4hnliche Fragen wurden hier schon gef\u00fchlte Tausend mal gestellt."}
{"id": 21101, "text": "https://community.bahn.de/questions/2196257-ice-9556-08-0 ...\nStatt eine \u00e4hnliche Frage ein weiteres Mal zu stellen, h\u00e4tten Sie einfach die Suchfunktion nutzen k\u00f6nnen."}
{"id": 21102, "text": "Bei der IC/EC-Monatskarte von H\u00e4hnlein-Alsbach nach Darmstadt Hbf ist automatisch (auch) der Weg \u00fcber Bensheim enthalten."}
{"id": 21103, "text": ". man darf H\u00e4hnlein-Alsbach - Bensheim - Darmstadt fahren, und das ist weiter als nur Bensheim - Darmstadt."}
{"id": 21104, "text": "Das mit dem Umweg \u00fcber Bensheim habe ich verstanden. Da H\u00e4hnlein-Alsbach unmittelbar zwischen Bensheim und Darmstadt liegt, ist der Weg von H\u00e4hnlein-Alsbach nach Bensheim ja kein weiterer Weg..."}
{"id": 21105, "text": "Das interpretieren Sie richtig. Das kostet etliche EURO. Das h\u00e4ngt von der Strecke bzw. dem Geltungsbereich ab."}
{"id": 21106, "text": "Und was ist mit Birnen oder Kartoffeln? \u201e Und was ist mit Birnen oder Kartoffeln? \u201c\n -&gt ; Die kosten auch etliche EURO."}
{"id": 21107, "text": "Guten Abend, das wird wohl daran liegen, dass eine Reservierung f\u00fcr die Z\u00fcge aktuell noch nicht m\u00f6glich ist."}
{"id": 21108, "text": "Ich habe als Test die Verbindung \u00fcber Prag genommen, wo dann der Umstieg stattfindet. Die Reservierung f\u00fcr den zweiten Streckenabschnitt ist leider nicht m\u00f6glich."}
{"id": 21109, "text": "Das gleiche gilt f\u00fcr die Direktverbindung. Ich empfehle Ihnen, das Ticket direkt dann im Reisezentrum zu erwerben."}
{"id": 21110, "text": "Normalos k\u00f6nnen das nicht, aber da hier auch DB-Mitarbeiter mitlesen, k\u00f6nnte das bestimmt jemand im IRIS nachschauen und posten."}
{"id": 21111, "text": "Wof\u00fcr wird die Info ben\u00f6tigt? Wenn man selbst f\u00e4hrt, d\u00fcrfte man die Versp\u00e4tung doch kennen. Dass die Infos nicht \u00f6ffentlich sind, soll Betrug mit Fahrgastrechten verhindern."}
{"id": 21112, "text": "Der ist nicht zu einer Veranstaltung erschienen, angeblich weil in Nuertingen in den Verspaeteten RE gestiegen ist aber dann nur bis Plochingen gefahren sein soll weil die Verspaetung so viel gewesen sein soll, dass der Anschluss in Stuttgart ganz sicher weg gewesen waere."}
{"id": 21113, "text": "Guten Abend, ich habe mir die Daten vom RE 22030 vom 4. November einmal aufgerufen. Der Zug ist um 12.41 Uhr (+4 Minuten) in T\u00fcbingen abgefahren."}
{"id": 21114, "text": "In Plochingen kam er dann um 13.26 Uhr (+9) an und fuhr 13.27 Uhr (+9) in Plochingen wieder ab. Um 13.50 Uhr (+12) kam dann der RE in Stuttgart an und beendete seine Fahrt."}
{"id": 21115, "text": "Ich hoffe, diese Infos helfen Ihnen weiter. /no Klasse vielen Dank.\n Jetzt kann man natuerlich noch diskutieren on ein Zug der um 13:59 abgefahren ist noch als erreichbar moeglich gewesen waere."}
{"id": 21116, "text": "Nur wenn es von oder zur S-Bahn (im Tiefgeschoss) geht, w\u00e4re es zu knapp. Naja, mit 9 Minuten Umsteigezeit kann man selbst in Stuttgart fast nochmal schnell zum Mecces."}
{"id": 21117, "text": "Also neun Minuten in Stuttgart k\u00f6nnen auch so knapp werden!\n Wenn man vom Gleis 2 zu 16 muss, viel Gep\u00e4ck dabei hat und beim versp\u00e4teten Zug am hinteren Ende aussteigt und sich durch die Leute w\u00fchlen muss sind die Minuten schnell vorbei."}
{"id": 21118, "text": "oder sind das durch den Umbau mehr geworden? @tbsn\n Der Mecces im Hbf ist mittlerweile geschlossen."}
{"id": 21119, "text": "Die Regelumsteigezeit sind 8 min. Wenn man (beispielsweise) auf Gleis 2 ganz hinten ankommt und nach Gleis 16 muss, sind das im worst case ca. 550 m. Bei einer Gehgeschwindigkeit von 4,15 km/h braucht man 7:57 min f\u00fcr 550 m ."}
{"id": 21120, "text": "Hast du auch die Leute einkalkuliert die dir im Weg rum stehen? \n Mathematisch sollte man es schaffen ja aber mir ist auch schon mal der Zug vor der Nase weg gefahren weil es doch l\u00e4nger gedauert hat."}
{"id": 21121, "text": "Hallo. Welche Abfahrtszeit und welchen Startbahnhof in M\u00fcnchen haben Sie angegeben? Ich habe es probiert und bekomme durchgehende Angebote gebucht sowie reserviert."}
{"id": 21122, "text": "Ich habe gerade nochmal versucht, EC 1289 am 28.12., Abfahrt M\u00fcnchen Ost um 7.44 zu reservieren.\n Da kam die Meldung, \""}
{"id": 21123, "text": "Okay, die Strecke M\u00fcnchen Ost \u2013 M\u00fcnchen Hbf ist blockiert, da vorrausichtlich Bauarbeiten auf diesem Abschnitt stattfinden werden."}
{"id": 21124, "text": "Ihre Fahrkarte bitte ab dem Hauptbahnhof. Viele Gr\u00fc\u00dfe /ch Habe ich gerade versucht, es kommt aber die gleiche Meldung."}
{"id": 21125, "text": "Bei EC 85 ab M\u00fcnchen HBF am 28.12. kann ich auch keinen Wunschplatz ausw\u00e4hlen. Okay, gehen Sie bei n\u00e4chster Gelegenheit in ein DB Reisezentrum, wenn Sie f\u00fcr diese Strecke Reservierungen w\u00fcnschen."}
{"id": 21126, "text": "Der Bu\u00df- und Bettag ist nur in Sachsen gesetzlicher Feiertag, nicht in Bayern. (In Bayern ist lediglich schulfrei.)"}
{"id": 21127, "text": "https://www.niedersachsentarif.de/fileadmin/user_upload/D...\n Daraus k\u00f6nnen Sie ablesen, dass der Preis pro Kilometer mit zunehmender Entfernung sinkt."}
{"id": 21128, "text": "das Ticket f\u00fcr eine Tarifzonen/Wabe kostet praktisch immer deutlich mehr als die H\u00e4lfte eines Tickets f\u00fcr zwei Tarifzonen/Waben."}
{"id": 21129, "text": "Ein Wochen- oder Monatsticket kostet deutlich weniger, als wenn man t\u00e4glich Einzeltickets kaufen w\u00fcrde."}
{"id": 21130, "text": "Aber auch in normalen L\u00e4den/Gesch\u00e4ften kann man meist Rabatte/Preisnachlasse bekommen, wenn man viel kauft."}
{"id": 21131, "text": "man \u201ebelohnt\u201c die Leute, die gleich mehr von der Ware auf einmal kaufen, seien es physische Waren, oder eben Dienstleistungen wie eine Bef\u00f6rderung."}
{"id": 21132, "text": "Aber w\u00e4hrend es im Taxitarif \u00fcblicherweise einen ausdr\u00fccklich ausgewiesenen Grundpreis pro Fahrt gibt, ist dieser im Bahntarif bereits eingerechnet."}
{"id": 21133, "text": "Hallo Jens83,\n des R\u00e4tsels L\u00f6sung liegt im Wort \u201edegressiv\u201c. Fr\u00fcher wurde der Fahrpreis exakt nach Kilometern abgerechnet."}
{"id": 21134, "text": "Heute (also schon seit vielen Jahren) nutzt man den degressiven Preis. Bedeutet im Umkehrschluss: Je weiter der Fahrgast f\u00e4hrt umso g\u00fcnstiger wird in der Gesamtsumme der Preis."}
{"id": 21135, "text": "Hbf einen Fahrschein buchen und eigentlich zum Flughafen m\u00f6chten. In der Gesamtbuchung kostet die Strecke lediglich 1,- \u20ac mehr."}
{"id": 21136, "text": "Gru\u00df, Tino! 8 Tage gibt es auch nicht, aber 7 oder 10:\nhttps://www.bahn.com/en/view/offers/passes/german-rail-pa..."}
{"id": 21137, "text": "Daher bekommen Sie kein Hotel und auch keine Weiterfahrt am n\u00e4chsten Tag. Laut dieser Antwort hier gelten die Fahrgastrechte auch beim QdL Ticket."}
{"id": 21138, "text": "Richtig, eine \u00dcbernachtung wird auch bei einem Quer-durchs-Land-Ticket im Rahmen der Fahrgastrechte entsch\u00e4digt."}
{"id": 21139, "text": "Bedingung ist auch: \u201eStellt das Eisenbahnunternehmen dem Kunden ein anderes Verkehrsmittel oder eine \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeit zur Verf\u00fcgung, so hat dessen/deren Nutzung grunds\u00e4tzlich Vorrang vor einer selbst organisierten Alternative."}
{"id": 21140, "text": "\u201c /ch Hallo Moevv,\nbitte fragen Sie direkt beim\u00a0VRT (Verkehrsverbund Region Trier) nach, ob die Nutzung beider Tickets tariflich erlaubt ist."}
{"id": 21141, "text": "Ja, kein Problem. https://community.bahn.de/questions/2129170-ab-januar-202... Hallo,\nwas Ihnen hier verlinkt wurde, ist richtig."}
{"id": 21142, "text": "/di Hallo, mit der Antwort kann ich wenig anfangen. Ich fahre jede Woche Montags und Freitags mit derselben Verbindung ca. 300km."}
{"id": 21143, "text": "Pendler eben. Ab kommender Woche ist das Ticket nun wieder teurer geworden. Dass die Absenkung der MwSt erst 2020 greift, und dann wahrscheinliich nur selten sp\u00fcrbar sein wird, habe ich schon vermutet."}
{"id": 21144, "text": "! ? Im ICE Treff gibt es dazu eine Gang interessante Diskussion, vlt hilft Ihnen das weiter: http://www.ice-treff.de/index.php?mode=thread&amp;id=586789"}
{"id": 21145, "text": "Dieser \"differenzierte Flexpreis\" im Fernverkehr kann an stark bzw. schwach nachgefragten Reisetagen variieren."}
{"id": 21146, "text": "Mit dieser preislichen Differenzierung wird eine Optimierung der Nachfragelenkung erreicht. Bei Busanbietern, Fluggesellschaften oder auch ausl\u00e4ndischen Bahnunternehmen ist die Anhebung der Flexpreise bereits seit langem \u00fcblich."}
{"id": 21147, "text": "Hallo,\nich kenne keine Zahlen zur Anzahl der bereits \"modernisierten\" Z\u00fcge. Und eine statistische Ahnung w\u00e4re das einzige wasnhier helfen k\u00f6nnte."}
{"id": 21148, "text": "Was meinen Sie mit \"modernisierten\" Z\u00fcgen? Sind Abteile nur in modernisierten Z\u00fcgen zu finden? Der Hinweis: \""}
{"id": 21149, "text": "Anders rum. Die \u00e4lteren noch unmodernisierten Z\u00fcge sind noch mit Abteil. Da man ohne Abteil mehr Leute in einen Wagen \"quetschen\" kann, wurde bei der Modernisierung auf diese Abteile verzichtet."}
{"id": 21150, "text": "Somit d\u00fcrfte eine Mehrzahl der Z\u00fcge mittlerweile ohne Abteil sein, so dass ihre Chance ohne Abteil zu fahren h\u00f6her ist als mit Abteil."}
{"id": 21151, "text": "Das weit gr\u00f6\u00dfere Problem ist, dass die Sitzplatznummern v\u00f6llig durcheinander sind, d.h. wenn sie jetzt ein Abteil f\u00fcr 4 Personen buchen und dieses Abteil dann nicht vorhanden ist, kann es sein, dass ihre Sitze dann im Gro\u00dfraumwagen weit verstreut sind und sie nicht zusammen sitzen."}
{"id": 21152, "text": "-Zeichen nicht angezeigt wird. Nein . Im Nahverkehr ben\u00f6tigen Sie das Beiblatt mit g\u00fcltiger Wertmarke oder ein Ticket und im Fernverkehr ben\u00f6tigen Sie immer ein Ticket."}
{"id": 21153, "text": "k\u00f6nntest Du bitte die komplette Angabe zur Wegevorschrift mitteilen. Mit der einzelnen Angabe kann man recht wenig anfangen."}
{"id": 21154, "text": "Auf dem Ticket steht VIA: GUNT ( KS NDH/ESA GTH EF WE NMB) . Danke sch\u00f6n. Die Fahrt mit dem ICE 598 ist somit  m\u00f6glich weil der n\u00e4chste Halt Eisenach w\u00e4re und diese Fahrt \u00fcber die Wegevorschrift abgedeckt ist."}
{"id": 21155, "text": "Der ICE f\u00e4hrt nicht \u00fcber Nordhausen. Vielen Dank f\u00fcr die Antwort.\n Morgen soll der ICE 598 allerdings nicht in Eisenach halten und braucht zwischen Kassel und Leipzig 2:53 Std. daher dachte ich, dass er bei dieser Fahrzeit die Strecke \u00fcber Nordhausen f\u00e4hrt."}
{"id": 21156, "text": "Hatte den Zuglauf von heute offen. Und selbst wenn z\u00e4hlen baustellenbedingte Umleitungen eh nicht. Von daher w\u00e4re die Fahrt so oder so m\u00f6glich"}
{"id": 21157, "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Antwort und noch einen sch\u00f6nen Abend. Hallo Florian0312,\ndie Wegevorschrift (MR*GUNT*(KS*NDH/ESA*GTH*EF*WE*NMB)*L) besagt,"}
{"id": 21158, "text": "Wenn kein +City draufsteht, dann nur f\u00fcr Eisenbahnen (S, RB, RE....), nicht f\u00fcr Stadtbahnen (BUS, STR, U)."}
{"id": 21159, "text": "Bei sowas m\u00fcssen sie gleich noch am Tag der Buchung anrufen, dann wird meist aus Kulanz das noch ge\u00e4ndert."}
{"id": 21160, "text": "Warum man ihnen nicht entgegen kommt, k\u00f6nnen wir Bahnkunden ihnen auch nicht sagen, generell gilt aber: Gleiche Rechte f\u00fcr alle, ob das Ticket nun 19 Euro oder 2000 Euro kostet ist irrelevant."}
{"id": 21161, "text": "Unter uns : Ein Gruppenticket nur als Superspar-Ticket online zu kaufen ist schon Harakiri. Es kann immer mal was passieren, dass jemand Krank wird, etwas abgesagt wird oder \u00e4hnliches."}
{"id": 21162, "text": "Dann schon eher ein normales stornierbares Sparticket kaufen oder am Automaten/Reisezentrum buchen, so dass man notfalls das Ticket noch weitergeben kann."}
{"id": 21163, "text": "Warum der Fahrkartenservice aus Kulanz das Ticket nicht umgeschrieben hat, k\u00f6nnen wir Ihnen leider auch nicht beantworten."}
{"id": 21164, "text": "0180 6 996633 (20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf).\n Wenn Sie dort in einem freundlicheren Tonfall (als Sie hier geschrieben haben) anrufen, ist eventuell noch eine \u00c4nderung aus Kulanz m\u00f6glich."}
{"id": 21165, "text": "Das ist nicht m\u00f6glich. Online-Tickets sind im Gegensatz zu Fahrkarten vom Reisezentrum oder Automaten personengebunden und nicht \u00fcbertragbar."}
{"id": 21166, "text": "@kabo es handelt sich um ein Ticket f\u00fcr zwei Personen mit der entsprechenden Sitzplatzreservierung."}
{"id": 21167, "text": "ich frage mich zwar immer noch wieso kabo diese Frage gestellt hat denn egal ob auf ein oder zwei Personen ausgestellt hat das Online-Ticket leider keine G\u00fcltigkeit f\u00fcr den Ex-Freund."}
{"id": 21168, "text": "Gru\u00df, Tino! @Tino \ndoch. Mittlerweile nimmt der Onlineservice Namens\u00e4nderungen bei Super Sparpeisen auf Kulanz vor, wenn bei einem Onlineticket mehrere Personen mitfahren und der Ticketinhaber nicht mitf\u00e4hrt."}
{"id": 21169, "text": "Wurde so auch schon von den Mods best\u00e4tigt und auf Facebook auch so kommuniziert. @Bahnfr0sch\n Und wie erreicht man diesen Online Service?"}
{"id": 21170, "text": "Den Onlineservice erreichen Sie \u00fcber die Servicenummer. ah ok . Das ist mir neu. Hallo Vaper86, \nwie Ihnen die Community richtig mitgeteilt hat, wenden Sie sich bitte an die Kollegen vom\u00a0Online-Service"}
{"id": 21171, "text": "/ka Bei einem Onlineticket eine E-Mail an fahrkartenservice@bahn.de schreiben und mehrere Wochen Geduld einplanen."}
{"id": 21172, "text": "Bei einem Ticket vom Reisezentrum/Automat: im Reisezentrum sich das Geld erstatten lassen.\n Bitte das n\u00e4chste Mal zuerst die Suchfunktion dieser Community nutzen."}
{"id": 21173, "text": "Danke !\n https://community.bahn.de/questions/2048023-gebuchte-verb... Im SkyTrain sind alle Tickets g\u00fcltig, die auch in anderen VRR-Verkehrsmitteln in D\u00fcsseldorf g\u00fcltig sind."}
{"id": 21174, "text": "\u00dcbrigens: ein Handy Ticket von Leverkusen nach D\u00fcsseldorf Flughafen ist g\u00fcnstiger als das EinfachWeiterTicket und damit die g\u00fcnstigste Alternative"}
{"id": 21175, "text": "Das einzige, was nicht erlaubt ist, w\u00e4re den Mitfahrer zwischendurch zu wechseln. Ja, das d\u00fcrfen sie, z\u00e4hlt zur tariflichen Gleichstellung!"}
{"id": 21176, "text": "Klar, Sie m\u00fcssen sogar in die 1. Klasse. Sofern eine 1. Klasse vorhanden ist, gilt ein SSP 1 . Klasse gar nicht in der 2. Klasse."}
{"id": 21177, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo jutida23. Sollten Sie namentlich nicht auf dem Ticket stehen, kann sich der Ticketinhaber an den Reiseveranstalter oder die Fluggesellschaft wenden, welche das Angebot Rail&amp;Fly verkauft hat."}
{"id": 21178, "text": "Doch. Wir sind schon Beide namentlich erw\u00e4hnt, aber eben \"nur\" als Mitreisende. Der Ticketinhaber selbst wird aber im Zug nicht dabei sein, weil der ja schon vor Ort wohnhaft ist."}
{"id": 21179, "text": "Wenn Ihr Name auf dem Ticket steht und Sie auch die Flugunterlagen haben, k\u00f6nnen Sie die Zugfahrt antreten."}
{"id": 21180, "text": "/ch Das m\u00fcssten Sie den Vorstend selbst fragen.\n Hier antworten Kunden (wie ich) auf Fragen von anderen Kunden."}
{"id": 21181, "text": "Ich nehme an, sie beziehen ichbruf die in den Medien kommunizierte Gehaltserh\u00f6hung des Bahnvorstandes."}
{"id": 21182, "text": "Wie ver\u00e4ndern sich feste Anteile und wie Variable? ( Geht vielleicht sogar eines runter?) Und wie steht die H\u00f6he des Gehalts im Vergleich zu anderen Unternehmen."}
{"id": 21183, "text": "Eine interessante Frage von Arnold123! Offensichtlich bezieht er sich auf die aktuellen Pressemeldungen, die 30% Aufschlag auf die  Einstiegsgeh\u00e4lter im Vorstand der DB verk\u00fcnden (https://www.manager-magazin.de/unternehmen/artikel/gehalt...)."}
{"id": 21184, "text": "JA !\n Nur \"dumm und d\u00e4mlich\" - ? - Nein !\n Denn der Steuerzahler wird weder gefragt, noch h\u00e4tte er Entscheidungsmacht."}
{"id": 21185, "text": "Es ist nicht \"dumm und d\u00e4mlich\", es ist geradezu logisch: Kein demokratisches Kontrollorgan liegt zwischen Ansinnen und Umsetzung - der Aufschlag wird kommen - fr\u00fcher oder sp\u00e4ter."}
{"id": 21186, "text": "Aber wie schaut das denn bei der Bahn aus? Die Bahn ist eigentlich ein \"Staatsbetrieb\". Diese Abk\u00f6mmlinge aus der Elite, die die Rolle \""}
{"id": 21187, "text": "Abschlie\u00dfend m\u00f6chte ich die Frage in den Mittelpunkt r\u00fccken, wann ein Vorstandsgehalt \"gerecht\" sein k\u00f6nnte."}
{"id": 21188, "text": "Keine Frage, der Vorstand (1) arbeitet mehr als der Durchschnitt und (2) Wochenende inklusive. Die (3) Ausbildung, die (4) Selbstdisziplin und die (5) Kenntnisse sind top."}
{"id": 21189, "text": "M. oder ca. 275.000\u20ac p.a. plus Spesen . Das w\u00e4re gerecht. Ist ja sehr realistisch, dass Fahrg\u00e4ste, die mit dem IC aus N\u00fcrnberg kommen, in Schorndorf in die S-Bahn umsteigen und dann in Endersbach ihre Fahrt unterbrechen..."}
{"id": 21190, "text": "Ja das werden wir auch tun Vielen Dank :) @Signal. Fahren Sie nie von N\u00fcrnberg zum Flughafen und \u00fcbernachten in Endersbach bei Bekannten ;)"}
{"id": 21191, "text": "Wenn Sie aber bei einer Kontrolle angeben aus N\u00fcrnberg angefahren zu sein sollte es kein Problem sein.\""}
{"id": 21192, "text": "Das solche Tipps offen in einem offiziellen DB-Forum ausgesprochen werden d\u00fcrfen... Alle Achtung! Verkehrsmittel innerhalb des Verkehrsverbundes VVS d\u00fcrfen nur mit einem Rail&amp;Fly inclusive-Ticket genutzt werden."}
{"id": 21193, "text": "Es wird dann ein weiteres Ticket ben\u00f6tigt. /ki Guten Abend Tyrone02,\n das Ticket ist auch bis Karlsruhe Hbf g\u00fcltig."}
{"id": 21194, "text": "Ist die Frage ernst gemeint?\n Wenn sie ein Ticket 2. Klasse haben, d\u00fcrfen sie nicht so einfach in die 1. Klasse marschieren."}
{"id": 21195, "text": "Seien sie froh, dass sie nicht noch Strafe zahlen mussten. Weil Sie mit einer Fahrkarte f\u00fcr die 2. Klasse in der 1. Klasse nichts zu suchen haben."}
{"id": 21196, "text": "Dann h\u00e4tten Sie auch in der 1. Klasse bleiben k\u00f6nnen. Mit der Bahncard des anderen Fahrgasts hat das nichts zu tun."}
{"id": 21197, "text": "Sie haben ohne jegliche Freigabe sich das Recht rausgenommen sich in die 1. Klasse zu setzen, sich dann noch auf einen, f\u00fcr Vielfahrer, reservierten Platz gesetzt und beschweren sich, weil der reservierte Platz eingenommen wird?"}
{"id": 21198, "text": "Da erwarte ich Kulanz! \u00dcber den Schaffner beschwer ich mich sowieso. Und dann? Sie hatten keine Berechtigung in der ersten Klasse zu sitzen."}
{"id": 21199, "text": "Dann Check ich mich das n\u00e4chste mal einfach ein. Wie das geht h\u00e4tte er mir ja mal erkl\u00e4ren k\u00f6nnen..."}
{"id": 21200, "text": "Und RIT Fahrscheine gibt es auch nicht als Handy-Ticket (eine Zugangsvoraussetzung f\u00fcr den Komfort Check-in)."}
{"id": 21201, "text": "@Bero1996,\nwie w\u00e4re es beim n\u00e4chsten Mal mit einer Sitzplatzreservierung ? Die M\u00f6glichkeit hattest du doch sicherlich gehabt."}
{"id": 21202, "text": "Achso. Geh\u00f6rt jetzt \u201ekackendreist\u201c zu sein schon als Problem. Das ist wohl ein schlecht gemeinter Scherz sich damit an den Kundendialog zu wenden."}
{"id": 21203, "text": "Aber wenn \u201e18\u201c f\u00fcr das Alter steht dann ist mir alles klar. Lieber Tino, die feine Ironie von Baco18 ist wahrscheinlich an dir vorbeigegangen."}
{"id": 21204, "text": "Am besten noch mit dem Zusatz: \" Sie beschweren sich zurecht \u00fcber den Zugbegleiter, er ist viel zu lasch mit Ihnen umgegangen!\""}
{"id": 21205, "text": "Reingefallen. Shit happens. Passiert ;-) Trolle soll man ja nicht f\u00fcttern, aber hier brauchts auch mal Anl\u00e4sse f\u00fcr den Stammtisch..."}
{"id": 21206, "text": ": Welcome, and Cheers. @Tino: Stressige Sonntagsschicht gehabt :-( ?\n F\u00fcr ein paar scheint es wichtiger zu sein, die 568."}
{"id": 21207, "text": "Aber wenn ihr mal ne Pause macht, kommen vielleicht mehr potenzielle Fragesteller drauf, zuerst bei den anderen Fragen nachzulesen ;-)"}
{"id": 21208, "text": "Daher eigentlich vollkommen entspannt und erholt. Aber manchmal passieren auch solche Dinge. Nun gut."}
{"id": 21209, "text": "Klasse-Fahrer keine weitere B\u00fchne geben und widmen uns wieder der wichtigen Fragen hier. Bitte was?"}
{"id": 21210, "text": "Ich tippe mal darauf, dass Sie ein Ticket mit einem Eurocity haben incl City Ticket und in D\u00fcsseldorf ankommen."}
{"id": 21211, "text": "Verst\u00e4ndliche Fragen zu stellen, ist schon eine Kunst.. Hallo PetZ95. Meinten Sie Ihre Frage so, wie Ihnen Sparflieger geantwortet hat?"}
{"id": 21212, "text": "Das geht nicht. Die Reservierung kann man am gesamten Geltungstag umbuchen und nicht nur bis 12:00."}
{"id": 21213, "text": "Ich habe das bisher nur mit reinen Reservierungen ohne dranh\u00e4ngendes Ticket gemacht, aber ich sehe keinen Grund wieso das nicht gehen sollte solange man nicht eingecheckt ist."}
{"id": 21214, "text": "Am Geltungstag k\u00f6nnen Sie Ihre kostenpflichtig gebuchte Reservierung f\u00fcr einen bis maximal 31 Tage sp\u00e4teren Reisetag einmalig kostenfrei umtauschen."}
{"id": 21215, "text": "Wenn Sie die Reservierung zusammen mit der Fahrkarte gebucht  und nun f\u00fcr eine andere Zugverbindung umreserviert haben, k\u00f6nnen Sie keinen Komfort Check-in im Zug vornehmen."}
{"id": 21216, "text": "3 . Warum nutzen Sie nicht erst die Suchfunktion? Zu diesem Thema gibt es zig Eintr\u00e4ge. Entschuldigung, ich habe es versucht, aber keine richtige Antwort gefunden."}
{"id": 21217, "text": "https://community.bahn.de/questions/2102023-kurze-zeit-ha... Mit der Auftragsnummer und Ihrem Nachnamen k\u00f6nnen Sie sich unter bahn.de/auftragssuche das Ticket anzeigen lassen (als pdf) und auf Ihrem Rechner abspeichern oder ausdrucken."}
{"id": 21218, "text": "Wenn das Ticket nicht f\u00fcr heute gilt: Einfach kostenfrei stornieren und f\u00fcr den neuen Reisetag erneut buchen."}
{"id": 21219, "text": "Dann gilt das Ticket auch am Folgetag.\n Wenn ihr Ticket eine etwas weitere Strecke abdeckt als Sie wollen (z.B. Einstieg in Hamburg Hbf nach S\u00fcden) dann k\u00f6nnen  Sie einen Tag sp\u00e4ter einsteigen und darauf verweisen, dass Sie in Altona die Reise am ersten G\u00fcltigkeitdtag begonnen haben."}
{"id": 21220, "text": "---&gt;was aber Betrug und Erschleichung von Leistungen w\u00e4re, wenn man die Strecke nicht beabsichtigt zu fahren."}
{"id": 21221, "text": "Alle Achtung!\n @DB der User EinVielfahrer macht gleiches auch hier: https://community.bahn.de/questions/2136466-rail-fly-tick"}
{"id": 21222, "text": "Darf man zu Betrug hier so ohne weiteres aufrufen? @Bahnfrosch : Betrug setzt voraus, das man einen finanziellen Vorteil erzielen m\u00f6chte."}
{"id": 21223, "text": "Und ob das wirklich als erschleichen von Leistungen durchgeht ist f\u00fcr mich fraglich. \n Wenn es jetzt ein Papierticket ist, ist der Aufwand zum Umtausch (bei Krankheit) im Verh\u00e4ltnis zu hoch...."}
{"id": 21224, "text": "---&gt;Willst du doch. Einsparen der Stornierungsgeb\u00fchr. Auf nichts anderes zielt ja dein Thread ab."}
{"id": 21225, "text": "Daf\u00fcr br\u00e4uchte es deinen \"Tipp\" nicht.\n \" Wenn es jetzt ein Papierticket ist, ist der Aufwand zum Umtausch (bei Krankheit) im Verh\u00e4ltnis zu hoch....\""}
{"id": 21226, "text": "beschei\u00dfen\"...tolle Logik. Mit einem Ticket zum Flexpreis muss die Reise am 1. Geltungstag angetreten werden."}
{"id": 21227, "text": "Ein Flexpreis kann bis einen Tag vor dem 1. Geltungstag kostenfrei storniert werden, ab G\u00fcltigkeit gegen Entgelt."}
{"id": 21228, "text": "Bitte hier nur Tipps geben, die auch erlaubt sind. Einfach zu sagen, dass die Reise bereits angetreten wurde, widerspricht den Angebotsbedingungen."}
{"id": 21229, "text": "Damit alles seine Ordnung hat, sollte der Tipp in Zukunft also lauten: \"... dann k\u00f6nnen Sie am 1. Geltungstag ein kurzes St\u00fcck mit der Fahrkarte fahren, z.B. von ... bis ... (zwischen tariflich gleichgestellten Bahnh\u00f6fen) und am n\u00e4chsten Tag die Reise ab ... (z.B. Hbf) fortsetzen.\""}
{"id": 21230, "text": "Hallo. Gern k\u00f6nnen Sie sich an das Team f\u00fcr\u00a0\u00d6ffentlichkeitsarbeit wenden, wenn Sie noch keine Reaktion erhalten haben."}
{"id": 21231, "text": "Sofern die anderen Bahnen DB-Tickets anerkennen (was hier der Fall sein sollte), sollte es kein Problem geben."}
{"id": 21232, "text": "D.h . ein ICE-Ticket darf auch im IC und RB/RE/S genutzt werden, und ein IC-Ticket in RB/RE/S. ICE 701 f\u00e4hrt laut aktuellem Fahrplan am 9.11."}
{"id": 21233, "text": "ICE 506 f\u00e4hrt am 10.11. nicht ab M\u00fcnchen Hbf sondern erst ab N\u00fcrnberg. Ihre Fahrkarte bleibt dennoch g\u00fcltig, aber die Zugbindung ist aufgehoben und Sie k\u00f6nnen sich eine andere geeignete Verbindung aussuchen."}
{"id": 21234, "text": "Am besten immer darauf achten, das Handy bei niedrigem Akkustand nicht mehr zu nutzen, in einen Energiesparmodus oder ganz auszuschalten, damit im Fall einer Kontrolle die letzten Prozent zum Vorzeigen des Tickets genutzt werden k\u00f6nnen."}
{"id": 21235, "text": "Kostet dann 'nur' 7\u20ac Bearbeitungsgeb\u00fchr. Mit einer so pauschalen Antwort w\u00e4re ich vorsichtig. Sehr wahrscheinlich geht es bei der Frage um Verbundtickets, denn \"normale\" DB-Tickets kann man immer auch ausdrucken."}
{"id": 21236, "text": "Nur mal als Beispiel die Regelungen im GVH (Hannover):\n\" Kann das OnlineTicket w\u00e4hrend der Fahrt nicht vorgezeigt werden (auch f\u00fcr den Fall einer technischen St\u00f6rung, leerer Akku etc.), ist der Fahrgast zur Zahlung eines Erh\u00f6hten Fahrpreises nach \u00a7 9 der Bef\u00f6rderungsbedingungen im GVH verpflichtet."}
{"id": 21237, "text": "] Eine nachtr\u00e4gliche Vorlage im Falle einer Beanstandung wird nicht anerkannt.\" Ich korrigiere mich, da ich eingangs eine reine IC-Verbindung \u00fcber Koblenz gefunden hatte ohne ICE."}
{"id": 21238, "text": "Hallo Eutraveller99,\nnennen Sie mir bitte den Wegetext Ihrer gebuchten Fahrkarte ? /ka Die Fahrkarte ist eine Hin und R\u00fcckfahrt, (Hinfahrt bereits vergangen)."}
{"id": 21239, "text": "Ich tippe sie im Wortlaut ab:\n VIA N*\n ( AN*STEI/FUE)*WUE*FD*GOE*H Mit dem Ticket kann man jedenfalls nicht ohne Zuzahlung am Rhein entlang fahren."}
{"id": 21240, "text": "Man kann eine \"Umwegfahrkarte\" kaufen. D.h . man zahlt den Preisunterschied zwischen den Wegen nach."}
{"id": 21241, "text": "Direkt im Zug w\u00fcrde aber der Bordzuschlag (zuf\u00e4llig auch 19\u20ac) anfallen.\n Wenn das urspr\u00fcngliche Ticket ein ICE-Ticket war, wird bei der Umwegfahrkarte auch der ICE-Preis berechnet."}
{"id": 21242, "text": "Die Nutzung eines anderen Weges beim Flexpreis ist, beim Kauf einer Umwegkarte, m\u00f6glich. Der Preis berechnet sich aus dem Differenzbetrages des \"alten und \"neuen\" Weges."}
{"id": 21243, "text": "/ka Vielen Dank Der ICE 1724 f\u00e4hrt am 16.11. bereits um 8.03 Uhr in M\u00fcnchen Hbf ab.\n Durch diese \u00c4nderung ist die Zugbindung aufgehoben und Sie k\u00f6nnen auch eine andere geeignete Verbindung nutzen."}
{"id": 21244, "text": "/ka In dem verlinken Beitrag steht das ich mit einer sp\u00e4teren Verbindung fahren kann. Ich habe jedoch einen Termin und muss dort p\u00fcnktlich erscheinen."}
{"id": 21245, "text": "Es gab schon \u00f6fter Probleme das Zugbegleiter dies nicht glauben wollten. Da es ja eigentlich ein Zuggebundenes Ticket ist."}
{"id": 21246, "text": "Sie k\u00f6nnen eine andere (auch fr\u00fchere), nicht reservierungspflichtige Verbindung nutzen. /ka Um welche Verbindung geht es denn?"}
{"id": 21247, "text": "Ich hatte gerade das Gef\u00fchl, das das System so was von 80er ist...\n https://abload.de/img/img_20191105_112427nzji4.jpg"}
{"id": 21248, "text": "/ka Es ging um die Fahrt von Dortmund HBF nach D\u00fcsseldorf Bilker Kirche um 11.06 Uhr Guten Abend, ich konnte den Fehler nachstellen."}
{"id": 21249, "text": "In diesem Fall kann ich daher nur empfehlen, dass Sie das Ticket entweder am Automaten kaufen oder \u00fcber den Verkehrsverbund VRR direkt."}
{"id": 21250, "text": "/no F\u00fcr diese Verbindung gibt es kein \"Sch\u00f6nerMonatTicket NRW\", weil hier der VRR-Tarif gilt.\n Sie k\u00f6nnen stattdessen z.B. das Ticket"}
{"id": 21251, "text": "https://www.vrr.de/de/tickets-tarife/ticketuebersicht/tic ...\n https://www.vrr.de/de/tickets-tarife/ticketuebersicht/tic..."}
{"id": 21252, "text": "Also 2 Sitze nebeneinander. Oke . Das ist sch\u00f6n zu h\u00f6ren, danke :) Desweitern, die M\u00f6glichkeit der \u00c4nderung von Sitzpl\u00e4tzen, also Abteil, Ruhebereich etc ist nicht m\u00f6glich, oder?"}
{"id": 21253, "text": "Das ist auch auf bahn.de m\u00f6glich.\u00a0 Hier finden Sie weitere Informationen. /ka Nein, das geht nicht."}
{"id": 21254, "text": "Eher nicht. Da nicht von einem Amt ausgegeben Guten Abend, leider z\u00e4hlt eine Versicherungskarte nicht zu einem Dokument, welches man f\u00fcr die Identifizierung nehmen kann."}
{"id": 21255, "text": "/no Das d\u00fcrfte an den kaum vorhandenen ICE/IC/EC von K\u00f6ln nach Aachen scheitern und nur diese d\u00fcrfen Sie benutzen."}
{"id": 21256, "text": "das Angebot ist an ein Kontingent gebunden. Sie k\u00f6nnen es ja mal testweise mit einer anderen Strecke probieren und schauen, ob es da angezeigt wird."}
{"id": 21257, "text": "/no Weil sich nur der Ticketinhaber ausweisen muss. Ihre Frage wurde schon mehrfach beantwortet: https://community.bahn.de/questions/2117896-man-keine-sit..."}
{"id": 21258, "text": "Die Reise muss am ersten G\u00fcltigkeitstag, also am 23.11. begonnen werden.\n Warum kaufen sie \u00fcberhaupt ein Flexticket vorher?"}
{"id": 21259, "text": "Gilt hier nicht die Regelung, dass Betriebsschluss 3 Uhr ist? Also k\u00f6nnen Sie doch bis 3 Uhr am ersten Geltungstag die Reise beginnen."}
{"id": 21260, "text": "Das sind zwei verschiedene Dinge. Die Fahrt muss am ersten Tag angetreten werden, also vor Mitternacht."}
{"id": 21261, "text": "Nachfrage:\n 1 . Warum ich Flexticket kaufe? Eben weil ich flexibel sein will und noch nicht wei\u00df, wann ich die R\u00fcckfahrt antreten kann."}
{"id": 21262, "text": "Warum gibt es denn Flextickets? ? ?\n 2. Hei\u00dft das, dass das super teure Flexticket im Ergebnis nur f\u00fcr einen einzigen Zug gilt, weil dieser 25 Minuten vor Mitternacht f\u00e4hrt und der n\u00e4chste schon am n\u00e4chsten Kalendertag und damit die G\u00fcltigkeit erslischt?"}
{"id": 21263, "text": "Ich werde sehr in Eile sein und kann nicht nachts noch Zeit mit Ticketkauf verbringen, Ich muss das Ticket (auch aus abrechnungstechnischen Gr\u00fcnden) vorab kaufen."}
{"id": 21264, "text": "Danke f\u00fcr eine m\u00f6glichst weiterf\u00fchrende Antwort. \" Was muss ich tun, um ein Ticket zu erwerben, mit dem ich wahlweise um 23:35 oder 0:35 fahren kann?"}
{"id": 21265, "text": "---&gt;Ist die oben gegebene Antwort nicht klar genug? Sowas gibt es nicht. Entweder sie kaufen sich 2 Tickets, oder sie kaufen erst das Ticket kurz vor Abfahrt."}
{"id": 21266, "text": "Guten Abend. Sie sehen es etwas falsch, wenn Sie sagen, dass bei einem Flexticket dieses nur f\u00fcr einen Zug gilt."}
{"id": 21267, "text": "Das Ticket kann man f\u00fcr Z\u00fcge zwischen 0 und 23.59 Uhr nutzen, da sind genug Verbindungen bei. Nur gibt es kein Flexticket, welches \u00fcber die Nacht zum n\u00e4chsten Tag g\u00fcltig ist, denn die Fahrt muss am eingetragenen Tag begonnen werden."}
{"id": 21268, "text": "\" Warum kaufen sie \u00fcberhaupt ein Flexticket vorher?\"\n Nicht jeder kann oder m\u00f6chte mit dem Navigator buchen."}
{"id": 21269, "text": "Wenige Minuten vor Abfahrt des Zuges endet der Ticketverkauf. Siehe: https://community.bahn.de/questions/2111504-ticketkauf-ve"}
{"id": 21270, "text": "Was muss ich tun, um ein Ticket zu erwerben, mit dem ich wahlweise um 23:35 oder 0:35 fahren kann? \" - \"Sowas gibt es nicht.\""}
{"id": 21271, "text": "Denn die L\u00f6sung wurde gerade erst in diesem Forum beschrieben: https://community.bahn.de/questions/2136508-flexticket-fu..."}
{"id": 21272, "text": "Geht es z.B. um die Strecke M\u00fcnchen Hbf - Augsburg Hbf, k\u00f6nnte man eine Fahrkarte ab M\u00fcnchen Karlsplatz erwerben."}
{"id": 21273, "text": "Die Fahrt muss am 1. Geltungstag angetreten werden, d.h. vom Karlsplatz zum Hbf muss man ZWINGEND fahren, kann dies aber auch schon wesentlich fr\u00fcher am Tag erledigen und dann am Hbf die Fahrt \"unterbrechen\".)"}
{"id": 21274, "text": "Stimmt. Aber \"wir (Bahnkunden) machen die Regeln nicht.\" Vielleicht hat jemand auch noch eine bessere Idee."}
{"id": 21275, "text": "Neptun, ja, so kann man die Regelung durchaus aushebeln. Verboten ist es nicht, aber es ist eher ein Trick, als dass es wirklich so vorgesehen ist."}
{"id": 21276, "text": "/no \" Sie sehen es etwas falsch, wenn Sie sagen, dass bei einem Flexticket deses nur f\u00fcr einen Zug gilt."}
{"id": 21277, "text": "Es ist genau so, wenn man das Ticket (bei Stundentakt) um 23 Uhr des Reisetages kauft. Und es ist im Hinblick auf den gew\u00fcnschten Reisezweck (z.B. Veranstaltung, die nach 23 Uhr endet) auch nicht anders, wenn man das Ticket fr\u00fcher kauft.\n\"aber es ist eher ein Trick, als dass es wirklich so vorgesehen ist.\""}
{"id": 21278, "text": "Zumindest k\u00f6nnte die Vorgabe nach der Idee von pedaa19 entsch\u00e4rft werden. Daf\u00fcr gibt es bestimmt einen Fachbereich, der sich dieses Problems annimmt."}
{"id": 21279, "text": "Dank f\u00fcr alle Hinweise!\n Die Antwort von Neptun mit dem Trick der Unterbrechung ist mir nach Lekt\u00fcre der ersten Antwort nat\u00fcrlich auch gekommen."}
{"id": 21280, "text": "Soll ich dann selber zum Schaffner gehen und mir das best\u00e4tigen lassen oder reicht es, wenn auf der Fahrkarte einfach ein anderer Ausgangsbahnhof steht?"}
{"id": 21281, "text": "Nat\u00fcrlich ist diese Regelung total bescheuert. Wenn ich eine Fahrkarte von X nach Berlin und zur\u00fcck f\u00fcr fast 400 \u20ac im 2. Klasse Flex-Tarif kaufe (1. Klasse Spartarif"}
{"id": 21282, "text": "Dieses Beispiel mit Z\u00fcgen am Abend (nach Abendveranstaltungen - es wurde oben beschrieben) ist ja kein Einzelfall."}
{"id": 21283, "text": "Ich bin im letzten halben Jahr so oft Bahn gefahren und ich kann unterm Strich sagen, bei nur ungef\u00e4hr 20% aller Fahrten war alles in Ordnung."}
{"id": 21284, "text": "Das Bordpersonal zuckt resigniert mit den Schultern oder fl\u00fcchtet sich in Sarkasmus. Innere K\u00fcndigung vom feinsten."}
{"id": 21285, "text": "Ich danke jedenfalls f\u00fcr alle konstruktiven Beitr\u00e4ge und ja, solange man uns mit den Tarifen austricksen will, muss man eben auch tricksen."}
{"id": 21286, "text": "\u00c4hnliches Problem \u00fcbrigens hier:\n https://community.bahn.de/questions/2120307-sinnlose-3-mi... Weil das \"Sch\u00f6nerTagTicket NRW\" - wie auch die anderen L\u00e4ndertickets mit vergleichbaren Konditionen - ein Angebot f\u00fcr Fahrg\u00e4ste ist, die au\u00dferhalb des morgendlichen Berufs- und Sch\u00fclerverkehrs unterwegs sind."}
{"id": 21287, "text": "Stattdessen werden  diejenigen belohnt, die diese Zeiten meiden.\n Sie k\u00f6nnen diese Einschr\u00e4nkung aber umgehen, wenn Sie stattdessen die von VRR und VRS angebotenen 24-Stunden-Tickets nutzen:"}
{"id": 21288, "text": "...\n https://www.vrs.de/tickets/tickets-fuer-einzelne-fahrten/... Sie k\u00f6nnen nat\u00fcrlich auch fr\u00fcher fahren, die Zugbindung ist aufgehoben."}
{"id": 21289, "text": ";-) Ja, das ist so. Wenn die S- Bahn sich um mehr als 20 Minuten versp\u00e4tet/ oder der Anschluss nicht erreicht werden kann entf\u00e4llt die Zugbindung."}
{"id": 21290, "text": "Ab 15.12. gelten neue Lounge Bedingungen. Es ist anzunehmen, dass die RIT-Tickets gar keinen Lounge-Aufenthalt mehr erm\u00f6glichen, da der Lounge-Zugang ab dann nur noch f\u00fcr Vielfahrer und Flexpreis 1. Klasse-Kunden m\u00f6glich ist."}
{"id": 21291, "text": "Nein...... Doch..... Das Foto ist allerdings kein g\u00fcltiges Ticket.\n Vorschlag: ausdrucken!\n Im Zweifel freundlich im Reisezentrum fragen, die machen das in der Regel wohl."}
{"id": 21292, "text": "Hallo. Bitte nutzen Sie die\u00a0Suchfunktion, denn diese Frage wurde hier schon beantwortet, warum Sie keine Sitzpl\u00e4tze im gew\u00fcnschten Zugteil reservieren k\u00f6nnen."}
{"id": 21293, "text": "/ch Hallo,\nwenn Hin- und R\u00fcckfahrt in einem Auftrag gebucht werden, dann wird auch nur ein Auftrag in den DB Navigator geladen."}
{"id": 21294, "text": "/di Hallo,\ndie restlichen Fahrten finden Sie unter den Verbundangeboten, bei dem jeweiligen Verkehrsverbund."}
{"id": 21295, "text": "/di Es gibt einige wenige Pl\u00e4tze f\u00fcr Schwerbehinderte, die nicht reservierbar sind.\n Aber wenn der Zug ausgebucht (=stark ausgelastet) ist, werden die Schwerbehindertenpl\u00e4tze mit sehr hoher Wahrscheinlichkeit auch belegt sein."}
{"id": 21296, "text": "Hallo,\nden TGV z.B. Fankfurt - Marseile via Avignon TGV am Mittag kann man wie jeden anderen ICE innerhalb Deutschland 6 Monate vorraus buchen."}
{"id": 21297, "text": "Der Reservierungspflichtige Zug...\" dann sind oft Bauarbeiten schuld und die Reservierung noch nicht frei gegeben."}
{"id": 21298, "text": "Bei Fahrten nach D\u00e4nemark (und Frankreich) werden die Pl\u00e4tze immer automatisch zugewiesen. Es gibt keine grafische Platzwahl."}
{"id": 21299, "text": "Danke f\u00fcr die prompte Antwort! Zu Frage 2: Bei 2 getrennten Tickets haben Sie 2 Bef\u00f6rderungsvertr\u00e4ge."}
{"id": 21300, "text": "Die Zugbindung w\u00fcrde demnach nicht aufgehoben werden und Sie m\u00fcssten sich ein neues Ticket f\u00fcr die Strecke M\u00fcnchen-D\u00fcsseldorf kaufen."}
{"id": 21301, "text": "Beim Flexpreis handelt es sich um den regul\u00e4ren und relationsbezogenen Preis f\u00fcr eine Verbindung, w\u00e4hrend der (Super) Sparpreis ein kontingentierter Festpreis ist."}
{"id": 21302, "text": "Beim (Super) Sparpreis gibt es f\u00fcr jede m\u00f6gliche Verbindung ein bestimmtes Kontingent, was auch die Auslastung der Z\u00fcge etwas steuern soll."}
{"id": 21303, "text": "Dies gilt bis alle Angebote vergriffen sind.\n In Ihrem Fall klingt es ganz so, dass keine Angebote f\u00fcr die Gesamtverbindung mehr vorhanden sind."}
{"id": 21304, "text": "Aus dem Grund haben Sie f\u00fcr einen Teil der Strecke noch einen Super Sparpreis finden k\u00f6nnen.\n Was Ihnen Zeka zu Ihrer zweiten Frage schreibt, ist richtig."}
{"id": 21305, "text": "Das Problem d\u00fcrfte seine Ursachen in der hohen erwarteten Auslastung im EC zwischen W\u00f6rgl und M\u00fcnchen haben."}
{"id": 21306, "text": "Auf reiseauskunft.bahn.de den Zwischenhalt M\u00fcnchen hinzuf\u00fcgen, dann bei \"Erweiterte Verkehrsmittelauswahl\" f\u00fcr den 1. Teilabschnitt das H\u00e4kchen bei EC/IC entfernen."}
{"id": 21307, "text": "Hallo. Leider liegt hier noch eine Reservierungssperre vor. Auch im Reisezentrum ist keine Reservierung m\u00f6glich."}
{"id": 21308, "text": "Daher kann ich Ihnen nur empfehlen, es immer wieder mal zu versuchen. /no Sie k\u00f6nnten es mal auf der Seite der \u00d6BB versuchen:"}
{"id": 21309, "text": "Kiel Hbf\" und als Ziel \"M\u00fcnster(Westf)Hbf\" an und klicken Sie auf \" Nur Sitzplatz (kein Ticket)\". Eine Reservierung f\u00fcr den IC 209 um 17:38 wird f\u00fcr 3,00\u00a0\u20ac angeboten, aber wer wei\u00df, vielleicht kommt ja eine Fehlermeldung, wenn Sie tats\u00e4chlich buchen wollen."}
{"id": 21310, "text": "Leider funktionierte die Buchung auf diesem Weg auch nicht. Ja man kann die Sitzpl\u00e4tze 1mal kostenlos \u00e4ndern."}
{"id": 21311, "text": "F\u00fcr am Automat oder Schalter gekaufte Fahrkarten \u00fcber diesen Link: \n https://fahrkarten.bahn.de/privatkunde/start/start.post?s"}
{"id": 21312, "text": "Hier m\u00fcssen Sie die lange Nummer eintragen Die bei Ihrer Reservierung steht.\n F\u00fcr Fahrkarten online gekauft \u00fcber folgenden Link:"}
{"id": 21313, "text": "Oder wenn Sie die Fahrkarte Online \u00fcber Ihr Konto gekauft haben:\n https://www.bahn.de/p/view/meinebahn/login.shtml?dbkanal_..."}
{"id": 21314, "text": "Sie k\u00f6nnen bei Version 1 und 2 den Sitzplatz f\u00fcr sich selber und die andere Person umtauschen, bei Version 3 nur die Sitzpl\u00e4tze wo unter ihrem Konto hinterlegt sind."}
{"id": 21315, "text": "Bei SuperSparpreis und Sparpreis Tickets m\u00fcssen die Sitzpl\u00e4tze wieder im selben Zug sich befinden, ein ge\u00e4nderter Sitzplatz in einen anderen Zug berechtigt NICHT die Nutzung des anderen Zuges."}
{"id": 21316, "text": "Es gibt zwei M\u00f6glichkeiten. 1) Sie nehmen einfach einen anderen Zug. Eine ggf. vorhandene  Zugbindung ist aufgehoben."}
{"id": 21317, "text": "Sie wollen dann nicht mehr Reisen und geben Ihr Ticket zur\u00fcck (den Preis bekommen Sie dann erstattet)"}
{"id": 21318, "text": "Ist zum Einl\u00f6sen des 1. Klasse Upgrades (BahnBonus Neukunde) eine vorherige Sitzplatzreservierung (2. Klasse) n\u00f6tig?\""}
{"id": 21319, "text": "; nein \n\" Anders gefragt: Wenn man f\u00fcr die urspr\u00fcngliche Fahrkarte (2. Klasse) eine Sitzplatzreservierung dazu gebuch hat \u2013 verf\u00e4llt diese dann?\""}
{"id": 21320, "text": "; ja\n\" Bzw. m\u00fcsste man ohne eine Sitzplatzreservierung f\u00fcr die urspr\u00fcngliche Fahrkarte 4,50 \u20ac nachzahlen, wenn man das 1. Klasse Upgrade (Gutschein BahnBonus) durchf\u00fchrt?\""}
{"id": 21321, "text": "; nein In diesem Kunden-helfen-Kunden-Forum werden Kunden nicht wie Idioten behandelt. Von daher: \"Muss das sein, Kunden wie Idioten zu behandeln?\""}
{"id": 21322, "text": ".\n Hinsichtlich Ihrer Frage: Ja, F\u00fchrerschein wird nicht akzeptiert. Siehe hier: https://community.bahn.de/questions/1926638-reicht-online..."}
{"id": 21323, "text": "\" da er ein amtlicher Ausweis ist und mit Lichtbild versehen ist.\" &lt;--\n Falsch. Der F\u00fchrerschein ist zwar ein amtliches Dokument, aber kein Ausweis zur Identifikation, jedenfalls nicht in Deutschland."}
{"id": 21324, "text": "Hallo. In diesem Fall kontaktieren Sie einmal telefonisch Ihr Abo-Center, wie es um das gegenw\u00e4rtige Abonnement steht."}
{"id": 21325, "text": "Die Reservierung bleibt nur g\u00fcltig wenn dieser vorher einmalig kostenfrei umgebucht wird. Hier ist nicht das \""}
{"id": 21326, "text": "Sie k\u00f6nnen unter bahn.de f\u00fcr Ihre gew\u00fcnschte Verbindung einfach (kostenpflichtig) einen Sitzplatz reservieren."}
{"id": 21327, "text": "Die Good for Train Tickets der Lufthansa wegen des Streiks beinhalten leider keine Platzreservierung."}
{"id": 21328, "text": "Dies geht am Schalter am Bahnhof oder online z.B. bahn.de\nHier geben Sie die Gew\u00fcnschte Strecke ein z.B. Frankfurt Flughafen nach XYZ\nauf der gleichen Seite"}
{"id": 21329, "text": "Nur Sitzplatz (kein Ticket)\"\n Hier klicken und man kann f\u00fcr einen Zug den man nehmen m\u00f6chte einen Sitzplatz dazu buchen."}
{"id": 21330, "text": "Das City-Ticket ist im Stadtgebiet Hannover g\u00fcltig (Ticketzone \"Hannover\"), der Flughafen liegt aber auf dem Gebiet der Nachbarstadt Langenhagen (Ticketzone \"Umland\")."}
{"id": 21331, "text": "Der Flughafen ist nicht mehr vom City-Ticket abgedeckt. 1) ja\n2) ja\n3) tarifliche Gleichstellung f\u00fcr internationale Tickets gibt es nur in Deutschland und Belgien"}
{"id": 21332, "text": "Die Sitzplatzreservierung kann einmal kostenfrei umgebucht werden. Prinzipiell geht das.\n  Aber online geht das nur, wenn man Fahrkarte und Reservierung getrennt bucht (Fahrkarte ohne Reservierung, dann Reservierung ohne Fahrkarte)."}
{"id": 21333, "text": "Bisher wurden Abschl\u00e4ge von -5% an nachfrageschwachen und Aufschl\u00e4ge von +14% an nachfragestarken Tagen beobachtet."}
{"id": 21334, "text": "Nicht nur weil er sehr stark nach oben abweicht, sondern weil an allen Tagen die Strecke Braunschweig-&gt;Tangerh\u00fctte deutlich teurer ist als Tangerh\u00fctte-&gt;Braunschweig."}
{"id": 21335, "text": "Stendal-&gt;Braunschweig (\u00fcber Tangerh\u00fctte-Magdeburg) kostet immer genau das gleiche wie Braunschweig-&gt;Stendal."}
{"id": 21336, "text": "Bei der Fahrten von Braunschweig via Magdeburg nach Tangerh\u00fctte, die freitags stattfinden sollen, liegt der Flexpreis bei 35,50 Euro."}
{"id": 21337, "text": "Wenn Sie spontan zum Flexpreis fahren m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie mithilfe einer BahnCard 25 oder BahnCard 50 den Preis reduzieren."}
{"id": 21338, "text": "Kommt drauf an, was auf dem Ticket steht. Irgend ein G\u00fcltigkeitszeitraum muss ja drauf stehen. Ihr Reha-Ticket sollte eine G\u00fcltigkeit von 2 Monaten haben."}
{"id": 21339, "text": "F\u00fcr den Reiseantritt der R\u00fcckfahrt ist der erste Zangenabdruck der R\u00fcckfahrt ma\u00dfgebend. Wenn der 5. November also innerhalb der G\u00fcltigkeit liegt und das Ticket f\u00fcr eine Strecke \u00fcber 100 km ist, k\u00f6nnen Sie auch am 5. November fahren."}
{"id": 21340, "text": "Bei diesen Z\u00fcgen ist es nicht m\u00f6glich \u00fcber eine grafische Anzeige Pl\u00e4tze zu reservieren, die Pl\u00e4tze werden immer zugewiesen."}
{"id": 21341, "text": "Guten Abend Maximilian158,\n dies kannst Du ganz einfach auf http://www.bahn.de oder auch im DB Navigator durchf\u00fchren."}
{"id": 21342, "text": "Nunmehr unter der Auswahl auf \u201enur Reservierung\u201c gehen.\n Gru\u00df, Tino! Weitere Frage: kann man diese Gutscheine auch bei https://www.international-bahn.de/de/ einl\u00f6sen?"}
{"id": 21343, "text": "Wie befremdlich ist das, wenn Gutscheine nicht \u00fcber dieselbe Plattform eingel\u00f6st werden k\u00f6nnen? https://www.international-bahn.de/de/faq"}
{"id": 21344, "text": "Es sind auch im DB Reisezentrum nur noch 5 Gutscheine pro Buchung zugelassen. \n @speeder \n Da die Seite keinen Login hat, gibt es dort kein Feld f\u00fcr die Zahlung mit Gutscheinen."}
{"id": 21345, "text": "Wenn jetzt wirklich nur noch 5 Gutscheine pro Buchung gehen, wird das im RZ bald so ablaufen:\n 1 .)"}
{"id": 21346, "text": "Doofe Blicke kassieren, dass man mit BahnComfort eher drankommt.\n 2 . ) Flexticket mit Wert 145 Euro buchen und 5 Gutscheine einl\u00f6sen."}
{"id": 21347, "text": ". ) Schritte 1) und 2) 51 Mal wiederholen.\n 4 .) Anstehen. Inzwischen wird man von den Wartenden angeschaut, als sei man f\u00fcr s\u00e4mtliche Probleme der DB h\u00f6chstpers\u00f6nlich verantwortlich."}
{"id": 21348, "text": "5 . ) Alle Tickets wieder stornieren. Man bekommt einen Restwertgutschein \u00fcber 52x 145 Euro.\n 6 . )"}
{"id": 21349, "text": "Riskieren, von den anderen Personen gelyncht zu werden.\n 7 . ) Flexticket mit Wert 725 Euro buchen."}
{"id": 21350, "text": "8 .) Stornieren, man hat nun 10x 725 Euro Gutscheine und 2x 145 Euro Gutscheine.\n 9 . ) Flexticket mit Wert"}
{"id": 21351, "text": "(2x)\n 10 .) Stornieren, man hat nun 2x 3725 Euro Gutscheine und 2x 145 Euro Gutscheine.\n 11 .) BahnCard 100 First mit den 4 Gutscheinen kaufen."}
{"id": 21352, "text": ". ) Hausverbot in allen DB RZ bekommen. @ DB\n Danke f\u00fcr die Antwort!\n Aber was ist mit meinen Geschenkkarten aus den Vorjahren, die ich noch \u00fcbrig habe (immerhin 52) ?"}
{"id": 21353, "text": "Die von tbsn vorgeschlagene L\u00f6sung ist sicherlich zielf\u00fchrend, aber das kannn ja in niemandes Interesses sein..."}
{"id": 21354, "text": "Hat diese \u00c4nderung irgendeine sinnvolle Erkl\u00e4rung?\n Die Erkl\u00e4rung zu bahn-international ist nicht wirklich nachvollziehbar."}
{"id": 21355, "text": "Wieso implementiert man dann nicht ein Gutscheineingabefeld auf bahn-international oder anderen Bahnshops?"}
{"id": 21356, "text": "EDEKA, Netto Marken-Discount, PENNY, REWE) erworben \u2013 vorliegen haben, k\u00f6nnen Sie es in der Verkaufsstelle der DB versuchen, diese einzul\u00f6sen."}
{"id": 21357, "text": "Pro Buchung sind maximal f\u00fcnf Gutscheinkarten einl\u00f6sbar.\n slavak89, f\u00fcr die internationale Buchung auf dieser Internetseite ist es nicht vorgesehen, einen eigenen Account anzulegen."}
{"id": 21358, "text": "/ch Es gibt offensichtlich verschiedene REWE-DB-Gutscheinkarten. Mit aufgedruckter Beschr\u00e4nkung (max. 5 pro Buchung) und ohne, siehe https://imgur.com/a/PH33y2Q"}
{"id": 21359, "text": "Wo versuchst du denn eine Verbindung zu merken (online oder App)?\n Der Meldung zu urteilen auf dem PC bzw. online \u00fcber bahn.de."}
{"id": 21360, "text": "Hierf\u00fcr nutzt der Server dann den Browser als Hilfsmittel.\n Wenn aber der Rechner so eingestellt ist, dass Cookies und tempor\u00e4re Daten jedesmal gel\u00f6scht werden (manuell oder automatisch), dann werden diese Verbindungen nicht gespeichert und du wirst sie immer wieder neu eingeben m\u00fcssen."}
{"id": 21361, "text": "Wie das geht, verr\u00e4t dir die FAQ deines Browsers.\n Es gibt \u00fcbrigens auch noch die M\u00f6glichkeit im Account selbst unter den Punkt \""}
{"id": 21362, "text": "Buchungsprofile, Verbindungen etc. zu hinterlegen. Hallo @maverick1411\nja, am PC.\n Ich habe alles versucht und alles an Cookies angemacht, trotzdem werden die Verbindungen nicht gemerkt."}
{"id": 21363, "text": "es hat ja vor l\u00e4ngerer Zeit schon mal funktioniert :(\n Trotzdem Danke f\u00fcr die Antwort. Bei mir funktioniert das mit den gemerkten Verbindungen ebenfalls nicht mehr, obwohl ich die entsprechenden Cookies aktiviert habe."}
{"id": 21364, "text": "Welche Betriebssystemversion- und App-Version haben Sie auf Ihrem Smartphone ? /di Ich arbeite am PC, Chrome 78 bzw. Opera 64"}
{"id": 21365, "text": "Sie meinen dann bestimmt das Speichern von Favoriten auf bahn.de. Dies funktioniert derzeit nicht. Es ist dem Fachbereich bekannt und man pr\u00fcft, woran es liegt."}
{"id": 21366, "text": "Nach dem Login finden Sie unten im Men\u00fc den Punkt \"Buchungsservices\", wo Sie Verbindungen, Versp\u00e4tungs-Alarme, Buchungsprofile und favorisierte Strecken speichern und auch Ihre letzten Buchungen sehen k\u00f6nnen."}
{"id": 21367, "text": "Unter \" Meine n\u00e4chste Bahn\" erhalten Sie jedoch zu\u00a0den gespeicherten Strecken Fahrplaninformationen (je nach eigenen Einstellung) und k\u00f6nnen eine gew\u00fcnschte Verbindung auch buchen."}
{"id": 21368, "text": "Hier Beispiele, die ich in meinen Konto zum Test angelegt habe. /di\n <img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/865/186/13ae02fbc3b5b13c2488da0342/public_uploader/bahnde-Favoriten.png?4d55e4\" style=\"background-color:"}
{"id": 21369, "text": "; \" > Auch bei mir funktioniert in der Verbindungssuche \"Merken\" seit einiger Zeit nicht mehr (Firefox, Chrome)."}
{"id": 21370, "text": "Meine gemerkten Verbindungen\" noch vorhanden. Neue Verbindungen kann ich aber nicht mehr hinzuf\u00fcgen."}
{"id": 21371, "text": "Das Hinzuf\u00fcgen neuer Verbindungen zu \" Meine gemerkten Verbindungen\" scheint also nicht mehr zu funktionieren."}
{"id": 21372, "text": "Meine Strecken\"? Wie hier bereits geschrieben, funktioniert die Favoritenfunktion derzeitig nicht, weshalb diese Option nicht genutzt werden kann."}
{"id": 21373, "text": "Meine n\u00e4chste Bahn\" als Suchoption nutzen, wie Sie im obigen Beispiel sehen k\u00f6nnen. /di Nein, ich meine nicht \""}
{"id": 21374, "text": "Meine gemerkten Verbindungen\", siehe nachfolgende Screenshots.\n Nach dem Clicken auf \"Merken\" kommt zwar die Meldung \""}
{"id": 21375, "text": "http://www.cortisonfrei.eu/ADFC/ErfolgreichGemerkt.png\n Aber wenn ich anschlie\u00dfend auf \"Meine Bahn\" gehe, ist unter \""}
{"id": 21376, "text": "xxx\n F\u00fcr beide Aktionen bin ich mit meinem Bahn-Login eingeloggt.\n [Editiert durch Redaktion , 7. November 2019"}
{"id": 21377, "text": "17.25 Uhr : Pers\u00f6nliche Daten entfernt. ] Verstehe. Die Funktion \" Meine gemerkte Verbindungen\" ist wie die Favoriten (Meine Strecken) von Cookies abh\u00e4ngig, aus dem Grund funktioniert sie derzeitig nicht."}
{"id": 21378, "text": "/di https://www.tbne.de/fileadmin/PDF_tbne/mitgliederbereich/... Hallo. Die Auflistung finden Sie unter http://www.bahn.de/agb \u2192 Entfernungswerk f\u00fcr Produktklasse C"}
{"id": 21379, "text": "(PDF) auf den Seiten 9466 bis 9511. Viele Gr\u00fc\u00dfe /ch Vielen Dank. Bisher sind noch keine Tickets mit Reuzierter Mehrwertsteuer erh\u00e4ltlich:"}
{"id": 21380, "text": "...\nHaben Sie den Preis an mehreren Tagen verglichen, ich w\u00fcrde vermuten, da\u00df es sich dabei um den Differenzierten Flexpreis handelt, bei dem die Bahn die Preisspanne immer weiter vergr\u00f6\u00dfert."}
{"id": 21381, "text": "Die erw\u00e4hnte Mehrwertsteuersenkung ist noch nicht im Gesetz festgeschrieben. /ch Sagen wir Mal so:"}
{"id": 21382, "text": "Der Preisabstand zwischen nachfrageschwachen und nachfragestarken Tagen wurde in der letzten Zeit kontinuierlich vergr\u00f6\u00dfert."}
{"id": 21383, "text": "Ich wage mal folgende Vorhersage:\n Im Januar 2020 (nach der MwSt-Senkung) wird man folgendes feststellen:"}
{"id": 21384, "text": "By the way: Die Steuersenkung ist bislang weder vom Bundestag beschlossen, noch sind bereits Tickets mit reduzierter Steuer buchbar."}
{"id": 21385, "text": "Kabos Einsch\u00e4tzung ich auch zustimmen. An nachfragestarken Tagen sind die Preiserh\u00f6hungen gegen\u00fcber den Normalpreisen teilweise schon sehr hoch (deutlich h\u00f6her, als die bei der letzten Preiserh\u00f6hung in der Presse mitgeteilten durchschnittlichen Erh\u00f6hungen)."}
{"id": 21386, "text": "damit zweifellos die Wochenendfernpendler. Falls eine Mehrwertsteuersenkung beschlossen werden sollte, ergibt das einen um 10% g\u00fcnstigeren Fahrpreis."}
{"id": 21387, "text": "Das hatten wir zum 3. Oktober beobachtet. Am nachfragestarken 2. Oktober lagen fast alle Preise 14% \u00fcber dem Durchschnitt, am reiseschwachen 4. Oktober waren fast alle Preise 5% g\u00fcnstiger als \u00fcblich."}
{"id": 21388, "text": "Da sich bisher kaum jemand von den Preisen abschrecken l\u00e4sst wie die stetig steigenden Fahrgastzahlen zeigen, wird es erst recht niemand tun wenn die Preise zwar schwanken aber insgesamt g\u00fcnstiger sind."}
{"id": 21389, "text": "Fr+So sind die Z\u00fcge doch schon jetzt extrem voll. Da hat man soch gar keine Kapazit\u00e4t f\u00fcr mehr Kunden."}
{"id": 21390, "text": "immer wieder sch\u00f6n wie man sich bei der Bahn \u00fcber 14% aufregt. Schaut euch mal das System in der Hotelbranche an."}
{"id": 21391, "text": "Das Bett bleibt ein Bett, der Fernseher ein Fernseher und ich bekomme trotzdem nichts on top. Und da zahlt man das auch ganz freiwillig."}
{"id": 21392, "text": "Wenn ich merke das Kunde macht diesen differenzierten Flexpreis bis Summe X mit dann nutze ich dies auch aus."}
{"id": 21393, "text": "Klares Spiel von linke Tasche, rechte Tasche. Also daher kann ich es dem Unternehmen nicht mal ver\u00fcbeln wenn man hier an der Preisschraube dreht."}
{"id": 21394, "text": "Tino, ja, dann sollte man es aber fairerweise auch so kommunizieren und nicht nur die MwSt.-Senkung in den Medien bejubeln und sich als Klimasch\u00fctzer Nr.1 sonnen."}
{"id": 21395, "text": "Je nach Mod wurde weiter behauptet, der differenzierte Flexpreis schwankt weiter nur um 2-5 %. Es geht nicht darum, dass es legitim ist, Preise der Nachfrage anzupassen sondern um Transparenz dessen."}
{"id": 21396, "text": "Ich wohne sowieso am Arsch der Welt, so dass ich nur in Tagesrandlagen fahre. Einfache Kosten/Nutzen-Rechnung"}
{"id": 21397, "text": "Verstehe eh das Preissystem der Bahn nicht. Warum bietet man nicht gerade in Tagesrandlagen bis zur Abfahrt noch einen guten Sparpreis an, statt mit 10% Auslastung zu fahren?"}
{"id": 21398, "text": "Ich bin da absolut bei Dir. Die Marketingabteilung der DB kann man eh in die Tonne werfen. Das wei\u00dft Du genauso wie ich."}
{"id": 21399, "text": "Es wird immer weiter probiert und gemacht und wenn man dann merkt dass es ein Fehler war wird der R\u00fcckschritt wieder weit bejubelt."}
{"id": 21400, "text": "/ti Da d\u00fcfte die hotline von bwegt der passendere Ansprechpartner sein : +4971193383800 War die komplette Familienreservierung denn auf der Fahrkarte drauf, die dem stornierenden Erwachsenen geh\u00f6rt?"}
{"id": 21401, "text": "Falls die Stornierung noch nicht stattgefunden hat, kann man die Reservierung aber 'retten', indem man die Reservierung erst umtauscht und dann storniert."}
{"id": 21402, "text": "Die Reservierung wurde separat vom Fahrkartenkauf nachtr\u00e4glich vorgenommen. Bleibt sie also von der einen Fahrkartenstornierung unber\u00fchrt?"}
{"id": 21403, "text": "Mitfahrergutscheine, die man per Post erhalten hat, kann man im Regelfall nur am Schalter einl\u00f6sen."}
{"id": 21404, "text": "den Gutschein deshalb nochmal genau anschauen. \n (Es gibt auch Mitfahrergutscheine, die man online einl\u00f6sen kann - die werden aber im Regelfall aber per Mail verschickt.)"}
{"id": 21405, "text": "Gibt es einen direkten\u00a0Einstiegslink, wo Sie den Zugangscode eingeben und \u00fcber die Reiseauskunft die Buchung fortsetzen?"}
{"id": 21406, "text": "Hallo daskeli,\neine Best\u00e4tigung ben\u00f6tigen Sie nicht. Einfach in einen Zug der Wahl am g\u00fcltigen Reisetag einsteigen."}
{"id": 21407, "text": "Welche TAN-Verfahren Klarna unterst\u00fctz, finden Sie\u00a0dort. /ti Antwort siehe hier: https://community.bahn.de/questions/1560805-keine-reservi..."}
{"id": 21408, "text": "Die Z\u00fcge nach D\u00e4nemark \u00fcber die Vogelfluglinie sind f\u00fcr innerdeutsche Verbindungen in der 1.Klasse nicht resevierbar."}
{"id": 21409, "text": "Da der 7.12 au\u00dferhalb des Reisezeitraums liegt, kann die Fahrt dann nicht mehr fortgesetzt werden. Wenn die Reise bei Ihnen noch nicht unmittelbar bevor steht, w\u00fcrde ich in so einem Fall die Hotline der Bahn befragen."}
{"id": 21410, "text": "(*20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarife bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf .) . \n Wenn die Wartezeit nicht zu lang ist, konnte die  Hotline mir doch oft bei Themen weiterhelfen, die nirgendwo im Netz fix schwarz auf wei\u00df stehen."}
{"id": 21411, "text": "Guten Abend derjulidude,\nbei Zeitkarten gibt es im Gegensatz zum Flexpreis keine Definition von Fahrtantritt."}
{"id": 21412, "text": "Kindern erstreckt sich hier auf den Zeitraum von Samstag 0:00 Uhr bis Sonntag 3:00 Uhr. Daher ist es unerheblich wann Sie die Fahrt antreten."}
{"id": 21413, "text": "Zeitraum von Samstag 0:00 Uhr bis Sonntag 3:00 Uhr\" irgendwo einen schriftlichen Nachweis seitens der Deutschen Bahn?"}
{"id": 21414, "text": "Ich wei\u00df nicht, ob sich ein Schaffner mit der Aussage \"stand so in der Bahn Community\" zufrieden gibt..."}
{"id": 21415, "text": "dies ist von leider nur in internen Unterlagen verankert. Sollte es Probleme geben hilft vielleicht ein Hinweis in diese einen Blick zu werfen"}
{"id": 21416, "text": "Vielen Dank, das reicht mir dann als Rechtfertigung vor dem Schaffner ;-) Guten Morgen AllesSuper,\nda online durchgef\u00fchrte Reservierungen nicht personenbezogen sind, ist eine entsprechende R\u00fcckverfolgung auch nicht m\u00f6glich."}
{"id": 21417, "text": "Melden Sie sich hierzu beim Online-Service, um zu erfahren, ob eine Sitzplatzreservierung zu Ihrer Fahrt gebucht wurde oder nicht:"}
{"id": 21418, "text": ". /ch Hallo. Die Geschenkgutscheine gelten f\u00fcr Leistungen aller Art und k\u00f6nnen Sie auch am DB Automaten einl\u00f6sen."}
{"id": 21419, "text": "Bei den Bedingungen steht \" Einl\u00f6sbar f\u00fcr Fahrkarten der Deutschen Bahn\". Daher war ich etwas unsicher, ob dies auch f\u00fcr meine Monatskarte des Verkehrsverbundes gilt.."}
{"id": 21420, "text": "Einl\u00f6sen kann man die Gutscheine f\u00fcnf Jahre lang an DB-Schaltern ebenso wie bei DB-Agenturen, an Fahrkartenautomaten, auf bahn.de oder per DB-Navigator \u2013 f\u00fcr Fahrkarten, f\u00fcr eine neue Bahncard oder f\u00fcr Platzreservierungen, jedoch nicht f\u00fcr Verbundfahrscheine\"."}
{"id": 21421, "text": "Wie Sie ja selbst schon feststellten, hei\u00dft es dazu auch in den Angebotsbedingungen \" Einl\u00f6sbar f\u00fcr Fahrkarten der Deutschen Bahn\", dazu geh\u00f6rt die \"GVH Mobilcard Ausbildung\" sicher nicht, da diese ein Angebot des GVH ist."}
{"id": 21422, "text": "W\u00fcrde mich wundern, wenn es bei Geschenkgutscheinen nicht gehen sollte. @signal | Der Unterschied ist, das die REWE-Geschenkkarten, im Gegensatz zu normalen Geschenk-/ Kulanz-Gutscheinen, einen Rabatt enthalten:"}
{"id": 21423, "text": "= 29,- Euro, Preis = 24,- Euro. Der Verbund will aber den vollen Betrag, die Differenz m\u00fcsste dann ja die DB tragen, was sie sicher nicht tut."}
{"id": 21424, "text": "@Thomas Denkel (\u00fcbrigens: Welcome back!)\n Diese Rewe-Geschenkkarten sind 'normale' DB-Gutscheinkarten \u00fcber 29 Euro, f\u00fcr die bei der Bezahlung einfach 5 Euro pro Karte abgezogen werden."}
{"id": 21425, "text": "jetzt habe ich hier unterschiedliche Aussagen (vorallem von der DB). Was stimmt denn nun? Sorry, das ist leider etwas missverst\u00e4ndlich geschrieben."}
{"id": 21426, "text": "/di Das geht auch f\u00fcr Verbundkarten:\n -&gt ; https://community.bahn.de/questions/1788111-rewe-geschenk..."}
{"id": 21427, "text": "War gestern noch im DB Reisezentrum. Der Herr meinte auch, dass es geht.\n WIeso wird dann hier von der DB gesagt, dass es nicht geht aber bei Fragen von anderen Leuten, dass es doch geht?!"}
{"id": 21428, "text": "REWE f\u00fcr Leistungen aller Art eingel\u00f6st werden kann. /ka Eine Gruppenreise kann man erst ab 6 Personen buchen, jedoch m\u00fcssen nicht 6 vollzahlende Personen mitreisen."}
{"id": 21429, "text": "https://community.bahn.de/questions/2124614-gruppenticket\n Hier werden viele Fragen rund um Gruppenreisen beantwortet:"}
{"id": 21430, "text": "\" Die Gruppenangebote k\u00f6nnen Sie ab 6 gemeinsam reisenden Personen buchen.\n Kinder werden bei der Berechnung der Gruppengr\u00f6\u00dfe f\u00fcr Reisen im Inland ab 6 Jahren ber\u00fccksichtigt."}
{"id": 21431, "text": "[ ... ]\n Die Gruppenreise im Fernverkehr kann bis zu 12 Monate im Voraus in Ihrer Verkaufsstelle vor Ort gebucht werden."}
{"id": 21432, "text": "Reservierungen f\u00fcr tschechische Z\u00fcge sind fr\u00fchestens 60 Tage vor Abfahrt m\u00f6glich.\n Was soll die DB dagegen machen?"}
{"id": 21433, "text": "Jeder hat seine eigenen Regeln. Die Kunden wollten 6 Monate im Voraus buchen (fr\u00fcher waren es nur 3 Monate) und m\u00fcssen nun damit leben, dass es dann noch Einschr\u00e4nkungen bei der Buchungsauswahl gibt, bzw. es auch zu \u00c4nderungen im Fahrplan geben kann bei so langer Vorbuchungszeit."}
{"id": 21434, "text": "Zumal man in tschech. Z\u00fcgen eh keine Platzwahl hat. Und die Frage dazu lautet?\n Ob jemand mit fahren m\u00f6chte?"}
{"id": 21435, "text": "Ja genau, sonst h\u00e4tte ich es nicht reingestellt. Und ich habe nachgefragt, das ist kein Problem, wenn die Tickets nicht einzeln bzw. personalisiert gekauft wurden."}
{"id": 21436, "text": "Hallo,\nauf Ihrer Strecke verklehrt die\u00a0Mitteldeutschen Regiobahn (MRB). Auf deren Seite ist zu lesen, dass f\u00fcr Fahrten mit dem RE 3, der RB 30 oder RB 45 in das VVO-Gebiet hinein oder aus dem VVO-Gebiet heraus eine Fahrradkarte gel\u00f6st werden muss."}
{"id": 21437, "text": "/ni Es w\u00fcrde im VVO eine Fahrradmonatskarte geben. Da Sie aber aus Chemnitz (VMS) kommen, d\u00fcrfen Sie diese nicht nutzen."}
{"id": 21438, "text": "Und dieser kennt nur die Fahrradtageskarte. Sie zahlen den Unterschied zwischen den Flexpreisen der 2.Klasse zur 1.Klasse."}
{"id": 21439, "text": "Man zahlt die Preisdifferenz zwischen Flexpreis 1.Kl und Flexpreis 2.Kl. Wie viel das genau ist, daf\u00fcr m\u00fcssten Sie die gew\u00fcnschte Verbindung und den Reisetag verraten."}
{"id": 21440, "text": "Mna kann sich auch ohne Upgrade einfach in die 1.Kl setzen uns zahlt dann einfach im Zug die Preisdifferenz nach."}
{"id": 21441, "text": "Dann k\u00f6nnen Sie im Zug das Upgrade kaufen, haben dann aber trotzdem nur einen Stehplatz - in der 1.Klasse."}
{"id": 21442, "text": "Wenn Sie f\u00fcr die Strecken jeweils einzelne Fahrscheine gekauft haben/kaufen, dann nein. \n Die Fahrgastrechte gelten immer f\u00fcr jeden Bef\u00f6rderungsvertrag einzeln."}
{"id": 21443, "text": "Hallo julienp,\nin diesem\u00a0Beitrag wurde die Frage bereits beantwortet. /ka Warum nicht mit dem Zug fahren?"}
{"id": 21444, "text": "Bei Aufhebung der Zugbindung darf man alternative Strecken mit anderen Z\u00fcgen nutzen. Wobei Start und Ziel der Verbindung aber gleich bleiben muss."}
{"id": 21445, "text": "Wenn es also eine alternative Verbindung von ihrem urspr\u00fcnglichen Start zum urspr\u00fcnglichen Ziel gibt (die die Fahrplanauskunft freiwillig ausspuckt, ohne dass man explizit dort Umwege \u00fcber Zwischenhalte erzwingt), die in Montabaur h\u00e4lt, d\u00fcrfen sie auch dort zusteigen."}
{"id": 21446, "text": "Aber ob das funktioniert ist nicht sicher und h\u00e4ngt davon ab, wie gro\u00df der Umweg ist, und ob und wieviele andere Z\u00fcge noch fahren."}
{"id": 21447, "text": "Falls der Ausfall sicher eine Versp\u00e4tung ab 60 min bedingt (weil die n\u00e4chsten Alternativen Sie mind 60 min sp\u00e4ter zum Ziel bringen w\u00fcrden), k\u00f6nnte man auch von der Fahrt komplett zur\u00fccktreten und das Geld f\u00fcr die Tickets komplett erstatten lassen."}
{"id": 21448, "text": "Allerdings wird man so kurzfristig keine Sparpreise mehr erhalten und damit den vollen Flexpreis zahlen."}
{"id": 21449, "text": "Ich hoffe ich verstehe das richtig:\n a) Supersparpreis = Sparpreis = Zugbindung auf Basis der Zugnummern auf dem Zugticket (IC/ICE)"}
{"id": 21450, "text": "einen sp\u00e4ter nehmen (ICE/IC-Bahnhof mit dem RE nach Hause)\nb) Zugbindung an die Zugnummer im Ticket wird aufgehoben wenn man das Ziel laut Bahn-eigener-Voraussage (!!! nicht Vermutung) voraussichtlich mehr als 20 Minuten sp\u00e4ter erreichen w\u00fcrde (dann d\u00fcrfte man einen Zug fr\u00fcher fahren?"}
{"id": 21451, "text": "? )\n UND\n Zugbindung an die Zugnummer ist SOFORT aufgehoben, sobald der Zug entf\u00e4llt oder erst 10 Haltestellen sp\u00e4ter losf\u00e4hrt."}
{"id": 21452, "text": "!\n c) bezahlte Reservierungen verfallen ohne Erstattung, wenn sie nicht auf die neue Verbindung umbuchbar sind (sei es voll oder nicht reservierbar)?"}
{"id": 21453, "text": "d) man darf nach Aufhebung der Zugbindung auch h\u00f6herwertige Verbindungen auf der gleichen Strecke nutzen, wenn z.B. der IC ausf\u00e4llt und der n\u00e4chste Zug ein ICE ist?!"}
{"id": 21454, "text": "man darf auch nach der Aufhebung der Zugbindung nur Strecken befahren, die bei der Fahrplanauskunft zwischen Start und Zielbahnhof angezeigt werden"}
{"id": 21455, "text": "man darf aber nach Aufhebung der Zugbindung an beliebigen Bahnh\u00f6fen zwischen Start- und Zielbahnhof z.B. M\u00fcnchen \u00fcber Augsburg nach W\u00fcrzburg, Einsteigen in den Ersatzzug erst in Augsburg!?"}
{"id": 21456, "text": "Darf man in Hannover auf Kulanz hoffen, wenn man Berlin-M\u00fcnchen gebucht hatte aber wegen einem liegengebliebenen ICE ein Bekannter mich nach Hannover mitnimmt und man Hannover-M\u00fcnchen fahren wollte?"}
{"id": 21457, "text": "?\n h) eine Entsch\u00e4digung ist ausgeschlossen, wenn man nach Aufhebung der Zugbindung f\u00fcr einen Zug OHNE Umsteigen einen Zug w\u00e4hlt, der nur 1x Umsteigen erfordert und 2 Stunden sp\u00e4ter ankommt, man daf\u00fcr aber einen Zug ausgeschlagen hat, der 4x Umsteigen erforderte, aber nur 40 Minuten sp\u00e4ter ankommt?!"}
{"id": 21458, "text": "Vor 20 Jahren bin ich 18 Monate lang w\u00f6chentlich zwischen Alpen und Ostsee 2000 Bahnkilometer gependelt."}
{"id": 21459, "text": "Leider hat sich die Bahn nicht viel weiter entwickelt. Hallo, \ndie Verbindung von Koblenz nach M\u00fcnchen f\u00fchrt aber nicht \u00fcber Montabaur."}
{"id": 21460, "text": "\u00dcber Montabaur f\u00fchrt keine alternative Verbindung von Koblenz \u00fcber Frankfurt nach M\u00fcnchen. Ihre gebuchte Fahrkarte ist nicht ab Montabaur g\u00fcltig."}
{"id": 21461, "text": "a) bei p\u00fcnktlicher Zugfahrt sind die gebuchten Z\u00fcge (Zugbindung einzuhalten). Im Vor- und Nachlauf im Regionalverkehr ist man bei Anreise ab 0:00 Uhr bis zur Zugbindung und bei Abreise ab Zugbindung bis 10:00 Uhr des Folgetages vollkommen flexibel sofern ausschlie\u00dflich Z\u00fcge des Regionalverkehrs genutzt werden,\nb) sofern davon ausgegangen werden muss dass man sein Ziel(bahnhof) gem\u00e4\u00df Fahrkarte um mindestens 20 min. sp\u00e4ter erreicht ist die Zugbindung automatisch aufgehoben."}
{"id": 21462, "text": "c) Reservierungen werden einmalig im DB Reisezentrum oder unter http://www.bahn.de bzw. im DB Navigator umgetauscht."}
{"id": 21463, "text": "d) bei Aufhebung der Zugbindung d\u00fcrfen auch andere - h\u00f6herwertige - Z\u00fcge benutzt werden sofern diese nicht reservierungspflichtig sind."}
{"id": 21464, "text": "d\u00fcrfen auch alternative Strecken befahren werden. Trott alledem sind Rund-, Kreuz- oder Querfahrten auch weiterhin ausgeschlossen."}
{"id": 21465, "text": "nach Aufhebung der Zugbindung darf man auch sp\u00e4ter auf der Strecke zusteigen.\n g) nein das ist nicht m\u00f6glich."}
{"id": 21466, "text": "Von dort aus m\u00fcssen Sie alternative Z\u00fcge nach M\u00fcnchen nutzen die mit aller Wahrscheinlichkeit nicht \u00fcber Hannover f\u00fchren."}
{"id": 21467, "text": "nein, auch hier bleibt der Startbahnhof Dortmund Hbf. Sofern der Fahrschein von Koblenz Hbf nach xxx ausgestellt ist kann unter Umst\u00e4nden ein in der N\u00e4he befindlicher Bahnhof genutzt werden."}
{"id": 21468, "text": "i) Sie erhalten grunds\u00e4tzlich eine Entsch\u00e4digung wenn Sie mindestens 60 min. sp\u00e4ter am Zielbahnhof angekommen ist."}
{"id": 21469, "text": "Wenn die erste Verbindung nicht zumutbar ist d\u00fcrfen Sie auch eine andere nehmen. Danach f\u00fcllen Sie das Fahrgastrechteformular aus und reichen es zur Erstattung ein."}
{"id": 21470, "text": "Gru\u00df, Tino! Okay... Das meinte ich mit \"hat sich nicht weiter entwickelt\" ;-)\n Den Personen, die ihr Gehalt bezahlen, ist es vollkommen gleichg\u00fcltig wie warum wor\u00fcber und wo entlang."}
{"id": 21471, "text": "Sie haben auch noch eine Reservierung \"oben drauf gelegt\". Jetzt meint der Vertragspartner, dass er einen Zug nicht fahren l\u00e4sst (oder kann) wie vereinbart und verlangt vom Kunden, dass er genau diese Misere selbst ausbaden soll."}
{"id": 21472, "text": "Es gab einen Grund, warum man genau diesen Zug an diesem Tag mit diesem Umsteigeverhalten gebucht und im Vorraus bezahlt hatte."}
{"id": 21473, "text": "Es gibt dann, weil der Vertragspartner den Vertrag nicht einhalten kann oder will, nur einen einzigen Zug in der n\u00e4heren Umgebung, der ebenfalls kein Umsteigen erfordert, und dann darf man ihn nicht nutzen?"}
{"id": 21474, "text": "Mit dem gleichen Ziel? Ist das logisch? Kunden-freundlich ?\n Und ach ja - sie haben da die ein oder andere frage nicht beantwortet..."}
{"id": 21475, "text": "Es gibt im weiteren Tagesverlauf mehrere umsteigefreie Verbindungen oder welchen bei denen ebenfalls nur 1x umgestiegen werden muss."}
{"id": 21476, "text": "Alternative Fahrtm\u00f6glichkeiten werden demnach gewesen:\n 6:39 Uhr 1x Umsteigen\n6:45 Uhr 1x Umsteigen"}
{"id": 21477, "text": "Umsteigen\n7:37 Uhr 1x Umsteigen\n 8:12 Uhr 1x Umsteigen\n8:39 Uhr 0x Umsteigen \nu.s.w. Einige Anmerkungen:"}
{"id": 21478, "text": "Beispiel: gebucht ist K\u00f6ln - Frankfurt \u00fcber die langsame Rheinstrecke (K\u00f6ln-Bonn-Koblenz-Mainz-Frankfurt, Fahrzeit ca 2:20), der Zug w\u00fcrde nun 30 min versp\u00e4tet ankommen, dann d\u00fcrfte man auch einen der Sprinter von K\u00f6ln nach Frankfurt nehmen (f\u00e4hrt ohne Zwischenhalt auf andere Strecke, Fahrzeit ca 1:00) und w\u00e4re dann sogar trotz sp\u00e4terer Abfahrt sogar fr\u00fcher am Ziel."}
{"id": 21479, "text": "Bezahlte Reservierungen bekommt man erstattet, wenn durch Bahnverschulden die Reservierungen nicht vorhanden/wahrnehmbar sind (Einsatz eines Ersatzzuges, Ausweichen auf anderen Zug, weil der gebuchte ausgefallen oder wegen Versp\u00e4tung nicht erreicht werden kann usw)."}
{"id": 21480, "text": "Man darf nach Aufhebung der Zugbindung auch h\u00f6henwertige Z\u00fcge nehmen\nzu e) Ja, das sollte die sichere Variante sein."}
{"id": 21481, "text": "Richtige Umwege sind n\u00e4mlich nicht erlaubt, und somit gelten mehr oder weniger die Verbindungen der Reiseauskunft ohne explizite Auswahl von Zwischenhalten als die sicheren Verbindungen die man nehmen darf."}
{"id": 21482, "text": "f) Niemand kann sie zwingen das Ticken komplett vom Start bis zum Ziel voll auszunutzen. Sie d\u00fcrfen sp\u00e4ter zusteigen und fr\u00fcher aussteigen."}
{"id": 21483, "text": "zu g1) Es kann niemand im Voraus wissen, ob es Kulanz gibt. Da muss man schon nachfragen\nzu g2) Das kommt auf die Umst\u00e4nde an."}
{"id": 21484, "text": "reine Busverbindungen sind mit ca 45 min viel schneller, k\u00f6nnen aber vermutlich mit DB-Tickets nicht genutzt werden)."}
{"id": 21485, "text": "zu h) Eine Entsch\u00e4digung gibt es nur, wenn man ausreichend zu sp\u00e4t ankommt, und nicht \u201ek\u00fcnstlich\u201c bzw. absichtlich die Versp\u00e4tung verl\u00e4ngert."}
{"id": 21486, "text": "man sollte schon die n\u00e4chst m\u00f6gliche Verbindung nutzen. Man ist allerdings frei, auch deutlich sp\u00e4ter zu fahren (innerhalb der G\u00fcltigkeit des Tickets), darf dann aber eben nicht mehr auf Entsch\u00e4digung hoffen."}
{"id": 21487, "text": "Aber: wenn man im gebuchten Zug f\u00e4hrt und trotz Versp\u00e4tung sitzen bleibt, anstatt unterwegs auszusteigen und Alternativen zu suchen, der bekommt durchaus Entsch\u00e4digung."}
{"id": 21488, "text": ". man muss nicht umsteigen und eine schnellere Verbindung suchen, man darf aber. Und wenn man das tut, dann sollte man aber auch nicht absichtlich die Versp\u00e4tungen verl\u00e4ngern."}
{"id": 21489, "text": "Aber auch hier gilt: Wenn das Zugpersonal im Zug sagt, Reisende mit Ziel X (und man f\u00e4hrt nach X) sollten an Y in einen anderen Zug umsteigen, dann sollte man dem auch folgen, denn das bedeutet meist, dass man anderweitig gar nicht mehr ankommt (da es schon sp\u00e4t ist, und keine anderen Z\u00fcge mehr zum Ziel fahren)."}
{"id": 21490, "text": "Die erste Antwort bezog sich auf DB. Nicht auf dich. Danke f\u00fcr die \"bessere Antwort\"\n a) finde ich toll."}
{"id": 21491, "text": "Sehr gut .\n b ) wer darf \"vorhersagen\" wieviel sp\u00e4ter man ankommt? Darf ich das, weil ich jeden Tag/Woche die Strecke befahre und jeden Tag /Woche um 30min sp\u00e4ter ankomme obwohl die Bahn-App 10 Minuten Versp\u00e4tung vorhersagt?"}
{"id": 21492, "text": ") ok\nd) da IC oder ICE nicht reservierungspflichtig sind, darf ich also, obwohl urspr\u00fcnglich IC gebucht, bei Aufhebung der Zugbindung auch einen ICE benutzen...?"}
{"id": 21493, "text": "Ok - ich wollte konkret wissen, ob man tats\u00e4chlich Zugstrecken tauschen k\u00f6nnte (nachdem die Zugbindung erloschen ist)."}
{"id": 21494, "text": "Mit der Folgeantwort ist es klar: Zielbahnhof und Startbahnhof m\u00fcssen identisch sein wie die urspr\u00fcnglich gebuchte Reise."}
{"id": 21495, "text": "Interpretiere ich so, dass es im Ermessen der Bahn liegt die \"Zumutbarkeit\" selbst festzustellen und man \"es mal versuchen kann\" trotzdem eine Entsch\u00e4digung zu bekommen?"}
{"id": 21496, "text": "Unglaublich wie schwer es ist bei einem so gro\u00dfen Konzern eine Seite zu finden, wo die notwendigen Informationen enthalten sind."}
{"id": 21497, "text": "Wir bieten an Verbindung a ) b ) c ) ? \" und \" Sowie der Zielbahnhof eingetretene Versp\u00e4tung best\u00e4tigt, schreiben wir ihrem Kundenkonto die Erstattung als Gutschein gut."}
{"id": 21498, "text": "Wir fliegen zum Mars, wollen Autos oder Lufttaxis alleine fliegen lassen aber man kann keine Mail mit Alternativen erhalten?"}
{"id": 21499, "text": "Nochmal herzlichen Dank f\u00fcr die Antwort. Nach 3,5h w\u00fchlen und suchen und telefonieren und interpretieren und buchen und tauschen bin ich jetzt froh, dass die drei im richtigen Zug sitzen, auf der richtigen Strecke."}
{"id": 21500, "text": "Ein Drama wie im letzten Jahrtausend.\n Immer positiv denken und locker bleiben... blinzel! a)   genau."}
{"id": 21501, "text": "b) ein Durchschnittswert der letzten Tag, Wochen oder Monate gilt hier nicht. Eine 10 min. Versp\u00e4tung in der App kann allerdings schon zum Anschlussbruch an einem Unterwegsbahnhof f\u00fchren weswegen der Anschluss nicht warten kann."}
{"id": 21502, "text": "Ist die Fahrt aber ohne Umsteigen sind 10 min. eben keine 20 min. und die Fahrt muss so angetreten werden."}
{"id": 21503, "text": "c) super ;-)\nd) korrekt. Ausnahmen sind hier nur die ICE Z\u00fcge im grenz\u00fcberschreitenden Verkehr nach Frankreich die z. Bsp. in Deutschland auf der Relation Stuttgart/Karlsruhe-Strasbourg sowie Frankfurt-Mannheim-Saarbr\u00fccken verkehren."}
{"id": 21504, "text": "es ist sch\u00f6n wenn ein Fahrgast so selbst\u00e4ndig agiert und sich neue M\u00f6glichkeiten sucht. Jedoch w\u00e4re dann jedem T\u00fcr und Tor offen so dass man einen Mi\u00dfbrauch eventuell nicht mehr \u00fcberblicken k\u00f6nnte."}
{"id": 21505, "text": "Man  muss die Kirche da schon im Dorf lassen. Auch bei einer Versp\u00e4tung gilt nach wie vor. Zielbahnhof ="}
{"id": 21506, "text": "i) die Zumutbarkeit darf nat\u00fcrlich nicht von der Bahn selbst festgelegt werden. Klar wenn z. Bsp. bei eunem Ausfall Betten oder Aufenthaltsz\u00fcge gestellt werden m\u00fcssen diese vorrangig genutzt werden."}
{"id": 21507, "text": "Es kann Sie aber niemand zwingen mit Kind und Kegel sowie Sack und Pack 4 statt nur 1 oder kein mal umzusteigen."}
{"id": 21508, "text": "Ich kann mich hier nur Tino Gro\u00df anschlie\u00dfen, Start- und Zielbahnhof m\u00fcssen der Fahrkarte entsprechen."}
{"id": 21509, "text": "Dies ist ja auch regul\u00e4r nicht ausgeschlossen. Montabaur ist in Ihrem Fall kein Unterwegsbahnhof auf dem Weg von Koblenz nach M\u00fcnchen."}
{"id": 21510, "text": "Bei einem Super Sparpreis oder Sparpreis gibt es keine Preis- bzw. Produktdifferenz zwischen IC und ICE."}
{"id": 21511, "text": "Punkt d) ist daher eher f\u00fcr produktgebundene Angebote, wie dem Flexpreis wirklich relevant. /di Eine September-Karte ist Anfang November sicher nicht mehr g\u00fcltig."}
{"id": 21512, "text": "Hallo,\nder IC 2220 ist noch nicht zur Reservierung freigegeben. Wie es aussieht, steht noch nicht zu 100 Prozent fest, welche Wagen eingesetzt werden bzw. ob noch \u00c4nderungen erfolgen."}
{"id": 21513, "text": "/di https://www.ortenaulinie.de/,Lde/482952.html Hallo,\nhat Ihnen der Link von Woodstock geholfen oder haben Sie noch offene Fragen?"}
{"id": 21514, "text": "Hallo DenisBob,\nman gibt einfach Start- und Zielbahnhof ein und gibt zus\u00e4tzlich an dass man Inhaber einer BahnCard 100 ist."}
{"id": 21515, "text": "Rabatt. Die Reservierung muss nat\u00fcrlich von Start- bis zum Zielbahnhof ausgestellt sein. \n Gru\u00df, Tino!"}
{"id": 21516, "text": "Aber es wird ein teuerer Preis von Mannheim angezeigt,als von N\u00fcrnberg. Das ist der gleiche Bus. Hallo DenisBob,\nbei der Eingabe der BahnCard 100 im Reisendenprofil,\u00a0wird nur der Anteil ab Grenze berechnet."}
{"id": 21517, "text": "/ka \n <img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/816/6d5/db5c9ae3fc9cdc31c2b642da8b/public_uploader/Mannheim."}
{"id": 21518, "text": "? bf246c \" >\n <img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/63f/719/6cc0953b842c8b8b0ae32bcfae/public_uploader/N_rnberg"}
{"id": 21519, "text": "PNG?8bed26 \" > Hallo MeowCat,\ndies ist leider nicht m\u00f6glich. Das Ticket von Frankfurt (Main) Flughafen deckt nicht die Fahrt \u00fcber Frankfurt (Main) Hbf ab."}
{"id": 21520, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo AH91,\naufgrund von Bauarbeiten starten die Z\u00fcge in Hamburg aktuell 60 min. fr\u00fcher (Abfahrt 8:29, 8:39 und 8:46 Uhr)."}
{"id": 21521, "text": "Gru\u00df, Tino! Versuchen Sie es mit einem Anruf beim OnlineService: 0180 6 996633 (20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf)."}
{"id": 21522, "text": "Nein, das ist leider nicht m\u00f6glich.\n Einen Flexpreis k\u00f6nnen Sie vor dem 1. Geltungstag kostenfrei stornieren."}
{"id": 21523, "text": "Einen Sparpreis k\u00f6nnen Sie vor dem 1. Geltungstag gegen eine Geb\u00fchr von 10 Euro, die vom Restbetrag abgezogen wird, stornieren (Erstattung als Gutschein)."}
{"id": 21524, "text": "Hier ist es u.U. billiger, wenn Sie f\u00fcr die R\u00fcckfahrt nochmal ein neues Ticket kaufen.\n Ein Supersparpreis ist nicht stornierbar."}
{"id": 21525, "text": "Noch eine Nachfrage, weil das eine fiese Falle im Online-Buchungssystem ist: Wie alt sind die Geschwister?"}
{"id": 21526, "text": "Bei anderen Erwachsenen gilt diese Kostenlos-Regel aber nicht. Zwei Kinder auf ein Onlineticket geht doch eigentlich nicht?"}
{"id": 21527, "text": "Daher ist das Ticket falsch gebucht. Es k\u00f6nnten aber auch beide bereits \u00e4lter als14 sein. Und @Benutzerin: Meines Wissens nach sind Fahrscheine, die f\u00fcr mehr als einen Reisenden gelten auch mit Hilfe des Onlineservice auf eine andere Person \"umschreibar\""}
{"id": 21528, "text": "Handelt es sich um eine Fahrkarte f\u00fcr zwei Personen \u00fcber 14 Jahren? /ka @Benutzerin\n Du hast die Tickets vertauscht"}
{"id": 21529, "text": "= kann nicht storniert werden\n Sparpreis = Abzug von 10Euro\n;) Upps...\n Danke f\u00fcr den Hinweis, hab's ge\u00e4ndert."}
{"id": 21530, "text": ".... da liegt offensichtlich ein Systemfehler vor. An wen kann ich mich wenden, damit dies korrigiert wird?"}
{"id": 21531, "text": "Geht es um die App oder die Buchungsseite von bahn.de?\n \" Wenn Sie Verbesserungsvorschl\u00e4ge zur App DB Navigator haben, k\u00f6nnen Sie innerhalb der App die Feedback-Funktion \u00fcber das Men\u00fc nutzen."}
{"id": 21532, "text": "Ich habe zuerst die Buchungsseite von bahn.de aufgesucht und dann die App als \"Gegenprobe\" getestet."}
{"id": 21533, "text": "Am besten l\u00f6se ich das Ticket vor Ort, da das Problem sicher nicht so schnell gel\u00f6st werden kann. Viele Gr\u00fc\u00dfe"}
{"id": 21534, "text": "Ich gebe ihn an den entsprechenden Fachbereich weiter. /ka ich nehme mal an dass Sie \u00fcber Frederucia st. fahren."}
{"id": 21535, "text": "\u00dcber die noch zur Zeit m\u00f6gliche Strecke Puttgarden besteht Reservierungspflicht.\n Bitte nennen Sie in Zukunft nie Buchungsnummern oder pers\u00f6nliche Daten im Text."}
{"id": 21536, "text": "1. oder 2 . ?\n In der 2. Klasse haben Sie verschiedene M\u00f6glichkeiten sich gegen Entgeld eine Reservierung nachtr\u00e4glich ausstellen zu lassen:"}
{"id": 21537, "text": "bahn.de   Start / Ziel / Datum/ Uhrzeit Abfahrt eingeben. Anzahl der Personen. Dann unten ausw\u00e4hlen \""}
{"id": 21538, "text": "Dann kann man sich Sitzpl\u00e4tze nachtr\u00e4glich reservieren. Preis pro Person 4,50Euro oder als Familie 9Euro."}
{"id": 21539, "text": "Sie gehen am Bahnhof an einen Schalter, dort kann man Ihnen auch den Zug reservieren.\n 3) Am Automaten"}
{"id": 21540, "text": "Ja. Aufgrund der Versp\u00e4tung am Zielort durch den SEV ist die Zugbindung aufgehoben. Wenn die komplette Verbindung mit einem Ticket gebucht wurde, dann ist am Reisetag bei einer zu erwartenden Versp\u00e4tung von 20 Minuten oder mehr die Zugbindung aufgehoben."}
{"id": 21541, "text": "Ein (Super)sparpreisticket gilt bis 10 Uhr am Folgetag.\n Eine \u00dcbernachtung ist m\u00f6glich, der Zielort mu\u00df nur bis 10 Uhr erreicht werden."}
{"id": 21542, "text": "Gru\u00df, Tino! ... Wobei es reicht wenn ihre Verbindung planm\u00e4\u00dfig  10:00 das Ziel erreicht. Dauert es wegen Versp\u00e4tung l\u00e4nger,  so d\u00fcrfen Sie auch nach 10:00 Uhr noch fahren."}
{"id": 21543, "text": "Ein Nachweis ist eventuell \u00fcber den Zahlungsnachweis m\u00f6glich. /ka Guten Abend, einen Warenkorb gibt es leider nicht."}
{"id": 21544, "text": "/no als Tipp: Bei REWE gibt es zur Zeit Gutscheine zu 29Euro und nur 24Euro zahlen. Sie sparen also pro Gutschein 5 Euro."}
{"id": 21545, "text": "Sie gehen auf bahn.de\nSuchen die gew\u00fcnschte Verbindung heraus.\n W\u00e4hlen welche Ticket Art: Super Sparpreis / Sparpreis /Flex\nMelden sich mit Ihren Kontodaten an."}
{"id": 21546, "text": "Sie selbst reisen nicht mit?\n Ticket f\u00fcr eine andere Person\nund schon k\u00f6nnen Sie die Daten der anderen Person angeben."}
{"id": 21547, "text": "gt;&gt;&gt ;   https://t1p.de/qzwq Vielen dank an den netten Herrn mit der Brille f\u00fcr seine Antwort und \nalles Gute f\u00fcr Sie !"}
{"id": 21548, "text": "! Hallo Guewi,\nwelcher Preis wurde Ihnen bei fr\u00fcheren Buchungen angeboten? /ka ...fr\u00fcher funktionierte dies ohne Probleme und \u20ac5,60 kostete die Fahrkarte."}
{"id": 21549, "text": "Hallo Guewi,\nab dem 8. Dezember 2019 sind die Preise zum SH-Tarif wieder hinterlegt. Ich erkundige mich und melde mich wieder hier."}
{"id": 21550, "text": "Danke! Dann werde ich schauen wie sich das entwickelt. Die Zugbindung wird nur aufgehoben, wenn ein gebuchter Zug aus der Reisekette versp\u00e4tet ist und dadurch ein Anschluss verpasst wird."}
{"id": 21551, "text": "Man kann aber argumentieren, dass der Zug im Vorlauf zur tariflichen Gleichstellung z\u00e4hlt. Dann greifen die Fahrgastrechte, sollte dies aber an einer DB-Information abstempeln lassen, weil es schwer wird, sonst dem Zugbegleiter in dem anderen Zug nachzuweisen, dass man tats\u00e4chlich mit einen versp\u00e4teten Zubringerzug im Rahmen der tariflichen Gleichstellung gefahren ist."}
{"id": 21552, "text": "Einzig zu beachten w\u00e4re dass hiervon nur der SPNV  (S-Bahn, RE, RB, SE, IRE) ber\u00fccksichtigt wird. Der \u00d6PNV (U-Bahn, Stra\u00dfenbahn, Bus, F\u00e4hre) sind von den Fahrgastrechten ausgenommen."}
{"id": 21553, "text": "Guten Abend, Sie haben ja hier schon die Infos bekommen. Sollte so ein Fall eintreffen, dann empfehle ich, dass Sie vor Ort eine DB Information aufsuchen und es sich best\u00e4tigen lassen, so wie es Bahnfr0sch sagte."}
{"id": 21554, "text": "/no Ich verstehe nicht ganz was das mit dem City Ticket zu tun hat ? Dieses ist doch nur dazu da den \u00d6PNV wie Strassenbahn, Bus, Ubahn zu nutzen und hier gelten die Fahrgastrechte bei einer Versp\u00e4tung nicht."}
{"id": 21555, "text": "nicht immer decken \u201e+City\u201c und die tarifliche Gleichstellung gemeinsame Bahnh\u00f6fe ab. Daher macht es sehr wohl einen Unterschied."}
{"id": 21556, "text": "Wenn man kommt und dem FGR-Center schreibt, dass man den Zug im Rahmen des Citytickets nicht erreicht hat, gibt es Bearbeiter, die das ablehnen."}
{"id": 21557, "text": "Beim OnlineService 01806996633 (20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf) anrufen."}
{"id": 21558, "text": "Ansonsten gilt bei der Buchung der Fahrt drauf zu achten dass nicht 1 Erwachsener und 1 Kind gebucht wird."}
{"id": 21559, "text": "Hier bitte zwei separate Tickets buchen. \n Ansonsten steht einer Fahrt alleine mit deiner Schwester nat\u00fcrlich nichts im Weg."}
{"id": 21560, "text": "Es gibt in Deutschland keine Vorschrift, die die f\u00fcr 11j\u00e4hrige eine \u00dc18-Begleitung vorschreibt.\n Beim Fahrkartenkauf muss man darauf achten, dass man keinen unberechtigten Familienrabatt bekommt."}
{"id": 21561, "text": "Denn wenn man bei Online-Buchung \"1 Erwachsener + 1 Kind\" angibt, denkt das Buchungssystem automatisch, es w\u00e4ren Eltern und Kind und wenden automatisch den Rabatt \""}
{"id": 21562, "text": "Bei \"\u00e4lterer + j\u00fcngerer Geschwister\" m\u00fcssen aber beide bezahlen. Nachtrag (aus reiner Neugier): Was gibt es in Stuttgart tolles, dass es sich lohnt, daf\u00fcr so lange zu fahren?"}
{"id": 21563, "text": "Da gibt es am Bahnhof ein gro\u00dfes Loch :) Wenn dir da nichts einf\u00e4llt, warst du entweder zu lange nicht mehr in Stuttgart oder kennst deine eigene Stadt nicht."}
{"id": 21564, "text": "Guten Abend, Tino Gro\u00df und kabo haben Ihnen ja schon die wichtigen und auch richtigen Infos gegeben."}
{"id": 21565, "text": ":) /no https://www.vrs.de/kontakt-faqs/faqs.html\n Hier gibt es alle Infos Nein, das geht nicht. Nach den Bef\u00f6rderungsbedingungen f\u00fcr den internationalen Verkehr ist die Zugbindung erst ab 60 min Versp\u00e4tung aufgehoben."}
{"id": 21566, "text": "https://community.bahn.de/questions/2121528-zugbindung-fa... Mein Vorschlag wurde immerhin von der Moderation unterst\u00fctzt."}
{"id": 21567, "text": "Hallo kabo,\nin den internationalen Bef\u00f6rderungsbedingungen gibt es keine Regelung zur Aufhebung der Zugbindung ab 60 Minuten."}
{"id": 21568, "text": "@DB /ka\n Jein.\n In den internationalen Bef\u00f6rderungen gibt es \u00fcberhaupt keine Regelung zur Aufhebung der Zugbindung."}
{"id": 21569, "text": "Und die EU-Verordnung sieht vor, dass ab 60 Minuten Versp\u00e4tung die Fahrt auch auf anderen Wegen fortgesetzt werden kann."}
{"id": 21570, "text": "So wie es DB /ti im oben verlinkten Threads \u00fcbrigens auch erw\u00e4hnte. Hallo kabo,\nmeine Anmerkung war auch, dass eine solche Regelung nicht in den Fahrgastrechten hinterlegt ist."}
{"id": 21571, "text": "Die Fahrt ist nur m\u00f6glich in Z\u00fcgen des auf der Fahrkarte eingetragen Bef\u00f6rderers und es muss der hinterlegte Grenz\u00fcbergang genutzt werden."}
{"id": 21572, "text": "/ka Ich habe jetzt gem\u00e4\u00df den Antworten verstanden, dass auf der Fahrt in Richtung Deutschland auf dem Streckenanteil innerhalb \u00d6sterreichs bis zum Grenzpunkt (wohl Lindau) trotz auf dem Ticket ausgewiesener Zugbindung diese innerhalb \u00d6sterreichs nicht eingehalten werden muss."}
{"id": 21573, "text": "Ich habe aber noch nicht verstanden, ob bei einer zu erwartenden Versp\u00e4tung von z.B. 30 Minuten am Ziel in Deutschland (aufgrund einer Fahrplan\u00e4nderung in Deutschland) automatisch vorab die Zugbindung (die immer die gesamte Fahrkarte betrifft) aufgehoben ist oder nicht?"}
{"id": 21574, "text": "Ich fahre bereits morgen Nachmittag und habe keine Gelegenheit ein Reisezentrum aufzusuchen, da diese kurz nach mittags schlie\u00dfen."}
{"id": 21575, "text": "/ka Gerne: \n Am 02. November um 08:55 Uhr von Bregenz nach M\u00fcnchen Leuchtenbergring mit nur Nahverkehr ab Kempten (Allg\u00e4u)."}
{"id": 21576, "text": "Die Weiterfahrt ab Kempten (Allg\u00e4u) kann nicht wie gebucht um  10:32 Uhr (0 Minuten Umsteigezeit) sondern gem\u00e4\u00df der Fahrplan\u00e4nderung dann erst ab 11:16 Uhr erfolgen."}
{"id": 21577, "text": "Insofern ist es auch keine Option, selbst im EC einfach sitzen zu bleiben. Hallo Dani,\nin \u00d6sterreich haben Sie keine Zugbindung, erst in Deutschland."}
{"id": 21578, "text": "Die geplante Weiterfahrt ab Kempten ist durch die Fahrplan\u00e4nderung nicht wie gebucht m\u00f6glich. \n Durch die Fahrplan\u00e4nderung haben Sie die M\u00f6glichkeit, bis einschlie\u00dflich heute, die Fahrkarte kostenfrei zu stornieren."}
{"id": 21579, "text": "Bei einem Anschlussverlust in Kempten k\u00f6nnen Sie den n\u00e4chsten Zug zur Weiterfahrt nutzen. Wenn Sie eher abfahren m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie vor Ort nach der Aufhebung der Zugbindung fragen."}
{"id": 21580, "text": "Dass eine Zugbindung f\u00fcr \u00d6sterreich vermerkt ist, d\u00fcrfte ein Fehler sein, wenn Bregenz der Startbahnhof ist."}
{"id": 21581, "text": "Sparpreis \u00d6sterreich keine Besonderheiten hinsichtlich der Zugbindung im Gegensatz zum (Super) Sparpreis Schweiz."}
{"id": 21582, "text": "Ein Kinderticket. Erst ab 9 Uhr. Allerheiligen ist kein bundeseinheitlicher Feiertag. Weil ich keins brauche."}
{"id": 21583, "text": "Im ernst: Hier antworten Kunden (wie ich) auf Fragen von anderen Kunden (wie Sie). \n Niemand verkauft hier Tickets und niemand"}
{"id": 21584, "text": "Wenn Sie verraten w\u00fcrden, um welche Region es geht, k\u00f6nnten wir f\u00fcr Sie aber den richtigen Ansprechpartner raussuchen."}
{"id": 21585, "text": "Hallo Marcello1983,\nk\u00f6nnen Sie bitte die Frage von \"kabo\" beantworten, worauf sich Ihre Anfrage genau bezieht?"}
{"id": 21586, "text": "Hallo Abdul206,\npers\u00f6nliche Zeitkarten gelten bis um 12:00 Uhr des auf den letzten Geltungstag folgenden Werktag."}
{"id": 21587, "text": "Dieser Werktag ist jedoch der morgige Samstag.\n Gru\u00df, Tino! Guten Abend, zur Sicherheit w\u00fcrde ich gerne wissen, welches Ticket Sie genau haben."}
{"id": 21588, "text": "Wenn der Zug freigegeben wird, wann das ist d\u00fcrfte hier keiner wissen. Guten Abend, wie es Woodstock schon richtig sagte, haben wir leider auch keine Info zur Freigabe."}
{"id": 21589, "text": "/no Wenn Ihr Ticket erst ab 2.11. gilt, d\u00fcrfen Sie damit auch erst am 2.11. losfahren.\n Falls es sich um ein Flexticket handelt: dies k\u00f6nnen Sie heute noch kostenfrei stornieren."}
{"id": 21590, "text": "Ticket?\n Meinen Sie evtl. Bahn-Tix?\n Falls es ein Rail&amp;Fly Bahn-Tix mit dem Datum von Morgen (Flugdatum) sein sollte, damit k\u00f6nnen Sie auch heute fahren."}
{"id": 21591, "text": "Bei allen anderen Tickets ist das G\u00fcltigkeitsdatum der Tag an dem die Fahrt fr\u00fchestens begonnen werden kann."}
{"id": 21592, "text": "FunTickets sind vom ersten Tag des jeweiligen Kalendermonats bis zum ersten Werktag des Folgemonats g\u00fcltig."}
{"id": 21593, "text": "https://www.westfalentarif.de/de/der-westfalentarif/befoe...\n Das Oktober-Ticket ist daher bis zum 4.11."}
{"id": 21594, "text": "Hallo Rolf, das passt ja dann aber nicht so ganz mit dem 4.11. als letzter G\u00fcltigkeitstag. Da heute ja Freitag und nicht Samstag ist, gilt das Ticket nur noch heute, denn heute ist ja der erste Werktag im Folgemonat."}
{"id": 21595, "text": "@DB /no\n Nein, heute ist in Nordrhein-Westfalen Feiertag (Allerheiligen), der erste Werktag w\u00e4re also morgen, der 2.11., aber da das ein Samstag ist, verl\u00e4ngert sich die G\u00fcltigkeit bis zum Montag (4.11.)."}
{"id": 21596, "text": "Wo sitzt ihr? Frankfurt ? Berlin? Dort habt ihr in diesen Tagen mit Feiertagen allerdings Pech... Ach, an den Feiertag habe ich gar nicht gedacht."}
{"id": 21597, "text": ";) /no Also kann ich bis zum 4.11 damit fahren? Hallo AlisaSa,\nja, das Ticket ist bis 4. November 2019 g\u00fcltig."}
{"id": 21598, "text": "Sie k\u00f6nnen, wie alle anderen Bahnreisenden auch, am Schalter ein regul\u00e4res Ticket kaufen. \n In dieser Kunden-helfen-Kunden-Community werden keine Fragen zu FIP-Karten und entsprechenden Angeboten beantwortet:"}
{"id": 21599, "text": "Warum fragen Sie das nicht die \u00d6BB? Guten Abend. Der NJ wird nicht von der Deutschen Bahn betrieben."}
{"id": 21600, "text": "Bitte dort einmal nachfragen. /no Die Wagenreihung wird erst am Reisetag angezeigt. Das Symbol in der App erscheint immer erst am Reisetag, wenn genau feststeht, wie rum der Zug f\u00e4hrt."}
{"id": 21601, "text": "Nein, es gibt keine separate Rechnung. Das Ticket ist die Rechnung. Daran \u00e4ndert sich auch nichts, wenn man die Frage zum x.ten Mal stellt."}
{"id": 21602, "text": "https://community.bahn.de/questions/2023016-erhalte-rechn ...\n\"aber da das Flexi-Ticket storniert werden kann, erscheint mir das merkw\u00fcrdig.\""}
{"id": 21603, "text": "Sehr geehrte Kundenbetreuung,\"\n Sehr geehrte andere Bahnkundinnen und Bahnkunden w\u00e4re zutreffender gewesen: \n\""}
{"id": 21604, "text": "Dabei steht die Idee \u201eKunden helfen Kunden\u201c im Vordergrund und wird durch die Moderation des DB Bahn-Teams unterst\u00fctzt."}
{"id": 21605, "text": "Hallo zeka,\n Vielen Dank f\u00fcr Ihre Antwort, es war sehr hilfreich. Bitte verzeihen Sie, dass ich die Frage gestellt habe."}
{"id": 21606, "text": "Ich bin ein Ausl\u00e4nder und benutze einen \u00dcbersetzer, um zu kommunizieren. Manchmal ist es schwierig, Informationen zu bekommen."}
{"id": 21607, "text": "Wenn die Zugbindung aufgehoben ist, haben Sie eine Art \"Flexticket\" f\u00fcr Ihre Verbindung, d.h. Sie k\u00f6nnen jeden nicht-reservierungspflichtigen Zug zwischen Start- und Zielbahnhof nutzen."}
{"id": 21608, "text": "https://community.bahn.de/questions/2020876-zugausfall-en...\n Sitzplatzreservierungen k\u00f6nnen einmalig kostenfrei umgebucht werden."}
{"id": 21609, "text": "Fahrkarten zu virtuellen Grenztarifpunkten zu bekommen, ist inzwischen auch im Reisezentrum umst\u00e4ndlich, da das System nun komplett fahrplanbasiert ist und man das richtige Ticket nur mit Umwegen (Auswahl einer PASS-Kombination) bekommt, daher bekommt man in der Regel meistens nur noch eine Bescheinigung, dass man die Fahrkarte ohne Aufpreis im Zug kaufen kann (falls die Zubs das dort \u00fcberhaupt interessiert)."}
{"id": 21610, "text": "Daher wird ein Ticket von Bad Schandau nach Decin ben\u00f6tigt. /ki Das hei\u00dft also jetzt weil die Bahn nur noch fahrplanbasiert verkauft muss ich jetzt f\u00fcr 2 km fehlender Strecke 30 km bezahlen?"}
{"id": 21611, "text": "Irgendwie verstehe ich gerade die Preisberechnung der DB gar nicht. Die MTx der Zugbegleiter k\u00f6nnen noch Tickets ohne Fahrplan erstellen - schlie\u00dflich gibt es vor allem auf Nebenstrecken und in Nahverkehrsz\u00fcgen nicht immer eine Netzwerkverbindung."}
{"id": 21612, "text": "Guten Morgen. Wenn Sie auf einen Teil der Strecke die Freifahrt Flex nutzen m\u00f6chten, gilt diese bis zum letzten Bahnhof in Deutschland \u2192\u00a0Sch\u00f6na."}
{"id": 21613, "text": "IN 100 der \u010cD.\u00a0\n Fragen Sie eventell bei den\u00a0\u010cD\u00a0nach, ob man Ihnen dort eine Fahrkarte vom Bahnhof Sch\u00f6na zum Grenzbahnhof Sch\u00f6na (Gr) verkaufen kann."}
{"id": 21614, "text": "In dieser Community antworten Kunden (meist Vielfahrer) auf Fragen von anderen Kunden. Hier hat daher niemand Einsicht in Ihre Daten."}
{"id": 21615, "text": "Darunter auch die Strecken Sch\u00f6na (Gr) \u2192 Bad Schandau sowie Sch\u00f6na (Gr) \u2192 Sch\u00f6na.\n Bei uns ist das im grenz\u00fcberschreitenden Verkehr nicht m\u00f6glich und wir verkaufen nur durchgehende Tickets von Bahnhof zu Bahnhof \u2013 auch \u00fcber das mobile Terminal im Zug."}
{"id": 21616, "text": "Die kostenfreie Reservierung kann nachtr\u00e4glich nur im Reisezentrum ausgestellt werden. Online kann im Nachhinein nur kostenpflichtig reserviert werden."}
{"id": 21617, "text": "Am besten mal dort anrufen, wo es bestellt wurde. Haben Sie auch zweimal bezahlt? Um was f\u00fcr ein Azubiticket geht es genau? /ki"}
{"id": 21618, "text": "Als R\u00fcckfallebene muss stets ein g\u00fcltiger Fahrschein mitgef\u00fchrt werden. Die alleinige Nutzung von Komfort Check-in reicht hier nicht aus."}
{"id": 21619, "text": "Gru\u00df, Tino! Leider kann man inzwischen nicht nur die Expressreservierungen kaufen, sondern es werden auch \"normale\" Pl\u00e4tze wenn verf\u00fcgbar noch bis kurz vor Abfahrt Startbahnhof verkauft."}
{"id": 21620, "text": "Wenn das Ihre neue Kunden(verkraulungs)strategie ist. bitte. Dann werde ich zuk\u00fcnftig die Sitzpl\u00e4tze nicht mehr freigeben!"}
{"id": 21621, "text": "Eine sture Haltung bringt rein gar nichts. Expressreservierung werden grunds\u00e4tzlich mit \u201eggf. freigeben\u201c angezeigt."}
{"id": 21622, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo, wenn dort der mir bekannte Hinweis \"ggf. reserviert, bitte freigeben\" stehen w\u00fcrde h\u00e4tte ich da \u00fcberhaupt kein Problem damit."}
{"id": 21623, "text": "Deshalb frage ich ja nach einer Systemst\u00f6rung? Und ich kann Ihnen sagen, das ist tagt\u00e4glich so. Meisten habe ich Gl\u00fcck, permanent werden Express-Reservierungen GAR NICHT angezeigt!"}
{"id": 21624, "text": "Leider kommt es wieder vor dass sich Fahrg\u00e4ste im Wagen irren. Einfach mal bei der n\u00e4chsten Fahrt den entsprechenden Reservierungsbeleg zeigen lassen."}
{"id": 21625, "text": "die Reservierungen sind im richtigen Wagen, im richtigen Zug, zur richtigen Zeit, aber Sie werden nicht angezeigt."}
{"id": 21626, "text": "Von einem grunds\u00e4tzlichen Systemfehler ist mir nichts bekannt. Sofern alle weiteren Reservierungen angezeigt werden liegt auch keine St\u00f6rung vor."}
{"id": 21627, "text": "Sollten noch Reservierungen nach der Vorbereitung verkauft werden, werden diese im Zug ohne erneute Aktualisierung nicht angezeigt."}
{"id": 21628, "text": "Da Expressreservierungen immer die gleichen vorher definierten Pl\u00e4tze sind und mit \u201eggf. freigeben\u201c sind ausgeschildert sind, kann dies nicht der ausschlaggebende Punkt sein."}
{"id": 21629, "text": "Hier wird ausschlie\u00dflich auf das Expresskontingent zur\u00fcckgegriffen. Sehr gut, damit haben Sie best\u00e4tigt, dass es vorkommen kann, das Reservierung gar nicht angezeigt werden."}
{"id": 21630, "text": "Wie immer. Bei der Bahn will man Probleme nicht h\u00f6ren, geschweige denn entgegennehmen oder gar bereinigen."}
{"id": 21631, "text": "Das ist halt so und als umweltbewusster  Bahnfahrer alternativlos. Leider. Dieses Forum dient auch nicht zum diskutieren, sondern Fragen zu beantworten."}
{"id": 21632, "text": "UKUPD,\ndie Community hat Ihnen hier bereits zahlreiche Informationen gegeben. \n Expressreservierungen geh\u00f6ren zu einem Kontingent, welches erst kurzfristig zur Buchung zur Verf\u00fcgung steht."}
{"id": 21633, "text": "Daher erscheint in der Anzeige \"ggf. freigeben\". Besitzt ein Reisender eine g\u00fcltige Reservierung, muss dieser Platz freigegeben werden."}
{"id": 21634, "text": "Ich glaube, dass Problem ist nicht ganz erfasst worden:\n Es werden ganz offensichtlich mittlerweile auch Pl\u00e4tze f\u00fcr die Expressreservierung genutzt, die nicht aus dem besonderen Express-Kontingent stammen und deshalb auch nicht mit \"ggf. freigegeben\" gekennzeichnet sind."}
{"id": 21635, "text": "Den Platz muss man dann f\u00fcr den Reservierungs-Inhaber freigeben - da sind die Regelungen eindeutig - aber trotzdem bl\u00f6d."}
{"id": 21636, "text": "Hasek,\nes wird auf ein online basiertes Ticketverfahren hinauslaufen auch um Missbrauch entgegenzuwirken."}
{"id": 21637, "text": "F\u00fcr weitere Fragen stehen ihnen mit Sicherheit ihre direkten F\u00fchrungskr\u00e4fte zur Verf\u00fcgung. \n Gru\u00df, Tino!"}
{"id": 21638, "text": "\u00fcbrigens beide Fahrten Wagen 24 Platz 96. Das noch als Nachtrag. Hallo toelky28,\nbei welchem Unternehmen haben Sie die Sitzplatzreservierung gebucht?"}
{"id": 21639, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo toelky28,\nich habe mir Ihren Zug gerade einmal angesehen. Bei diesem Zug ist noch keine Fahrtrichtung hinterlegt."}
{"id": 21640, "text": "/ka Vielen Dank f\u00fcr die Antworten. \n Ich habe bei der DB gebucht. \n Wann steht denn die Fahrtrichtung fest ?"}
{"id": 21641, "text": "/ka Ich hab mir den Zug gerade mal auf oebb.at angeschaut. Demnach ist der Platz 96 im Wagen 24 des RJX 61 in der Tat gegen die Fahrtrichtung."}
{"id": 21642, "text": "Ticket buchen\" mit der Auswahl \"nur Sitzplatz\" suchen, ausw\u00e4hlen und dann unter Extras/Reservierung auf Reservierungsdetails klicken und dort zur Sitzplatzauswahl gehen."}
{"id": 21643, "text": "Es ist einfach so, da\u00df die DB auf bahn.de diese Info nicht zur Verf\u00fcgung stellt, wohl weil es ein Zug der \u00d6BB ist und man sich daf\u00fcr nicht zust\u00e4ndig f\u00fchlt - anders kann ich mir diesen Unsinn nicht erkl\u00e4ren."}
{"id": 21644, "text": "Im RJX 66 f\u00fcr die R\u00fcckfahrt am 17.11. ist Ihr Platz nach heutigem Stand in Fahrtrichtung. Kurzfristige \u00c4nderungen sind allerdings nie auszuschlie\u00dfen - eh klar."}
{"id": 21645, "text": "ich habe normal die Wagenfolge angeschaut und w\u00fcrde gern hin wie zur\u00fcck im Ruhebereich sitzen wollen."}
{"id": 21646, "text": "Kann ich hier meine kostenfreie Sitzplatz\u00e4nderungen anbringen oder haben sie einen anderen Kanal f\u00fcr mich ?"}
{"id": 21647, "text": "Gru\u00df aus Oberbayern Hallo,\nhier k\u00f6nnen wir Ihnen keine Reservierung\u00a0umbuchen. Dies ist online auf\u00a0bahn.de und im\u00a0DB Reisezentrum m\u00f6glich."}
{"id": 21648, "text": "Ich habe mir nun \u00fcber \u00f6bb.at neue Sitzpl\u00e4tze reserviert und 6\u20ac investiert. Grund ? Unter meine Bahn.de konnte ich eine kostenfreie \u00c4nderung nicht durchf\u00fchren, da die daf\u00fcr erforderliche Grafik des Zuges nicht verf\u00fcgbar ist."}
{"id": 21649, "text": "Da w\u00e4re schon die Fahrerei, der Sprit, die Zeit und vielleicht auch Nerven zu viel investiert. Die Bahn m\u00f6chte Geld verdienen, ist schon klar, aber vielleicht sollte man bei diesen EU Zugfahrten darauf hinweisen, dass man immer beim Bahnbetreiber eine Sitzplatzreservierung durchf\u00fchren soll."}
{"id": 21650, "text": "vielleicht liest es ja jemand, der es in Zukunft gebrauchen kann. 9\u20ac und Sitzplatz einfach nur zugewiesen oder 6\u20ac und freie eigene Auswahl ist schon ein kleiner aber feiner Unterschied."}
{"id": 21651, "text": "Gru\u00df aus Oberbayern Nein, ein personalisiertes Ticket ist ausschlie\u00dflich f\u00fcr den Inhaber g\u00fcltig. Also muss der ticketinhaber einer der beiden Mitfahrer des Tickets sein damit es g\u00fcltig ist, habe ich das richtig verstanden?"}
{"id": 21652, "text": "In Ihren Fall gilt das Ticket also f\u00fcr die namentlich auf dem Ticket aufgef\u00fchrte Person und eine namentlich nicht aufgef\u00fchrte Person."}
{"id": 21653, "text": "Ich hoffe Sie haben noch etwas Geduld. Ich m\u00f6chte das ganze nochmal pr\u00e4zisieren. Also die Konstellation ist so:"}
{"id": 21654, "text": "a, b , c fahren \u00fcber den Namen von Person a von Stuttgart nach M\u00fcnchen. Die Person d,e (meine Freundin und ich) steigen in Ulm zu."}
{"id": 21655, "text": "Es ist also ein Ticket f\u00fcr 3 Personen von Stuttgart nach M\u00fcnchen und ein Ticket f\u00fcr 2 Personen von Ulm nach M\u00fcnchen vorhanden."}
{"id": 21656, "text": "Hallo Freerider101,\ndie Antwort von Woodstock ist leider tariflich nicht richtig. \n Bei der Fahrt von Ulm nach M\u00fcnchen muss der Inhaber der Fahrkarte anwesend sein."}
{"id": 21657, "text": "Damit kann eine Person ab Ulm auf dieser Fahrkarte mitfahren. Die\u00a0zweite mitreisende Person ab Ulm hat keinen Fahrschein."}
{"id": 21658, "text": "Hier wurde dieses Thema bereits beantwortet. /ka W\u00e4re es m\u00f6glich noch den Namen des Ticketinhabers zu \u00e4ndern?"}
{"id": 21659, "text": "Derjenige, der das Tickt gebucht hat, kann (m\u00f6glichst zeitnah) beim\u00a0Online-Service anrufen und dort fragen, ob der Name noch ge\u00e4ndert werden kann."}
{"id": 21660, "text": "Hallo Chrisslie,\nselbstverst\u00e4ndlich ist dies m\u00f6glich. Bitte beachten Sie jedoch dass dadurch die Fahrgastrechte ausgehebelt werden."}
{"id": 21661, "text": "Gru\u00df, Tino! Ja, das geht. Hallo FlauscheBausch, \nder letzte Halt im MDV (Mitteldeutscher Verkehrsverbund) auf der Strecke ist Bad K\u00f6sen."}
{"id": 21662, "text": "F\u00fcr diese Strecke ben\u00f6tigen Sie eine zus\u00e4tzliche Fahrkarte. /ka Ja,kein Problem. Das Ticket wird zus\u00e4tzlich per E-Mail als PDF an die angegebene E-Mail-Adresse gesendet."}
{"id": 21663, "text": "Buchungsr\u00fcckschau bzw. mithilfe der Auftragssuche. /ki Uns verraten welchen Zug Sie gebucht hatten."}
{"id": 21664, "text": "Am 27.12. f\u00e4hrt der Zug wegen Bauarbeiten erst ab Fulda.\n Damit ist die Zugbindung aufgehoben, Deine Oma kann entweder von der Fahrt zur\u00fccktreten oder mit anderen Verbindungen am 27.12."}
{"id": 21665, "text": "Es wird wegen der Bauarbeiten noch weitere \u00c4nderungen bis zum 27.12. geben. Platzkarten kannst Du evtl. kaufen."}
{"id": 21666, "text": "Also kann ich den kostenfrei stornieren? Krass, dass man nicht mal eine Info erh\u00e4lt. Die Z\u00fcge jetzt sind alle viel teurer."}
{"id": 21667, "text": "Aber Danke f\u00fcr die Info Nein . kostenfrei stornieren geht nicht.\n Entweder das Ticket erstatten lassen (nicht selbst stornieren) oder mit anderen Z\u00fcgen fahren."}
{"id": 21668, "text": "Sie kann mit dem bereits gebuchten Ticket am 27.12. alle Z\u00fcge von Frankfurt nach Leipzig nutzen.\n Wenn Sie nicht fahren will, dann von der Reise zur\u00fccktreten."}
{"id": 21669, "text": "Beim Papiertickets ins Reisezentrum gehen. okay Danke Vielleicht k\u00f6nnten Sie die Frage etwas ausf\u00fchrlicher erl\u00e4utern."}
{"id": 21670, "text": "Hallo turbodata,\nk\u00f6nnen Sie bitte die Frage von \"Joeopitz\" beantworten ? /ka Aber nicht mit der Bahn, bzw. nur wenn Sie das Kajak per Spedition verschicken."}
{"id": 21671, "text": "Zumal man es auch nicht problemlos alleine tragen kann.\n 3 M\u00f6glichkeiten.\n \u2022 Auto mit Boots-H\u00e4nger oder Dachtr\u00e4ger nutzen."}
{"id": 21672, "text": "Einen Spediteur mit dem Transport beauftragen.\n \u2022 Mit der Bahn fahren und vor Ort ein Kanu mieten. Hallo daniela8717,\nmit diesem Ticket kannst Du die vor dir anvisierte Verbindung gerne nutzen."}
{"id": 21673, "text": "\u201e oder muss man die Verkehrsverb\u00fcnde extra zahlen? \u201c\n -&gt ; Nein, mu\u00df man nicht. Solange ein DB-Tarif und kein Verbundtarif f\u00fcr die Reise zur Anwendung kommt, stellen S- und Regionalbahnen der DB kein Problem dar."}
{"id": 21674, "text": "Bei Feucht und Bremen ist das kein Problem.\n Die Stra\u00dfenbahn 6 gilt als Zubringer zum Flughafen, in dieser gilt R&amp;F ebenfalls."}
{"id": 21675, "text": "Die geplante Verbindung ist vollst\u00e4ndig vom R&amp;F Ticket abgedeckt. Hallo Tino Gro\u00df und Joeopitz,\nvielen Dank f\u00fcr die schnellen und richtigen Antworten."}
{"id": 21676, "text": "Hallo daniela8717,\ndie Antworten der Community, zur Nutzung des Rail&amp;Fly-Ticktes, sind richtig."}
{"id": 21677, "text": "Sollte ohne Probleme klappen. Ja, kann man. Der Zug h\u00e4lt nicht mehr in Ludwigslust, auf ihrem Ticket steht es aber so drauf."}
{"id": 21678, "text": "Sie d\u00fcrfen an diesem Tag jeden anderen Zug ab Start nutzen um ihr Ziel zu erreichen. Strecke und Uhrzeit egal."}
{"id": 21679, "text": "Sie k\u00f6nnen es sich am Schalter best\u00e4tigen lassen, ist aber nicht n\u00f6tig. \n Sie k\u00f6nnen aber auch ganz zur\u00fcck treten und sich den vollen Ticketpreis erstatten lassen."}
{"id": 21680, "text": "Ich h\u00e4tte noch Fragen zu derselben Reise.\n 1 . K\u00f6nnen wir dann auch den Railjet nutzen, er geh\u00f6rt ja eigentlich auch zur gleichen Klasse wie der ICE."}
{"id": 21681, "text": ". Kann man sich die Reservierung in der 1. Klasse ohne Aufpreis vom Sparpreis auf eine andere Verbindung umbuchen lassen?"}
{"id": 21682, "text": ". Ich bin n\u00e4chste Woche eine Stunde am Hauptbahnhof Rostock, kann ich mir die Aufhebung der Zugbindung am Schalter irgendwie best\u00e4tigen lassen damit"}
{"id": 21683, "text": "Hallo,\nich gehe mal davon aus, dass sie bereits ein 1. Klasse Ticket besitzen da sie es jetzt erw\u00e4hnen."}
{"id": 21684, "text": "Sie d\u00fcrfen auch einen RailJet nutzen, da er der Produktklasse ICE entspricht, aber sie d\u00fcrften auch EC nutzen, je danach was besser passt."}
{"id": 21685, "text": "2) Man kann immer einmal jede Reservierung kostenlos umbuchen lassen, egal ob SuperSparpreis/Sparpreis oder Flex."}
{"id": 21686, "text": "Daher am besten zu Ihre Frage Punkt 3\n3) N\u00f6tig ist es nicht, aber da sie ja eh am Schalter sind ist es am besten die Zugbindung dort best\u00e4tigen zu lassen und gleich auch die Sitzpl\u00e4tze umbuchen lassen."}
{"id": 21687, "text": ":\n 2. Klasse\n 1. Klasse die Sie mit ihrem Ticket nutzen d\u00fcrfen.\n Business wenn Sie mal mehr Freiheit geniesen m\u00f6chten kostet pro Platz 15Euro Aufpreis, kann am Schalter oder im Zug gezahlt werden"}
{"id": 21688, "text": "( https://t1p.de/onwf ) Danke f\u00fcr die schnelle Antwort! :) Gerne,\naber bitte beachten. Ich bin kein Bahnmitarbeiter."}
{"id": 21689, "text": "Ich bin ein Vielfahrer.   ;) Sie haben mir trotzdem doll weitergeholfen! Ich bin jetzt erstmal entspannt und kann die Vorfreude auf den Urlaub voll genie\u00dfen."}
{"id": 21690, "text": ":) Hallo marzie,\ndies ist leider nicht m\u00f6glich da es weder in den Gep\u00e4ckablagen \u00fcber den Sitzen noch unter dem Sitz verstaut werden kann."}
{"id": 21691, "text": "Hallo Tino!\n Danke f\u00fcr die Antwort.\n Das (verpackte) Fahrrad wird nat\u00fcrlich im Fahrradabteil des ICE verstaut und nicht im normalen Personenabteil."}
{"id": 21692, "text": "Gru\u00df,\nMark Hallo,\nwie \"Tino Gro\u00df\" richtig schreibt, ist die Mitnahme einer Traglast nur m\u00f6glich, sofern daf\u00fcr in den vorgesehenen Gep\u00e4ckablagen ausreichend Platz vorhanden ist."}
{"id": 21693, "text": "<img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/50a/4b9/14e10c5b26461aa3dd574e6502/public_uploader/Traglst."}
{"id": 21694, "text": "? f0b158 \" > Danke f\u00fcr die Antwort!\n In meinem Fall w\u00e4re die Gep\u00e4ckablage aber der Fahrradstellplatz, den ich vorab ja auch buchen w\u00fcrde."}
{"id": 21695, "text": "Der Karton w\u00fcrde in etwa den Platz im Fahrradabteil ben\u00f6tigen, den auch das (unverpackte) Fahrrad brauchen w\u00fcrde."}
{"id": 21696, "text": "Die Fahrradstellpl\u00e4tze sind mit speziellen Halterungen vorgesehen. Durch die Pappe ist ein sicherer Halt nicht gew\u00e4hrleistet."}
{"id": 21697, "text": "Es tut mir leid aber hier gibt es sehr klare Regeln. Ok . Danke .\n Dann muss ich eine andere L\u00f6sung suchen."}
{"id": 21698, "text": "m\u00fcssen auch Begleitpersonen bezahlen. Samstags und sonntags gilt es schon ab Mitternacht. An Wochenenden gilt das Ticket ab 0:00 Uhr, die 9-Uhr-Regel gilt nur montags - freitags."}
{"id": 21699, "text": "Es soll Reisende geben, die ihre Fahrkarte nicht erst im Moment des Fahrtantritts kaufen (wollen), weil man damit dem Stress entgeht, dass Automat/Schalter belegt/geschlossen/kaputt ist/sind etc."}
{"id": 21700, "text": "Einzelfahrkarten im \u00d6PNV gelten regelm\u00e4\u00dfig - aber auch hier gibt es Ausnahmen - zum sofortigen Fahrtantritt, Tageskarten - und das Niedersachsenticket muss man dazu z\u00e4hlen - eben den ganzen Tag, da muss ich nicht sofort meine Fahrt antreten."}
{"id": 21701, "text": "Randnotiz: Ich habe im Ged\u00e4chtnis, dass auf den Geltungsbeginn 9 Uhr beim Niedersachsenticket bei der Buchung durchaus hingewiesen wird."}
{"id": 21702, "text": "Wenn man das NiedersachsenTicket f\u00fcr eine bestimmte Zugverbindung kauft, wird es nur bei Z\u00fcgen angeboten, f\u00fcr die es auch gilt."}
{"id": 21703, "text": "Daf\u00fcr kann man es auch kaufen.\n Wenn ich mir heute ein NiedersachsenTicket f\u00fcr Montag kaufen m\u00f6chte, wird es f\u00fcr Verbindungen vor 9:00 Uhr auch nicht angeboten."}
{"id": 21704, "text": "Die Vorgabe, dass Hunde in einer Transportbox kostenfrei mitgenommen werden k\u00f6nnen, halte ich f\u00fcr unmissverst\u00e4ndlich."}
{"id": 21705, "text": "Ohne Box reisen zu wollen, ist Ihre Entscheidung - dann m\u00fcssen Sie aber auch f\u00fcr den Hund zahlen und ihm einen Maulkorb \u00fcberziehen."}
{"id": 21706, "text": "Inside Bahn finden Sie weitere Informationen. /ka Hallo SBonni,\nbuchen Sie die Tickets jeweils einzeln und w\u00e4hlen bei der 2. Person den Punkt \u201eich buche f\u00fcr eine andere Person\u201c."}
{"id": 21707, "text": "Gru\u00df, Tino! Hallo Hagi1972,\nwas meinen Sie genau mit einem Flexpreis Touristik ? /ka Flexpreis Touristik ist ein Nachfolgeangebot f\u00fcr das RIT-Ticket das in Kombination mit einer \u00dcbernachtung bei vielen Reiseveranstaltern gebucht werden kann."}
{"id": 21708, "text": "https://www.touristik-aktuell.de/nachrichten/verkehr/news... Hallo Neptun,\ndanke f\u00fcr den Link.\n Der Inhalt war mir schon bekannt."}
{"id": 21709, "text": "Interessanterweise findet man bei bahn.de Infos zum RIT-Ticket, nicht aber zum Flexpreis Touristik."}
{"id": 21710, "text": "wg . bahn.de : Als Privatperson kann man das Ticket ja auch nicht direkt buchen. Andererseits w\u00e4re es nat\u00fcrlich sch\u00f6n zu wissen, welche Angebote man im Reiseb\u00fcro erwarten kann."}
{"id": 21711, "text": "In allen F\u00e4llen ist die Fahrt an dem auf der Fahrkarte aufgedruckten Tag anzutreten. (Ausnahme Flexpreis Touristik Kreuzfahrt:"}
{"id": 21712, "text": ") /ki Danke f\u00fcr die Antwort.\n Das hatte ich bef\u00fcrchtet. Eine flexible Urlaubsgestaltung ist damit mit der Bahn nicht mehr m\u00f6glich."}
{"id": 21713, "text": "Hallo Marc66714,\nin diesen Tagen h\u00e4tten Sie theoretisch das Abo weiterhin nutzen k\u00f6nnen. Daher m\u00fcssen Sie die Vorgabe einhalten das Abo inklusive BahnCard zeitgerecht zur\u00fcckzuschicken."}
{"id": 21714, "text": "Gru\u00df, Tino! Tsch\u00fcss, Bahn. Ich kann das nicht nachvollziehen,. Habe Sie ein konkretes Beispiel? Ok, irgendwie hat sich der Faktor jetzt etwas ver\u00e4ndert..."}
{"id": 21715, "text": "Bei mir wird in der App auch 23,80 angezeigt.\n Vielleicht ist in der App noch eine Einstellung gespeichert ?"}
{"id": 21716, "text": "Ok, vielen Dank, dieses Problem hat seinen Ursprung wahrscheinlich zwischen meinen Ohren. Irgendwie hatte sich ein Mitfahrer in meine App \"eingeschlichen\"."}
{"id": 21717, "text": ";-) N\u00f6. Und Sie? Tja, Angebot und Nachfrage. Wenn innerhalb kurzer Zeit ein Ticket mehrmals nachgefragt wird, steigt der Preis, da das System erkennt:"}
{"id": 21718, "text": "Letztendlich sind sie mit der doppelten Anfrage schuld, dass der Preis steigt. \n Als Tipp: Warten sie mal 30 Minuten, wenn das System erkennt, dass doch kein Kauf geschieht, setzt es das Kontingent evtl. wieder zur\u00fcck und der alte Preis erscheint wieder."}
{"id": 21719, "text": "Es kann auch noch teurer werden ...liegt in ihrer Entscheidung, wann sie buchen wollen.\n Als zweiter Tipp: \"Habt ihr den Schuss nicht mehr geh\u00f6rt?\""}
{"id": 21720, "text": "Das ist eine Bahnkunden f\u00fcr Bahnkunden-Community. Warum beleidigen sie uns? Wir k\u00f6nnen nix f\u00fcr die Preisgestaltung und den Algorithmus der Sparpreisangebote."}
{"id": 21721, "text": "\u201c\n -&gt ; Das passiert ab und an.\n Beim Buchungssystem der DB gibt es keinen Warenkorb. Der angezeigte Preis in der Verbindungssuche ist der beim Aufruf der Seite g\u00fcnstigste Preis pro Ticketart."}
{"id": 21722, "text": "Bei der eigentlichen Buchung kann es vorkommen, dass das Ticket zwischenzeitlich bereits verkauft wurde."}
{"id": 21723, "text": "Beim erneuten Aufruf der Verbindungssuche wird dann korrekterweise ein h\u00f6herer Preis angezeigt.\n Auch kann es vorkommen dass eine Buchung abbricht, aber das Ticket durch den Buchungsversuch tempor\u00e4r als \u201everkauft\u201c gewertet wird."}
{"id": 21724, "text": "Letztlich werden in seltenen F\u00e4llen auch vom Browser Preise angezeigt f\u00fcr die kein Ticketkontingent verf\u00fcgbar ist."}
{"id": 21725, "text": "Erg\u00e4nzung:\nSiehe auch hier... https://community.bahn.de/questions/1976917-buchung-super... Hallo. Tut mir leid, aber ich kann hier keine Abzocke feststellen."}
{"id": 21726, "text": "Da ben\u00f6tigen Sie ein\u00a0 AnschlussTicket NRW vom letzten Bahnhof im Geltungsbereich Ihres Tickets bis nach Siegen."}
{"id": 21727, "text": "/no Einmal wird kostenlos umgetauscht. Ein zweites mal nicht. \n Sie k\u00f6nnen sich aber das Reservierungsentgelt in Bar im Reisezentrum erstatten lassen, wenn die gebuchten Sitzpl\u00e4tze nicht vorhanden waren, z.b. bei Ausfall des Zuges oder fehlendem Wagen und dieses erhaltene Geld dann f\u00fcr die neue Buchung einsetzen."}
{"id": 21728, "text": "Auf dem Flexticket steht ein \"Laufweg\", also Orte, wo der Zug durchfahren muss. Wenn diese Strecke eingehalten wird, k\u00f6nnen sie auch sp\u00e4ter einsteigen."}
{"id": 21729, "text": "Es gibt noch Ausnahmen im Ortsbereich diverser St\u00e4dte, was man tarifliche Gleichstellung nennt, aber um das zu kl\u00e4ren, m\u00fcssten wir schon ganz genau wissen, von wo bis wo sie fahren wollen und welchen Laufweg ihr Ticket hat."}
{"id": 21730, "text": "Ich m\u00f6chte von N\u00fcrnberg nach Stuttgart.\n Das Uni-Ticket gilt von N\u00fcrnberg bis Schnelldorf, ab dort habe ich ein Flexpreis-Ticket nach Stuttgart."}
{"id": 21731, "text": "Achso, das meinen sie. Ich nehme mal an, mit dem Uni-Ticket d\u00fcrfen sie nur Nahverkehr fahren. \n Das geht nur, wenn sie ein Flexpreisticket mit IC gebucht haben und mit dem Regionalzug bis Crailsheim fahren (erster IC Halt au\u00dferhalb der G\u00fcltigkeit ihres Uni-Tickets) und erst dort in den IC steigen."}
{"id": 21732, "text": "Sie d\u00fcrfen nicht vorher, also in Ansbach oder schon in N\u00fcrnberg in den IC steigen. Voraussetzung, sie haben das Flexticket auch f\u00fcr den IC gebucht."}
{"id": 21733, "text": "Problem ist halt, der IC h\u00e4lt nicht in Schnelldorf. Sie h\u00e4tten, damit es nicht so kompliziert wird, einfach den IC von Ansbach (letzter IC-Halt im G\u00fcltigkeitsbereich ihres Uni-Tickets) buchen sollen."}
{"id": 21734, "text": "Ich kenne auch die Regel die Bahnfrosch genannt hat. Wenn Sie aber einen IRE nehmen der durchf\u00e4hrt bekommen Sie sehr wahrscheinlich keine Probleme."}
{"id": 21735, "text": "@EinVielfahrer Hier ist es ein IC und kein IRE. IRE w\u00e4re Regionalzug. Dort w\u00fcrde es gar nicht weiter auffallen, weil der Kontrolleur nicht jeden merken kann, wann wer wo aussteigt."}
{"id": 21736, "text": "Und wenn die Kontrolle vor Crailsheim kommt (wird sie sicher!) und man hat nur ein Uniticket f\u00fcr den Nahverkehr, wird das garantiert geahndet."}
{"id": 21737, "text": "Das wird Ihnen keiner beantworten k\u00f6nnen. Da hilft nur immer wieder nachschauen.\n https://community.bahn.de/questions/2121315-beim-ice-507-..."}
{"id": 21738, "text": "Einfach die HVV-App nutzen. Da gibt es auch Wochenkarten. Hallo. Es gab am 10. September 2019 zuletzt Schwierigkeiten bei der Erstellung von Tickets zum HVV-Tarif."}
{"id": 21739, "text": "F\u00fcr welche Verbindung haben Sie geschaut und unter welchem Abschnitt erhalten Sie die Fehlermeldung?"}
{"id": 21740, "text": "Zum HVV habe ich noch keine Freigabe vorliegen. /ch Sofern der Koffer von Ihnen alleine getragen werden kann, k\u00f6nnen Sie diesen problemlos mitnehmen."}
{"id": 21741, "text": "/ki Hallo Rabe09,\nStichtag ist und bleibt der 01.01.2020.\n Gru\u00df, Tino! Falls ein (Super)Sparpreis gebucht werden soll, ist zu \u00fcberlegen ob es Sinn macht auf die Mehrwertsteuersenkung zu warten."}
{"id": 21742, "text": "Nach der MwSt. Senkung sind das dann 53,90 EUR. Da h\u00e4tte man sich dann ins eigeneFleisch geschnitten."}
{"id": 21743, "text": "Ein Termin liegt mir dazu noch nicht vor. /ki Wenn Sie diese Antwort von der Bahn bekommen haben wird Ihnen wohl nichts anderes \u00fcbrigbleiben als zu warten."}
{"id": 21744, "text": "Leider kann ich nicht sagen, wann es soweit sein wird. /ki Hallo SophieHoffmann,\nim Nachgang ist ein erneuter Ausdruck des Online-Tickets nicht mehr m\u00f6glich."}
{"id": 21745, "text": "Ich habe \u00fcber die Zeiten\u00e4nderung keine Nachricht erhalten.\n -&gt ; Den \"Versp\u00e4tungs-Alarm\" muss man aktiv ausw\u00e4hlen (Thema Datenschutz)."}
{"id": 21746, "text": "-&gt ; die aktuelle, die Sie in der Verbindungssuche gefunden haben.\n Die restlichen Fragen wurden hier bereits mehrfach beantwortet:"}
{"id": 21747, "text": "Kann ich noch den Versp\u00e4tungsalarm f\u00fcr die alte Verbindung eingeben bzw. wo gebe ich diesen ein? Den Versp\u00e4tungsalarm f\u00fcr ihre gebuchte Verbindung k\u00f6nnen Sie nicht mehr einstellen, da diese Verbindung ja nicht mehr existiert."}
{"id": 21748, "text": "Ihre alte Verbindung doch wieder existiert. Falls sie f\u00fcr ihre nun bevorzugte Verbindung den Versp\u00e4tungsalarm einstellen wollen dann suchen sie die Verbindung in der Reiseauskunft und klicken dann in der Verbindungs\u00fcbersicht auf die 3 wei\u00dfen Punkte mit grauem Hintergrund (neben dem Roten Buchen Button) und w\u00e4hlen Versp\u00e4tungsalarm."}
{"id": 21749, "text": "Bitte immer noch einmal kurz vor Reisebeginn \u00fcber die gebuchte Verbindung in der Reiseauskunft informieren."}
{"id": 21750, "text": "Das bereits gebuchte Ticket kann auch f\u00fcr andere Z\u00fcge auf der gebuchten Verbindung genutzt werden."}
{"id": 21751, "text": "Und warum schreiben Sie das hier ins Kunden helfen Kunden Forum? \" Damit h\u00e4lt man bestimmt Schwarzfahrer ab. \""}
{"id": 21752, "text": "; Ja. Daf\u00fcr ist die Regel da.\n Denn es gibt ja Leute, die sich erst nach einem Schaffner umsehen und nur dann ein Ticket kaufen, wenn ein Schaffner in der N\u00e4he ist (und deshalb mit einer Fahrkartenkontrolle zu rechnen ist)."}
{"id": 21753, "text": "Altmodische Fahrer m\u00f6gen sich in den letzten drei Minuten nun am Fahrkartenautomaten ein Ticket ziehen, aber da ich sowas noch nie bedient habe \""}
{"id": 21754, "text": "Sie h\u00e4tten die Erfahrung gemacht, dass die 3min-Regel auch am Automat gilt.\n\" Aber ich denke die Bahn m\u00fcsste f\u00fcr solche F\u00e4lle eine sinnvolle Regelung schaffen.\""}
{"id": 21755, "text": "; Das denke ich auch.\n Aber das hilft Ihnen nichts. Diese Community ist eine Plattform, wo Sie andere Kunden (meist Vielfahrer) erreichen und wo sich (weniger erfahrene) Kunden Rat und Infos von anderen Kunden (wie z.B. von mir)  holen k\u00f6nnen."}
{"id": 21756, "text": "Deshalb nutzt Ihre Beschwerde hier nichts. Mehr als Verst\u00e4ndnis und Solidarit\u00e4tsbekundungen bekommen Sie hier nicht."}
{"id": 21757, "text": "Warum kann man sein Anliegen nicht kurz und schmerzlos vortragen? Ist das echt zu viel verlangt? \n Und ich habe noch nie bemerkt dass man beim DB Navigator in diversen Untermen\u00fcs eine Fahrkarte buchen kann."}
{"id": 21758, "text": "Und als Vielfahrer mit einer BahnCard 50 sollten Sie doch wissen wie es geht. Also ich verstehen ihren Frust einfach gar nicht."}
{"id": 21759, "text": "Aber wie das Leben mal so spielt. \n Egal nicht aufregen, Tino! leicht off-Topic:\n Als ich den Satz \"Mehr als Verst\u00e4ndnis und Solidarit\u00e4tsbekundungen bekommen Sie hier nicht.\" schrieb, wollte ich eigentlich ein \"... und selbst das ist fraglich\" anf\u00fcgen."}
{"id": 21760, "text": "Also liegt dieser volle Monat vom 03.11 bis zum 02.12.\n Demzufolge m\u00fcsste man die R\u00fcckfahrt noch am 02.12 antreten k\u00f6nnen."}
{"id": 21761, "text": "Fakt ist, dass die DB einerseits den Flexpreis als Universall\u00f6sung anpreist, andererseits bei der Mitternachtsproblematik sich selbst in Knie schie\u00dft bzw. dem Kunden."}
{"id": 21762, "text": "Ich wei\u00df nicht, ob ich den letzten Zug vor Mitternacht noch bekommen werde oder erst den ersten nach Mitternacht."}
{"id": 21763, "text": "ich wei\u00df ja nicht f\u00fcr welchen Tag. Ich komme am Bahnhof an, es ist noch kurz vor Mitternacht, k\u00f6nnte den Zug vom alten Tag gerade noch bekommen, kann aber kein Ticket mehr kaufen."}
{"id": 21764, "text": "Danke f\u00fcr die raschen Antworten!\n Ich schreibe das hier, weil mich interessiert, ob es anderen Kunden \u00e4hnlich geht und wie wir uns dagegen wehren k\u00f6nnen."}
{"id": 21765, "text": "@Kabo: Mit der 3-Min. Regel h\u00e4lt man eben keine Schwarzfahrer ab, weil man jeder Zeit im Zug zum Flexpreis ein Ticket kaufen kann, das dann auch g\u00fcltig ist."}
{"id": 21766, "text": "Hilft also nur gegen verpeilte, aber nicht gegen wirkliche Schwarzfahrer. Trifft also die falschen."}
{"id": 21767, "text": "Regel gilt. Das ist ja wohl total bekloppt: Wie will jemand, der im Zug einen Schaffner entdeckt, am Automaten im Bahnhof ein Ticket ziehen?"}
{"id": 21768, "text": "?\n @Tino, der neue direkt-Kauf per Wischen in der App funktioniert leider nicht mit dem Sammeln der BC-Punkte."}
{"id": 21769, "text": "Ja, w\u00e4re mir am Stammtisch langweilig gewesen, h\u00e4tte ich dort das Ticket kaufen k\u00f6nne, dann h\u00e4tte ich aber auch einfach fr\u00fcher zum Bahnhof fahren k\u00f6nnen."}
{"id": 21770, "text": "Bis zu 15 min. nach Abfahrt des Zuges gilt die Platzreservierung. Warum kann man das nicht auch beim Fahrkartenkauf gelten lassen?"}
{"id": 21771, "text": "Die Schaffner k\u00f6nnen sich ja ggf. die ersten 15 min. im Klo verstecken, dann macht man es Mutwilligen Schwarzfahrern nicht gar zu leicht."}
{"id": 21772, "text": "Hilft also nur gegen verpeilte, aber nicht gegen wirkliche Schwarzfahrer. Trifft also die falschen.\""}
{"id": 21773, "text": "; Ich wei\u00df. Aber viele (potenzielle) Schwarzfahrer kennen den Trick mit dem \"einfach Flexpreis f\u00fcr den n\u00e4chsten Zug kaufen\" nicht, oder schaffen es nicht, ihn schnell genug anzuwenden, wenn der Schaffner schon in Sichtweite ist."}
{"id": 21774, "text": "Wie will jemand, der im Zug einen Schaffner entdeckt, am Automaten im Bahnhof ein Ticket ziehen? ? ?"}
{"id": 21775, "text": "-&gt ; Wo die Logik aufh\u00f6rt, f\u00e4ngt die Bahn an - das wissen Sie doch bestimmt.\n \" Ich schreibe das hier, weil mich interessiert, ob es anderen Kunden \u00e4hnlich geht \""}
{"id": 21776, "text": "; Ja - \u00e4hnliche F\u00e4lle hatten wir schon mal, z.B. hier https://community.bahn.de/questions/2111504-ticketkauf-ve... und das war nicht der erste ...\n\""}
{"id": 21777, "text": "-&gt ; Stimmt. Aber wenn Sie sich hier in diesem Forum zusammen tun, wird das nichts nutzen. Ein umfallender Sack Reis in China h\u00e4tte den gleichen Effekt."}
{"id": 21778, "text": "Die   Geltungsdauer  beginnt  um  0   Uhr  und  erlischt um  5 Uhr  des  folgenden  Tages.   Der  Fahrausweis  gilt  bis  zum"}
{"id": 21779, "text": "der  vor   Ablauf  der  G\u00fcltigkeitsdauer  erreicht   werden  kann.   Bei  einem  Fahrausweis  mit  einer  mehrt\u00e4gigen"}
{"id": 21780, "text": "um   5   Uhr  des  dem  letzten  G eltungstag  folgenden  Tag. 29 01.06.2019 T601\" ...dann haben sie einen Superparpreis gekauft?"}
{"id": 21781, "text": "https://community.bahn.de/questions/2090979-cityfahrt-sup... Nein, kein Supersparpreis, aber Filderstadt ist nicht im Verbund f\u00fcr das Cityticket, nur Stuttgart ist da drin."}
{"id": 21782, "text": "Ohne zus\u00e4tzliches City-Ticket gilt das Ticket nur f\u00fcr die gebuchte S-Bahn. F\u00fcr Fahrten mit Bus oder Stra\u00dfenbahn ist eine neue Fahrkarte f\u00e4llig."}
{"id": 21783, "text": "Busse und Stra\u00dfenbahnen sind nicht inklusive (weder in Stuttgart noch in Filderstadt).\n H\u00e4tten Sie das Ticket nur bis Stuttgart gekauft, dann h\u00e4tten Sie \"Stuttgart+City\" bekommen und h\u00e4tten damit in Stuttgart au\u00dfer der S-Bahn auch Busse und Stra\u00dfenbahn fahren k\u00f6nnen."}
{"id": 21784, "text": "Die Antworten hier sind alle richtig. Busse und Stra\u00dfenbahnen d\u00fcrfen lediglich im Rahmen des City-Tickts genutzt werden."}
{"id": 21785, "text": "/ki Hallo OTi,\ndies geschieht durch das Zugbegleitpersonal direkt bei der Kontrolle im Zug. \n Gru\u00df, Tino!"}
{"id": 21786, "text": "Bei der Nutzung von Fernverkehrsz\u00fcgen ben\u00f6tigen Sie f\u00fcr die gesamte Strecke ein Ticket. \u00dcber bahn.de/zeitkarten k\u00f6nnen Sie hierf\u00fcr auch Preise ermitteln."}
{"id": 21787, "text": "Hallo,\nwenn Sie ein g\u00fcltiges Beiblatt mit Wertmarke haben, fahren Sie im Nahverkehr kostenfrei. Wenn Sie den Fernverkehr (ICE/IC/EC) nutzen wollen, ben\u00f6tigen Sie eine regul\u00e4re Fahrkarte."}
{"id": 21788, "text": "/ti Mit der Fahrkarte ganz normal fahren. Falls Sie das Abo nicht aktiv gek\u00fcndigt haben oder es befristet ist, sehe ich da kein Problem."}
{"id": 21789, "text": "? /ti Ja und auch das Kontaktfomular ausgef\u00fcllt. Wann haben Sie denn dort angerufen? M\u00f6glicherweise erfolgten Ihre Anrufe ja au\u00dferhalb der \u00d6ffnungszeiten."}
{"id": 21790, "text": "Gestern nach der Schule war ich um 14 Uhr bei der DB und die haben mir diese Nummer gehebenr. Also von 14.30 bis 17.30 dann musste ich zu meinem Job."}
{"id": 21791, "text": "Wir haben auf deren Daten keinen Zugriff und k\u00f6nnen Ihnen deshalb hier nicht weiterhelfen. /ni Die Antwort von Baco18 kann ich nur unterst\u00fctzen."}
{"id": 21792, "text": "War das Konto im genannten Zeitraum durchgehend gedeckt?\n Falls nein, sollten Sie doch schnell den telefonischen Kontakt suchen."}
{"id": 21793, "text": "Mit dem Ausf\u00fcllen des Kontaktformulars haben Sie schon mehr als n\u00f6tig getan. Guten Morgen Niklas2207,"}
{"id": 21794, "text": "Gru\u00df, Tino! Bitte stellen Sie keine Frage doppelt. Ich habe unter Ihrem anderen Post geantwortet. Diesen hier schlie\u00dfe ich wegen Doppelung."}
{"id": 21795, "text": "Guten Morgen Justin72,\nkannst Du uns kurz sagen um welches Ticket es sich genau handelt. Mit den vorliegenden Informationen k\u00f6nnen wir eher wenig anfangen da jeder Verbund (sofern es ein Verbundfahrschein sein sollte) seine eigenen Bestimmungen hat."}
{"id": 21796, "text": "Bitte beantworte noch die offene Frage. /ti Nein, sie ben\u00f6tigen f\u00fcr die fehlende Strecke ein eigenes Ticket."}
{"id": 21797, "text": "Im Zug k\u00f6nnte das aber zum g\u00fcnstigen Preis schwer werden, da entweder gar keine Fahrkarten oder nur Fahrkarten mit Zuschlag verkauft werden."}
{"id": 21798, "text": "Nein, der Grenz\u00fcbergang muss beibehalten werden, ansonsten m\u00fcssten sie sich f\u00fcr den anderen Fahrtweg f\u00fcr den schweizer Teil ein neues Ticket kaufen."}
{"id": 21799, "text": "Bitte stellen Sie Ihre Anfragen nicht unn\u00f6tig doppelt auf verschiedenen Kan\u00e4len. Ihre Anfrage auf Instagram lasse ich unbeantwortet."}
{"id": 21800, "text": "Bitte nutzen Sie erst die Suchfunktion. Diese Frage haben wir in letzter Zeit sehr oft beantwortet."}
{"id": 21801, "text": "Der Verweis auf die Suchfunktion ist in diesem Fall nicht hilfreich.\n  Meine Frage lautet, Hallo. In den Suchergebnissen finden Sie eine Vielzahl an Antworten, dass Sitzplatzreservierungen, die nach dem Fahrplanwechsel meist nicht m\u00f6glich sind, da zum Beispiel Absprachen zum tats\u00e4chlichen Fahrzeugmaterial ausstehen oder m\u00f6gliche Bauma\u00dfnahmen nicht in den Fahrplan eingearbeitet worden sind und folglich ein anderer Laufweg existieren wird."}
{"id": 21802, "text": "Eine aktive Meldung zur Freischaltung von Sitzplatzreservierungen gibt es nicht. Die Fahrkarte selbst k\u00f6nnen Sie ohne Reservierung kaufen."}
{"id": 21803, "text": "An besten sich direkt an die DB wenden oder hier schauen.\n https://www.db-fzi.com/fahrzeuginstandhaltung-de/news/ver..."}
{"id": 21804, "text": "Die Sitzplatzreservierung kann einmalig kostenfrei auf die neue Verbindung umgetauscht werden. Nicht f\u00fcr alle Z\u00fcge ist die grafische Sitzplatzanzeige auf bahn.de verf\u00fcgbar."}
{"id": 21805, "text": "/ti Die Kombi aus BC 25 1. Klasse und BC 50 2. Klasse. Dann m\u00fcsste ich mir zwei BahnCards kaufen..."}
{"id": 21806, "text": "So oft mache ich auch keine Fernreisen dass sich daf\u00fcr extra eine lohnen w\u00fcrde   Ich habe gehofft das es ein spezielles Pendlerticket gibt"}
{"id": 21807, "text": "Bei Zeitkarten kann man die BahnCard auch nicht anwenden. /ti Ich denke das liegt daran.\n \" Hinweis f\u00fcr Reisen mit Privatbahnen oder im Ausland:"}
{"id": 21808, "text": "In diesem Fall ist ein Ausdruck notwendig. Das Ticket wird dann mittels Zangenabdruck entwertet. In diesem Fall k\u00f6nnen Sie sich das Online-Ticket vor der Fahrt beispielsweise in einem DB Reisezentrum ausdrucken lassen."}
{"id": 21809, "text": "Sie k\u00f6nnen die Fahrkarten auch in einem Reisezentrum oder am Automaten buchen. Dann f\u00e4llt keine Versandpauschale an und Sie k\u00f6nnen die Fahrkarten gleich mitnehmen."}
{"id": 21810, "text": "Auch manche Reiseb\u00fcros fungieren als DB-Agentur, siehe hier: https://reiseauskunft.bahn.de//bin/ff/query.exe/dn?filial..."}
{"id": 21811, "text": "Der zitierte Passus bezieht sich auf F\u00e4lle, in denen zwar ein \"Digitales Ticket\" angeboten wird, jedoch nicht die Variante \"Handy-Ticket\" (ohne Ausdruck) erlaubt ist."}
{"id": 21812, "text": "Wenn die beteiligte ausl\u00e4ndische Bahn das Online-Ticket nicht scannen kann, wird sie in der Regel den Selbstausdruck nicht akzeptieren und besteht daher auf einem Papierticket von einer Verkaufsstelle."}
{"id": 21813, "text": "Hier vertraut die ausl\u00e4ndische Bahn auf die Pr\u00fcfung durch die DB (Zangenabdruck). Das stimmt. Die meisten Reiseb\u00fcros, die auch als DB Agentur fungieren, erheben aber zus\u00e4tzlich noch Bearbeitungsgeb\u00fchren, da die DB bei den Provisionen sehr knauserig ist."}
{"id": 21814, "text": "Semestertickets bekommst du bei deiner Uni bzw. die entsprechenden Stellen. Ob diese f\u00fcr diese Strecke g\u00fcltig sind, h\u00e4ngt vom Semesterticket ab."}
{"id": 21815, "text": "Hallo rebekka1994,\nwie maverick1411 schon richtig geschrieben hat, erhalten Sie das Semesterticket von Ihrer Universit\u00e4t, welche auch den Geltungsbereich festlegt."}
{"id": 21816, "text": "Vielleicht ist das auch eine M\u00f6glichkleit f\u00fcr Sie. Auf Zeitkarten gibt es keinen BahnCard-Rabatt. /ni"}
{"id": 21817, "text": "Es gibt 2 Optionen, wie Sie eine Reservierung, trotz des technischen Fehlers erwerben k\u00f6nnen.\n Option 1"}
{"id": 21818, "text": "Im personenbedienten Verkauf\n Option 2 : Online f\u00fcr 3\u20ac pro Zug\nAchso, Sie m\u00fcssen \u00fcbrigens auch nicht die selbe Frage dreimal stellen, da \u00e4ndert sich nix."}
{"id": 21819, "text": "Ich muss leider im Zug arbeiten und bin daher auf einen Sitzplatz angewiesen. Der ICE 826 hat zwar jetzt noch freie Pl\u00e4tze, bis Freitag wird sich der Zug jedoch erfahrungsgem\u00e4\u00df gut f\u00fcllen, so das die Chance auf einen Sitzplatz ohne Reservierung schwindet."}
{"id": 21820, "text": "Bei \u010ceske Drahy habe ich mich umgeschaut - und leider auch nur den ausgebuchten ICE 626 angeboten bekommen."}
{"id": 21821, "text": "Trotz allem herzlichen Dank f\u00fcr die konstruktiven Vorschl\u00e4ge! Einfach bis Montabaur reservieren, dann wird der ICE 826 angezeigt."}
{"id": 21822, "text": "Oder gibt's da einen Trick? Hallo Wochenendpendler,\ngegen Sie bitte N\u00fcrnberg Hbf nach Montabaur ein und Sie erhalten eine Reservierung f\u00fcr den ICE 826."}
{"id": 21823, "text": "Mit dem Trick Montabaur als Zielbahnhof einzugeben habe ich festgestellt, das im ICE 826 noch reichlich Pl\u00e4tze frei sind."}
{"id": 21824, "text": "Gibt es einen Trick beides unter einen Hut zu bringen? Leider nein. Man k\u00f6nnte direkt im ICE 826 bis nach K\u00f6ln Messe/Deutz buchen und von dort nach Aachen fahren."}
{"id": 21825, "text": "Ein Umstieg am Frankfurter Flughafen scheint ja ausgeschlossen weil wir dann das gleiche Problem im ICE 626 haben."}
{"id": 21826, "text": "Ich habe eben versucht das \u00fcber den Navigator zu buchen, das scheint m\u00f6glich zu sein, ich kam bis zur Eingabe der Kreditkartendaten."}
{"id": 21827, "text": "Edit: Die sind ja sogar von ihren. Glauben sie wirklich das sich daran etwas \u00e4ndert wenn sie ihre Frage nochmal stellen."}
{"id": 21828, "text": "Hallo Wochendpendler. Ich schlie\u00dfe auch diesen Beitrag, da Sie dazu bereits\u00a0Antworten dazu erhalten haben."}
{"id": 21829, "text": "/ch Guten Abend \u00c4gy12345,\n Sie haben f\u00fcr den besagten Tag keine Zugbindung mehr. Sie m\u00fcssen nicht zwingend sp\u00e4ter sondern k\u00f6nnen an diesem Tag gerne auch fr\u00fcher fahren."}
{"id": 21830, "text": "Gru\u00df, Tino! Normalerweise wird der ICE 70/71 als ICE 1 gefahren. Dort gibt es normale Abteile mit 6 Pl\u00e4tzen."}
{"id": 21831, "text": "Wenn stattdessen z.B. ein ICE 4 eingesetzt wird, dann gibt es keine klassischen Abteile mehr. Es gibt aber einen abgeteilten Bereich im Gro\u00dfraum mir 2 Viererpl\u00e4tzen am Tisch."}
{"id": 21832, "text": "Das andere \u201eAbteil ist der Tisch auf der anderen Seite vom Gang.\n https://de.share-your-photo.com/img/49c5bd83dd.jpg"}
{"id": 21833, "text": "Anders wird die Lage erst wenn Sie vom Kleinkindabteil sprechen ... Dann gilt zwar offiziell immer noch das Gleiche."}
{"id": 21834, "text": "Nicht ganz:\n F\u00fcr Schwerbehindertenpl\u00e4tze und das Kleinkindabteil ist in den Bef\u00f6rderungsbedingungen festegelegt, dass diese freigegeben werden m\u00fcssen, wenn berichtigte Nutzer diesen belegen wollen."}
{"id": 21835, "text": "@kabo\n Schlecht formulieren kann die Bahn gut, nur Bedingungen gut zu definieren kann sie schlecht."}
{"id": 21836, "text": "Vielen Dank f\u00fcr die hilfreichen Antworten:-) Das Abo kann nach 3 Monaten gek\u00fcndigt werden. Eine K\u00fcndigung geht auch z.B. nach 6 Monaten."}
{"id": 21837, "text": "K\u00f6nnen alle Abo Monatskarten, die bis dahin abgeschlossen wurden nach 3 Monaten kostenfrei gek\u00fcndigt werden?"}
{"id": 21838, "text": "Hallo Lena996,\nes liegen noch keine Informationen vor, ob sich die Bedingungen zum 14.12. 2019 \u00e4ndern werden."}
{"id": 21839, "text": "Gerne k\u00f6nnen Sie zeitnah bei den Kollegen vom\u00a0Abo-Center nachfragen. /ka   Bitte lassen Sie uns doch auch noch Ihre Kontonummer sowie alle anderen Zugangsdaten wissen."}
{"id": 21840, "text": "Hallo Rajeshdevkal,\nin diesem Forum hat niemand Einblick in Ihre gebuchten Daten. Bitte wenden Sie sich an den\u00a0Online-Service."}
{"id": 21841, "text": "/ka F\u00fcr Kinder bis einschlie\u00dflich 3 Jahre muss, f\u00fcr \u00e4ltere Kinder kann eine geeignete Kinderr\u00fcckhalteeinrichtung (Babyschale, Kindersitz, Sitzerh\u00f6hung) von der Begleitperson mitgebracht werden, da diese in den IC Bussen nicht zur Verf\u00fcgung steht."}
{"id": 21842, "text": "Siehe hier:\n https://www.bahn.de/p/view/mdb/bahnintern/angebotsberatun... Die Frage warum eine Reservierung nicht m\u00f6glich ist, wurde bereits sehr h\u00e4ufig von der Community beantwortet."}
{"id": 21843, "text": "https://community.bahn.de/questions/browse?utf8=%E2%9C%93... Ich schlie\u00dfe Ihre Frage, da es zum Thema zur\u00a0Senkung der\u00a0Mehrwertsteuer \u2013 auf Fernverkehrsfahrkarten ab 50 km \u2013\u00a0bereits mehrere Beitr\u00e4ge mit Antworten in der Service-Community\u00a0gibt."}
{"id": 21844, "text": "\u201e Oder kann man das noch \u00e4ndern? \u201c\n Nein . Bei der Online-Buchung legt man sich endg\u00fcltig f\u00fcr eine Zahl von Mitreisenden fest."}
{"id": 21845, "text": "Siehe hier:\n \u201e Wer und wie viele Personen mit Ihnen reisen, wird jedoch bereits beim Kauf der Fahrkarte festgelegt - der Austausch Ihrer Reisebegleiter ist daher nachtr\u00e4glich nicht zul\u00e4ssig."}
{"id": 21846, "text": "\u201c\nhttps://www.bahn.de/p/view/angebot/regio/regionale-ticket... Hallo Bp1234,\nbist Du Dir bei den Preisen absolut sicher?"}
{"id": 21847, "text": "Mit ICE Nutzung kommen wir bereits \u00fcber 3000,- \u20ac\n Gru\u00df, Tino! Hallo Bp1234,\nda die Abfrage der Preise abh\u00e4ngig ist vom Rabatt, welcher\u00a0mit Ihrem Arbeitgeber vereinbart wurde, kann hier keine \u00dcberpr\u00fcfung vorgenommen werden."}
{"id": 21848, "text": ". /ka Sie m\u00fcssen die R\u00fcckfahrt am 03.11 beginnen und am 04.11 fortsetzen. Ein Flexticket f\u00fcr den 3.11. gilt bis zum 5.11."}
{"id": 21849, "text": "Allerdings mu\u00df die Fahrt am 3.11. angetreten werden. Die Fahrt kann aber am ersten Halt unterbrochen werden und dort am 4.11."}
{"id": 21850, "text": "Hinweis:\n Ein Ticket Frankfurt-Hamburg gilt ja von allen dem Frankfurter Hauptbahnhof gleichgestellten Bahnh\u00f6fen."}
{"id": 21851, "text": "weiter nach Hamburg gefahren werden. Hallo Joeopitz,\nwieso steht \u201egefahren\u201c in \u201e\u201c? Weil Du dem Kunden klarmachen willst dass er nur so tun soll als wenn er gefahren ist?"}
{"id": 21852, "text": "Der Kunde muss auch gefahren sein. Jedoch ben\u00f6tigt er keinen Nachweis. Ich w\u00fcrde mich freuen wenn solche Falschaussagen in Zukunft unterlassen werden denn im Endeffekt ist der Fahrgast der Dumme wenn er dann doch f\u00fcr ein neues Ticket zahlen muss."}
{"id": 21853, "text": "\u201e Ein Flexticket f\u00fcr den 3.11. gilt bis zum 5.11. 3:00 Uhr. Allerdings mu\u00df die Fahrt am 3.11. angetreten werden."}
{"id": 21854, "text": "Wenn Dich Anf\u00fchrungszeichen st\u00f6ren, kann ich diese auch gerne weglassen. (Hab ich ge\u00e4ndert).\n \u201e Weil Du dem Kunden klarmachen willst dass er nur so tun soll als wenn er gefahren ist?"}
{"id": 21855, "text": "-&gt; Du solltest nicht davon ausgehen, dass ich etwas klarmachen will, was tariflich nicht in Ordnung ist."}
{"id": 21856, "text": "am Hauptbahnhof  losfahren weil nicht nachweisbar ist ob er die Fahrt am 3.11. von einem gleichgestellten Bahnhof angetreten hat oder nicht, dann solltest Du beim n\u00e4chsten mal etwas sorgf\u00e4ltiger formulieren."}
{"id": 21857, "text": "@Tino: Pass bitte wegen den Steinen im Glaushaus auf.\n Sprich: \u00c4ndere doch noch deine Falschauskunft bei der Frage zur Bus- und Bahnfahrt mit der Monatskarten von gestern ab."}
{"id": 21858, "text": "Niemand von uns kann alle Tarife 100% im Kopf haben - hinweisen auf Fehler, diskutieren dar\u00fcber sind hier ja normal."}
{"id": 21859, "text": "Ich \u00e4ndere bewusst keine Falschaussagen ab weil ich dazu stehe dass man Fehler machen kann. Was ich aber grunds\u00e4tzlich nicht begr\u00fc\u00dfe ist wenn anderen hier Tipps und Tricks gegeben werden wie sie die Tarife aushebeln k\u00f6nnen."}
{"id": 21860, "text": "Daher sehe ich deine Aussage als den typischen \u00c4pfel- mit Birnenvergleich.\n P.S. Hattest Du damals deine falsche Antwort bez\u00fcglich der Fahrgastrechte beim IRE Berlin-Hamburg ge\u00e4ndert?"}
{"id": 21861, "text": "Setzen Sie sich umgehend mit dem Abocenter in Verbindung. Vielleicht kann das Ticket storniert werden und ein korrektes anschlie\u00dfend gebucht werden."}
{"id": 21862, "text": "Was war das f\u00fcr eine Wochenkarte? DB-Strecke oder Verkehrsverbund? Hallo Michi1234,\nhaben Sie die Karte online gebucht, w\u00fcrde ich Sie bitten, sich schnellstm\u00f6glich telefonisch an die Kollegen vom Online-Service:  0180 6 10 11 11 (20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf) zu wenden."}
{"id": 21863, "text": "https://community.bahn.de/questions/2117953-nightjet-ic-t... Sehr streng. \" Was f\u00fcr M\u00f6glichkeiten habe ich?\""}
{"id": 21864, "text": "Da gibt es \u00fcberhaupt keinen Ermessensspielraum da es sich ansonsten um ein Erschleichen von Leistungen handelt."}
{"id": 21865, "text": "\u201c\n \u2022 Das vorhandene Ticket (falls m\u00f6glich) stornieren und ein korrektes Ticket kaufen.\n \u2022 Ein zus\u00e4tzliches Ticket f\u00fcr den ICE von Dortmund nach Essen kaufen."}
{"id": 21866, "text": "Die Fahrt erst in Essen beginnen.\n \u201e Au\u00dfer eben \u00fcberfl\u00fcssigerweise selbstst\u00e4ndig mit RE oder S-Bahn von Dortmund rechtzeitig nach Essen zu fahren, um dort erst in den gebuchten ICE zuzusteigen\u201c"}
{"id": 21867, "text": "; Wieso \u00fcberfl\u00fcssigerweise? Wenn Du ein Bahnticket ab Essen hast, solltest Du schon irgendwie daf\u00fcr sorgen nach Essen zu kommen."}
{"id": 21868, "text": "Danke f\u00fcr die Hilfen.\n Wie teuer ist es ca. ein Ticket f\u00fcr Dortmund-Essen im Reisezentum oder beim Schaffner nachzul\u00f6sen?"}
{"id": 21869, "text": "\u201c\n Mit dem ICE (abh\u00e4ngig vom Reisetag) am Schalter etwa 17 EUR und beim Schaffner etwa 36 EUR.\n Ein VRR Ticket f\u00fcr den Nahverkehr kostet 6 EUR."}
{"id": 21870, "text": "Den hier gegebenen Antworten kann ich mich nur anschlie\u00dfen. /ka Ich hatte das Thema Gutscheine und Ebay schonmal bei der DB auf Facebook angeschnitten, da auf den Gutscheinen explizit drauf steht: \""}
{"id": 21871, "text": "Darauf kam von der DB nur ein Einzeiler \"Hallo... , danke f\u00fcr den Hinweis. /jl\" Ich wollte eigentlich eher wissen, was die DB dagegen unternimmt."}
{"id": 21872, "text": "Jeder darf Gutscheine verkaufen, die hat er ja auch bezahlt etc... Der hat zwar dann seine Postings gel\u00f6scht weil nachweislich klar war anhand der Bewertungen, dass es Betrug war, aber ich habe es aufgegeben, weiter da nachzugehen."}
{"id": 21873, "text": "sch ....egal. Dort werden ja mittlerweile Massen verscherbelt, besonders bei Ebay Kleinanzeigen. \n Wenn die K\u00e4ufer nicht nachdenken...letztlich ihre Schuld."}
{"id": 21874, "text": "Und der Paypal-K\u00e4uferschutz n\u00fctzt da auch nix, da Gutscheine vom K\u00e4uferschutz ausgeschlossen sind."}
{"id": 21875, "text": "Ging das? Weil sehr viele stammen aus den Betrugsf\u00e4llen vom letzten Herbst, wo die DB die codes mittlerweile gesperrt hat."}
{"id": 21876, "text": "Edit: Gerade ihren Text nochmal durchgelesen, dass es klappte. Na dann haben sie Gl\u00fcck gehabt. Ich w\u00fcrde da auch  mal bei ebay Alarm schlagen, kann ja auch nicht im Interesse dieser Leute sein."}
{"id": 21877, "text": "Ebay ist das egal. Die Provision fliest ja. Ist genauso bei Markenpiraterie. Dann muss schon der Eigent\u00fcmer, Rechteinhaber bzw. der Herausgeber aktiv werden."}
{"id": 21878, "text": "und die Artikelbeschreibung lautet \" Deutsche Bahn Gutschein 270 Euro Billiger ist nur Schwarzfahren!\""}
{"id": 21879, "text": "Wie kommt man nur bei Stornierungen zu immer geraden 270 Euro? ;-) Hallo zusammen,\nvielen Dank f\u00fcr den Hinweis."}
{"id": 21880, "text": "/ka \" Lol, sehe gerade der wohl oben gemeinte Verk\u00e4ufer tritt sogar unter dem Namen bahn-ag auf. und die Artikelbeschreibung lautet \""}
{"id": 21881, "text": "Gutschein 270 Euro Billiger ist nur Schwarzfahren!\" 16 St\u00fcck zu 200 Euro verkauft in den letzten 24 Stunden...l\u00e4uft das Gesch\u00e4ft."}
{"id": 21882, "text": "? \"\n Ja, genau bei dem Herrn habe ich gekauft und jetzt ein riesen schlechtes Gewissen ob ich mich strafbar gemacht habe."}
{"id": 21883, "text": "Bei dem g\u00fcnstigen Preis h\u00e4tte ich davon ausgehen sollen, das es kriminell ist. Also haben sich ja alle K\u00e4ufer strafbar gemacht."}
{"id": 21884, "text": "Nochmal zu dem Verk\u00e4ufer: (Wie gesagt, er tritt unter mehreren Namen auf) 482 Verk\u00e4ufer (aktueller Stand)"}
{"id": 21885, "text": "200 Euro= fast 100.000 Euro.   Ein Schaden von 100.000 Euro allein bei der einen Auktion, das kann doch nicht einfach so von der DB akzeptiert werden."}
{"id": 21886, "text": "Wenn mein Name dort bei so kriminellen auftaucht und auch gegen mich ermittelt wird.... Vttl melde ich mich nochmal bei der Bahn direkt."}
{"id": 21887, "text": "* * * * * wo mich der Verk\u00e4ufer da rein gezogen hat... Liebe Bahn,\ndanke f\u00fcr die schnelle R\u00fcckmeldung."}
{"id": 21888, "text": "So wie mit mir? Viele Fahrten bin ich schon angetreten oder habe sie f\u00fcr zuk\u00fcnftige Fahrten eingel\u00f6st."}
{"id": 21889, "text": "Zu den rechtlichen Hintergr\u00fcnden k\u00f6nnen wir leider nichts sagen.\n Letztendlich k\u00f6nnen wir aber auch nur abraten, Gutscheine \u00fcber eBay zu erwerben, denn viele Gutscheine sind auch gesperrt und man hat nat\u00fcrlich dann von uns keinen Anspruch auf Ersatz."}
{"id": 21890, "text": "/no Danke f\u00fcr die Antworten. Ist es denn m\u00f6glich sich direkt bei der Bahn zu melden ? Kann mir da geholfen werden oder sollte ich gleich zur Polizei?"}
{"id": 21891, "text": "Meine Meinung: Letztendlich ist ihnen ja nix passiert. Sie haben die erworbene Leistung erhalten. Woher der Verk\u00e4ufer die Artikel hat, wissen sie auch nicht."}
{"id": 21892, "text": "Was soll ihnen passieren? Dann m\u00fcsste ihnen jemand nachweisen, dass sie wissentlich Hehlerware gekauft haben."}
{"id": 21893, "text": "Aber wie ich so mitbekomme, ist der DB das Gesch\u00e4ft mit den Gutscheinen eh egal. Auch gehackte Euro sind f\u00fcr die Bilanzen gut."}
{"id": 21894, "text": "Es werden auf Ebay jeden Tag mehr Gutscheinverk\u00e4ufer. Daf\u00fcr gibt es leider keinen Ansprechpartner. Sie k\u00f6nnen durchaus aber einmal die Polizei oder Ihren Anwalt fragen, wie Sie sich hier am Besten verhalten sollten."}
{"id": 21895, "text": "Danke f\u00fcr die R\u00fcckmeldung. Wissentlich Hehlerware habe ich sicher nicht gekauft, aber in R\u00fccksprache mit meinem Anwalt heisst es :"}
{"id": 21896, "text": "Naja wie bereits gesagt hatte der Verk\u00e4ufer eine plausible Erkl\u00e4rung auf meine R\u00fcckfrage. Ich werde die Sache mal ruhen lassen und warte ab ob ich doch noch Brief von der Staatsanwaltschaft oder Polizei wegen der Sache bekomme."}
{"id": 21897, "text": "Meine Motivation war auf jeden fall da, mich bei der DB zu melden und die Sache aufzukl\u00e4ren.   F\u00fcr meine pers\u00f6nliche Absicherung werde ich diesen Nachrichtenverlauf mal abspeichern."}
{"id": 21898, "text": "Hallo Kasawi,\nwann gefahren werden darf steht eigentlich eindeutig auf dem Ticket drauf. \n Fahrtantritt Hinfahrt am:"}
{"id": 21899, "text": "Fahrtantritt R\u00fcckfahrt am : xx.xx.xxxx\n Die bisherige Regelung von einem Monat existiert schon seit gut 2 Jahren nicht mehr."}
{"id": 21900, "text": "Hallo Tino! Stimmt ja so nicht, es handelt sich um eine FREIFAHRT FLEX, also das Ticket bei dem ich selbst das Datum der HIn- und R\u00fcckfahrt eintrage."}
{"id": 21901, "text": "ich habe FREIFAHRT \u00fcberlesen. Asche auf mein Haupt. Sorry, sorry, sorry. \n Also man kann es sich eigentlich ganz einfach merken."}
{"id": 21902, "text": "Das w\u00e4re somit der letzte Tag an dem die Fahrt angetreten werden darf. \" Die Hin- und R\u00fcckfahrt gilt zur Hinfahrt am ersten Geltungstag und Folgetag sowie zur R\u00fcckfahrt am eingetragenen Tag des R\u00fcckreiseantritts innerhalb eines Monats nach dem ersten Geltungstag der Hinfahrt und dem Folgetag."}
{"id": 21903, "text": "Also biete ich die dritte M\u00f6glichkeit:\n Antritt Hinfahrt: 02.11\nein Monat nach dem ersten Geltungstag der Hinfahrt"}
{"id": 21904, "text": "03.11- 02.12\nletzm\u00f6glicher Antritt der R\u00fcckfahrt also am 02.12 Hallo Kasawi,\nin diesem\u00a0Beitrag wurde diese Frage bereits ausf\u00fchrlich erl\u00e4utert."}
{"id": 21905, "text": "/ka\u00a0 Danke, den Beitrag hatte ich schon gelesen und trotzdem nicht verstanden.   Bedeutet das in meinem Fall am 01.12. angetreten?"}
{"id": 21906, "text": "Ja, so ist es. /ka Ok. Prima. Und wer sind Sie? Mitarbeiter der Bahn? Kann ich mich auf Sie berufen?"}
{"id": 21907, "text": "/ka @ DB/ti\n Ich lerne gerne dazu. Wo ist denn mein Denkfehler?\n Da (https://www.bahn.de/praemiendetails/view/bahncard/bahnbon...) steht \n\"..."}
{"id": 21908, "text": "(Hervorhebung von mir)\n Also habe ich einen vollen Monat Zeit die R\u00fcckfahrt anzutreten - und dieser volle Monat beginnt NACH derm ersten Geltungstag der Hinfahrt."}
{"id": 21909, "text": "NACH dem ersten Geltungstag\u201c sondern \u201einnerhalb eines Monats AB dem ersten Geltungstag \u201c  oder \u201einnerhalb eines Monats NACH BEGINN des ersten Geltungstags\u201c."}
{"id": 21910, "text": "Oder 1 Erwachsener und 1 Kind beim buchen eben nicht 1 Erwachsener und ein Kind sind.\n Eigentlich ein Unding."}
{"id": 21911, "text": "Der Satz geht ja noch weiter, n\u00e4mlich: \"... innerhalb eines Monats nach dem ersten Geltungstag der Hinfahrt und dem Folgetag zweiter Geltungstag der R\u00fcckfahrt)."}
{"id": 21912, "text": "/ti @ db/ti\n \u201eDer zweite Geltungstag der R\u00fcckfahrt ist somit als letzter Tag des Monats definiert. /ti"}
{"id": 21913, "text": "Woraus erlesen Sie das?\n @ kabo\n So verstehe ich es auch. @ DB/ti\n Wo steht der von Ihnen zitierte Satz?"}
{"id": 21914, "text": "Das der zweite Geltungstag der R\u00fcckfahrt noch innerhalb des Monats liegen muss, vermag ich deshalb da nicht (mehr) herauszulesen."}
{"id": 21915, "text": "Antritt Hinfahrt: 02.11\nein Monat nach dem ersten Geltungstag der Hinfahrt = 03.11- 02.12\nletzm\u00f6glicher Antritt der R\u00fcckfahrt also am 02.12\nDas \"und Folgetag\" bezieht sich klar auf \"am eingetragenen Tag\"."}
{"id": 21916, "text": ". man kann eine am 02.12 angetretene R\u00fcckfahrt sogar noch am 03.12 beenden (bzw. sogar am 04.12 um 3 Uhr fr\u00fch)."}
{"id": 21917, "text": "Schlecht formulieren kann die Bahn gut, nur Bedingungen gut zu definieren kann sie schlecht. \"\n -&gt"}
{"id": 21918, "text": "Wahre Worte gut auf den Punkt gebracht. So. Habe jetzt noch meinen Sohn ( Jurist) zu Rate gezogen...nachdem er sich mit der Formulierung besch\u00e4ftigt hat, kommt er auch zu dem Ergebnis, dass die R\u00fcckreise noch am 02.12.19 angetreten werden kann."}
{"id": 21919, "text": "Wirklich traurig , dass die Bahn nicht in der Lage ist verst\u00e4ndliche und eindeutige Formulierungen zu finden, geschweige denn bei Nachfragen einstimmig klare Antworten zu geben."}
{"id": 21920, "text": "Wie sollen Menschen, die der deutschen Sprache nicht m\u00e4chtig sind und vielleicht auch nicht den Bildungshintergrund haben, damit nur klarkommen?"}
{"id": 21921, "text": "Bitte wenden Sie sich mit ihrem Anliegen direkt an den DB Kundendialog. Ich denke es bringt nichts hier auf jeden einzelnen Punkt einzugehen da sich dadurch auch nichts \u00e4ndern wird."}
{"id": 21922, "text": "In dieser Community antworten (erfahrene) Kunden, meist Vielfahrer, auf die Fragen von (weniger erfahrenen) Kunden."}
{"id": 21923, "text": "Demzufolge wird Ihre Beschwerde hier auch nichts nutzen.\n Vielmehr muss ich Ihnen als Vielfahrer sagen, dass das was Sie erlebt haben, eigentlich der ganz normale Alltag auf Deutschlands Schienen ist."}
{"id": 21924, "text": "Dadurch ist es zwar nicht weniger schlimm, aber die meisten Leute in dieser Community sind als langf\u00e4hriger Bahnfahrer entsprechend \"abgeh\u00e4rtet\"."}
{"id": 21925, "text": "Ein ICE hat nun mal keine Kinderwagenstellpl\u00e4tze, das war schon immer so.\n An Wochenenden ist viel los, besonders wenn Ferien sind (in mehreren Bundesl\u00e4ndern) und die Fahrt in eine Ferienregion f\u00fchrt."}
{"id": 21926, "text": "Auf der Linie Norddeutschland - Ruhrgebiet (\u00fcber Hamburg-Bremen) f\u00fchrt das derzeit dazu, dass alle Z\u00fcge 1h fr\u00fcher in Norddeutschland losfahren um trotz der Baustelle (mit Umleitung) p\u00fcnktlich anzukommen."}
{"id": 21927, "text": "Die Bauarbeiten (incl. der fr\u00fcheren Abfahrt) sind aber seit Monaten angek\u00fcndigt.\n Auch gibt es neben l\u00e4nger feststehenden Baustellen auch kurzfristige St\u00f6rungen."}
{"id": 21928, "text": "Wenn der Zugausfalle erst 1 Stunde vorher mitgeteilt wurde, muss man wohl davon ausgehen, dass erst 1 Stunde vorher feststand, dass der Zug ausf\u00e4llt."}
{"id": 21929, "text": "Von einer l\u00e4ngeren Bahnreise mit einem Baby oder Kleinkind und Gep\u00e4ck kann man eigentlich nur abraten - zumal, wenn von vornherein feststeht, dass man umsteigen muss."}
{"id": 21930, "text": "Die \u00c4nderungen und Behinderungen, die Sie schildern, betreffen allerdings ALLE Bahnkunden. Und um ehrlich zu sein, verstehe ich auch jeden, der darauf besteht, einen von ihm reservierten Sitzplatz auch zu nutzen."}
{"id": 21931, "text": "Wenden Sie sich an den Kundendialog. Kann ich eigentlich nicht pauschal so sagen.\n Zwei meiner Kinder hatten schon sehr deutlich vor dem ersten Geburtstag die ersten 10000 km im IC/ICE hinter sich."}
{"id": 21932, "text": "Aber wir sind halt auch langj\u00e4hrige Bahnfahrer und wissen, was alles passieren kann. Deshalb waren wir immer entsprechend vorbereitet bzw. hatten dann auch die notwendige Gelassenheit."}
{"id": 21933, "text": "Als Familie empfehlen wir das Tragetuch bzw. sp\u00e4ter eine entsprechdende Tragevorrichtung. der ICE-T ist \u00fcbrigens die einzige ICE-Baureihe mit 2 Wickelm\u00f6glichkeiten."}
{"id": 21934, "text": "Hallo moritzPR,\nwie Ihnen die Community bereits mitteilt, handelt es sich hier um ein Forum, in welchem Kunden anderen Kunden helfen."}
{"id": 21935, "text": "Dass Ihre Erlebnisse w\u00e4hrend der Fahrt als Familie nicht angenehm waren, ist nach Ihrem Bericht nachvollziehbar."}
{"id": 21936, "text": "Die Kollegen k\u00f6nnen Ihre Hinweise und Anregungen aufnehmen und an den entsprechenden Fachbereich weiterleiten."}
{"id": 21937, "text": ". /ka\u00a0 Hallo oftUnterwegs,\num welche Art von Ticket handelt es sich? Flexpreis-Europa, Sparpreis-Europa oder Super Sparpreis-Europa?"}
{"id": 21938, "text": "Gru\u00df, Tino! f\u00fcr morgen, also flex Europa.\n Wenn nicht Grenzbahnhof, meinte das Forum 2017, dass es 4 Tage sind."}
{"id": 21939, "text": "Die webseite erlaubt nur 48 Std. einzubuchen, aber das m\u00fcsste ja egal sein, wenn G\u00fcltigkeit 4 Tage:"}
{"id": 21940, "text": "SBB-&gt; Halle, Do Halle -&gt; Berlin.\n Danke, Klaus Sollten vier Tage sein. Meine Karten f\u00fcr Polen (auch Flexpreis f\u00fcr Europa) waren im Sommer auch vier Tage lang g\u00fcltig."}
{"id": 21941, "text": "Es gibt keine zus\u00e4tzliche zeitliche Beschr\u00e4nkung f\u00fcr den innerdeutschen Anteil.\n Das l\u00e4sst sich ausprobieren durch Angabe von 2 Zwischenhalten, z.B. Halle(Saale) mit 48 Std. und Bitterfeld mit 24 Std. Aufenthalt."}
{"id": 21942, "text": "Hallo oftUnterwegs,\ndie Geltungdauer des Flexpreises Europa von Basel SBB nach Berlin betr\u00e4gt 4 Tage."}
{"id": 21943, "text": "Bei der Eingabe eines Zwischenhaltes in Halle (Saale) Hbf k\u00f6nnen Sie den Aufenthalt mit 48 Stunden angeben und bekommen auch ein entsprechendes Ergebnis."}
{"id": 21944, "text": "<img src=\"https://dbahn.engagement.dimelo.com/files/attachments/e44/4d6/01c9e5bd97834a09a515582083/public_uploader/48h."}
{"id": 21945, "text": "? b93887\" > Ja, eine Pr\u00e4mienfahrkarte als Fahrkarte f\u00fcr den Inhaber der Pr\u00e4mie ist laut Bedingungen zugelassen."}
{"id": 21946, "text": "Denn die Bedingungen f\u00fcr die Freifahrt sagen ja folgendes: \" Die Pr\u00e4mie gilt nicht in Verbindung mit anderen Aktionsangeboten, Gutscheinaktionen oder BahnBonus Pr\u00e4mien, ausgenommen Pr\u00e4mien Fahrradkarte, Sitzplatzreservierung, DB Gep\u00e4ckservice.\""}
{"id": 21947, "text": "/no Stimmt. Ich habe die Pr\u00e4mie \" Freifahrt Mitfahrer\" mit dem BC Mitfahrer-Gutschein verwechselt. :("}
{"id": 21948, "text": "Verwenden Sie die \"Freifahrt Mitfahrer\" aus der Vorteilswelt. Also nochmals von vorne:\nIch habe eine BahnCard25 und habe BahnCard Comfort Status und will Bonus-Punkte f\u00fcr eine Freifahrt f\u00fcr mich innerhalb der BRD mit dem ICE nutzen."}
{"id": 21949, "text": "Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n HBHB Jetzt stehe ich gerade etwas auf dem Schlauch. :D Haben wir vielleicht aneinander vorbeigeredet und ich habe was anderes gemeint als du?"}
{"id": 21950, "text": "Zum Beispiel die Pr\u00e4mie \" Freifahrt 2.Klasse (nach Verf\u00fcgbarkeit, einfache Fahrt)\" l\u00e4sst sich nicht mit anderen Aktionen kombinieren."}
{"id": 21951, "text": "Die Pr\u00e4mie gilt nicht in Verbindung mit anderen Aktionsangeboten, Gutscheinaktionen oder BahnBonus Pr\u00e4mien, ausgenommen Pr\u00e4mien Fahrradkarte, Sitzplatzreservierung, DB Gep\u00e4ckservice.\""}
{"id": 21952, "text": "Da es ja auch bei der Vorteilswelt eine Gutscheinaktion ist, gilt ja die gleiche Regelung. Oder habe ich etwas \u00fcbersehen, was du meinst? /no"}
{"id": 21953, "text": "\u201c\n Also dann noch einmal die hier bereits gegebene Antwort:\n\u201e Denn die Bedingungen f\u00fcr die Freifahrt sagen ja folgendes:"}
{"id": 21954, "text": "Die Pr\u00e4mie gilt nicht in Verbindung mit anderen Aktionsangeboten, Gutscheinaktionen oder BahnBonus Pr\u00e4mien, ausgenommen Pr\u00e4mien Fahrradkarte, Sitzplatzreservierung, DB Gep\u00e4ckservice.\""}
{"id": 21955, "text": "Die Pr\u00e4mie gilt nicht in Verbindung mit anderen Aktionsangeboten, Gutscheinaktionen oder BahnBonus Pr\u00e4mien, ausgenommen Pr\u00e4mien Fahrradkarte, Sitzplatzreservierung, DB Gep\u00e4ckservice.\" besagt doch klar und eindeutig, dass der Mitfahrergutschein nicht in Verbindung mit einer BahnBonus Pr\u00e4mienfreifahrt gilt."}
{"id": 21956, "text": "Noch Fragen? Noch Fragen? Ja, ich!\n Der BC-Mitfahrer-Gutschein ist (wie schon richtig erw\u00e4hnt) keine Pr\u00e4mie, sondern ein Gutschein und gilt somit generell nicht zusammen mit der Freifahrt."}
{"id": 21957, "text": "Die Pr\u00e4mie gilt nicht in Verbindung mit anderen Aktionsangeboten, Gutscheinaktionen oder BahnBonus-Pr\u00e4mien, ausgenommen sind die Pr\u00e4mien unter VIII bis XI"}
{"id": 21958, "text": "\"\n Der Text ist ge\u00e4ndert. Es gibt offenbar noch mehr Kombinationsm\u00f6glichkeiten als Fahrradkarte, Sitzplatzreservierung und Gep\u00e4ckservice."}
{"id": 21959, "text": "Freifahrt Mitfahrer\" dazugeh\u00f6ren, denn diese gilt ausdr\u00fccklich auch mit einer Pr\u00e4mienfahrkarte, ansonsten w\u00fcrden sich die BB untereinander widersprechen."}
{"id": 21960, "text": "Ok, wir sind uns aber einig, dass die gew\u00fcnschte Kombination nicht m\u00f6glich ist, da es sich um eine Gutscheinaktion handelt."}
{"id": 21961, "text": "Die Pr\u00e4mienfahrkarte \u201eFreifahrt Mitfahrer \u201c gilt f\u00fcr den Fahrkarteninhaber nur in Begleitung durch den BahnBonus-Teilnehmer."}
{"id": 21962, "text": "Etwas weiter unten ist aber noch folgende Info vermerkt: \" 3.7 Die Pr\u00e4mienfahrkarte \u201eFreifahrt Mitfahrer\u201c gilt nicht in Verbindung mit anderen Aktionsangeboten, Gutscheinaktionen oder BahnBonus-Pr\u00e4mien.\""}
{"id": 21963, "text": "/no Man muss wohl \"Jurist\" sein, um klar zu verstehen was erlaubt und was nicht erlaubt ist.\n Ich habe erhebliche Zweifel, dass eine derartige Verklausulierung verbraucherschutzrechtlich belastbar ist, da es an Offensichtlichkeit mangelt."}
{"id": 21964, "text": "MfG\n HBHB Ja, das ist m\u00f6glich.\n https://community.bahn.de/questions/2059622-nur-sitzplatz ...\n https://community.bahn.de/questions/1955000-mochte-fahrka..."}
{"id": 21965, "text": "Allerdings konnte ich keine Infos zu einem Termin finden. Der Zug wird von der ungarischen Bahn verwaltet."}
{"id": 21966, "text": "Bisher taucht der Zug nur in der Verbindungssuche der DB auf. Bei der ungarischen Bahn M\u00c1V und auch bei der tschechischen \u010cD sind noch keine Buchungen f\u00fcr das neue Fahrplanjahr m\u00f6glich."}
{"id": 21967, "text": "language=1&amp;i ... =\n https://www.cd.cz/de/spojeni-a-jizdenka/api-hp/\n Eine Reservierung ist erst dann m\u00f6glich, wenn auf das Reservierungssystem der ausl\u00e4ndischen Bahnen zugegriffen werden kann."}
{"id": 21968, "text": "Siehe hier:\n https://community.bahn.de/questions/2116852-eurostar-lond... Hallo aYa13,\nich erkundige mich und melde mich wieder."}
{"id": 21969, "text": "Wo die Obergrenze liegt, kann ich nicht genau sagen. Ich hab es mal mit 100 Zeichen ausprobiert. Da wird beim Ticketinhaber noch nichts gek\u00fcrzt."}
{"id": 21970, "text": "Sch\u00f6n dass Du die Auftragsnummer schw\u00e4rzt. Bl\u00f6d nur dass sie genau dar\u00fcber nochmals steht. Hab ich gesehen."}
{"id": 21971, "text": "Herzlichen Dank f\u00fcr den Test mit den 100 Zeichen im Namen, das hilft mir. Guten Morgen. Laut dem Fachbereich gibt es eine Begrenzung von 60 Zeichen pro Feld."}
{"id": 21972, "text": "Alle weiteren Zeichen danach werden nicht mehr auf dem Ticket angezeigt. /no \" Gruppenticket bei unterschiedlichen Startbahnh\u00f6fen, die auf einer Strecke liegen, m\u00f6glich"}
{"id": 21973, "text": "\"\n -&gt ; Ja Der Ticketinhaber mu\u00df nat\u00fcrlich auf der gesamten Strecke dabei sein.\n Ansonsten kann sp\u00e4ter ein- und fr\u00fcher ausgestiegen werden."}
{"id": 21974, "text": "Die Reservierungsanzeigen gehen leider auch bei Gruppenreservierungen nach etwa 15 min aus oder wechseln auf die folgende Reservierung."}
{"id": 21975, "text": "Kann sein. Es gibt mehrere hunderte unterschiedliche Tagestickets in Deutschland. Einige gelten nur im Bus, andere nur im Zug."}
{"id": 21976, "text": "Wenn Du mehr wissen willst, solltest Du uns etwas mehr \u00fcber das Ticket und die gew\u00fcnschte Verbindung verraten."}
{"id": 21977, "text": "/ka Das Stichwort \"differenzierter Flexpreis\" liefert hier dutzende Antworten. \u201eIch wei\u00df, dass die Zuschl\u00e4ge sich auch nach der Auslastung des Zuges richten."}
{"id": 21978, "text": "-&gt ; Das ist so nicht richtig.\n Der Preis des \u00dcbergangs ist einfach die Differenz der Flexpreise ICE-IC am Reisetag."}
{"id": 21979, "text": "Allerdings ist der Preis von der erwarteten Nachfrage am Reisetag abh\u00e4ngig. An nachfragestarken Tagen (Freitags oder vor Feiertagen) ist der Preis in allen Z\u00fcgen h\u00f6her als an Tagen an denen eine geringere Nachfrage erwartet wird."}
{"id": 21980, "text": "Korrekterweise m\u00fcsste der komplette Fahrpreis als Basis dienen. Tats\u00e4chlich sind die Fahrpreise (Flexpreise) an nachfragestarken Tagen bis zu 14% h\u00f6her als im Durchschnitt und an besonders nachfrageschwachen Tagen bis zu 5% niedriger."}
{"id": 21981, "text": "Nachtigall ick h\u00f6r dir trapsen... Da wird wohl wieder heimlich an der Preisschraube gedreht. Nein - am differenzierten Flexpreis kann es heute nicht liegen."}
{"id": 21982, "text": "Die Nachzahlung w\u00e4re also auch heute genau 4\u20ac gewesen.\n Die Nachzahlung von 5,50\u20ac war also falsch."}
{"id": 21983, "text": "https://community.bahn.de/questions/1226365-woraus-ergibt...\n (Wenn der Zugbegleiter statt \"fahrplanbasierter Verkauf\" einen \"Expressverkauf\" macht, wird der Preis anders berechnet - offenbar zum Nachteil des Kunden.)"}
{"id": 21984, "text": "Als normaler Kunde sollte ich also selbstverst\u00e4ndlich wissen, dass es einen fahrplanbasierten Verkauf und einen Expressverkauf gibt."}
{"id": 21985, "text": "Dann ermittele ich vorsichtshalber erstmal selbst die Preisdifferenz um mich gegebenenfalls mit dem Zugbegleiter zu streiten und ihm zu erkl\u00e4ren, dass er ein falsches Verkaufsverfahren angewendet hat."}
{"id": 21986, "text": "Bahnfahren kann so einfach sein! Hallo Pluschmaus,\nhier wurde diese Frage bereits beantwortet. /ka \""}
{"id": 21987, "text": "Diese Regelung gilt sowohl f\u00fcr den Flexpreis als auch f\u00fcr die Sparpreise im Fernverkehr.\n Buchung: Geben Sie bei der Buchung an, dass ein Kind von 6-14 Jahren ohne Begleitung verreist und w\u00e4hlen Sie Versand per Post."}
{"id": 21988, "text": "In diesem Fall empfehlen wir, die Tickets am Automaten oder im Reiseb\u00fcro zu kaufen.\"\n https://www.bahn.de/p/view/angebot/zusatzticket/hunde.shtml\n\""}
{"id": 21989, "text": "Was w\u00e4re denn aus Ihrer Sicht fair? Und ob wir anderen Bahnkunden das fair finden oder nicht, \u00e4ndert nichts an der Tatsache, dass die DB das z.Z. so handhabt...."}
{"id": 21990, "text": "F\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Haustiere, also z. B. Hunde, die nicht in eine Transportbox passen, zahlen Sie den halben Fahrpreis."}
{"id": 21991, "text": "\u201eFinden Sie den halben Flexpreis eigentlich fair? \u201c\n -&gt ; Man kann auch ein (Super)Sparpreisticket Ticket zum halben Preis buchen."}
{"id": 21992, "text": "Laut der Frage/best\u00e4tigten Antwort hier\nhttps://community.bahn.de/questions/2017512-gruppenticket ..."}
{"id": 21993, "text": "Ich finde keine fahrplan\u00fcbliche Strecke, die von Hamburg \u00fcber Braunschweig nach Hannover f\u00fchrt. Eigentlich f\u00e4hrt man ja von Hamburg \u00fcber Hannover nach Braunschweig."}
{"id": 21994, "text": "Fahrplan\u00fcblich sind alle Strecken die in der Verbindungssuche ohne Eingabe von Zwischenhalten angezeigt werden."}
{"id": 21995, "text": "Das w\u00e4re Hamburg - Uelzen - Braunschweig - Hannover.\n Aber danke f\u00fcr die Antwort. Dann mache ich die Nacht durch."}
{"id": 21996, "text": "In diesem Forum antworten Bahnkunden auf die Fragen anderer Bahnkunden. Wir k\u00f6nnen nichts kontrollieren."}
{"id": 21997, "text": "Wenn Sie kein Ticket bekommen haben, d.h. keine Buchung stattgefunden hat, wird das Geld automatisch nach 5-7 Werktagen zur\u00fcckgebucht."}
{"id": 21998, "text": "Das geht nicht. W\u00e4re das gleiche wenn Sie im Supermarkt ein St\u00fcck Butter kaufen und der Supermarkt morgen den Preis f\u00fcr die Butter senkt."}
{"id": 21999, "text": "\u201e Meine Frage: wie kann ich eine Erstattung des Differenzbetrags erhalten? \u201c\n -&gt ; Die Frage ist falsch gestellt."}
{"id": 22000, "text": "Diese Preise gelten immer zur Zeit des Angebotes. Es ist durchaus normal, das Angebotspreise (Sparpreis, Sparschiene etc.) g\u00fcnstiger werden, wenn die Nachfrage geringer ist als erwartet."}
{"id": 22001, "text": "Insofern m\u00fcsste Ihre Frage korrekterweise lauten: \u201e Meine Frage: kann ich eine Erstattung des Differenzbetrags erhalten?"}
{"id": 22002, "text": "\u201e Nein. \u201c Super Antworten, wirklich :-) Vor allem die Art und Weise ist \u00e4u\u00dferst angemessen :-) :-) :-)"}
{"id": 22003, "text": "Meine Frage: wie kann ich eine Erstattung des Differenzbetrags erhalten?\"\n -&gt ; Gar nicht.\n Wenn Sie das von Ihnen gebuchte Ticket stornierbar ist, m\u00fcssten Sie ausrechnen, ob es sich lohnt, das gebuchte Ticket zu stornieren und zum neuen (g\u00fcnstigeren) Preis neu zu buchen."}
{"id": 22004, "text": "Impressum\n Dies ist eine Seite der\nDB Vertrieb GmbH\n Stephensonstra\u00dfe 1\n60326 Frankfurt am Main Das Impressum habe ich auch schon gesichtet, beantwortet aber nicht meine Frage."}
{"id": 22005, "text": "Hallo. Bei den Kollegen von der internationalen Buchungsseite handelt es sich nicht um einen externen Dienstleister."}
{"id": 22006, "text": "Es kann daher schon sein, dass es ein wenig Zeit in Anspruch nimmt. /no Hier gilt der VRR-Tarif. Diese Tickets gelten in allen Verbundverkehrsmitteln, also auch in Bussen."}
{"id": 22007, "text": "Gru\u00df, Tino! Der Ticket wurde im Automat gekauft. Dann steht es auch nicht auf dem Ticket selbst mit drauf."}
{"id": 22008, "text": "Ist dieser nicht vorhanden? Es gab keine weitere Ausgaben aus dem Automat ausser dem Ticket. Sollte eigentlich."}
{"id": 22009, "text": "Das w\u00e4re ung\u00fcnstig weil man dann auch nicht mehr rausfinden kann welche Pl\u00e4tze reserviert wurden Auf meinem Ticket stand nur der Ticket-Preis, ohne Reservierung."}
{"id": 22010, "text": "Es gab keine weitere Ausdrucke. Habe ich richtig verstanden, es ist nicht mehr m\u00f6glich die Nummern unserer Pl\u00e4tze rauszufinden?"}
{"id": 22011, "text": "Anders als beim Online-Ticket k\u00f6nnte man ggf. \u00fcber eine Auftragsnummer diese herausfinden. So jedoch leider nicht."}
{"id": 22012, "text": "Entrichtet wurde der volle Preis Reservierungspreis inklusive (von meinem Konto abgebucht, habe ich gepr\u00fcft)."}
{"id": 22013, "text": "Ich reise mit dem Kind und es ist eigentlich schrecklich, wie finde ich unsere Pl\u00e4tze nun? Ich habe Automatennummer und Ticketnummer, wieso ist es nicht m\u00f6glich, unsere Nummer rauszufinden?"}
{"id": 22014, "text": "? Es ist doch nicht mein Schuld! Man kann sich maximal an die St\u00f6rungsnummer der Bahn mit Angabe der Automatennummer wenden."}
{"id": 22015, "text": "Hallo. Wenn man am Automaten etwas kauft, dann bekommt man es nur einmal ausgestellt und es ist r\u00fcckwirkend auch nicht mehr m\u00f6glich, es erneut zu erstellen oder zu pr\u00fcfen."}
{"id": 22016, "text": "Wie es Tino Gro\u00df schon sagte, fragen Sie einmal bei der Automatenst\u00f6rungsstelle nach oder in einem Reisezentrum vor Ort, sofern eins bei Ihnen in der N\u00e4he ist."}
{"id": 22017, "text": "/no Ist mir vor ein paar Wochen in Leipzig auch schonmal passiert! Bin dann sofort in das danebenliegende Reisezentrum gegangen und dort hat man mir anstandslos eine neue Reservierung ausgedruckt!"}
{"id": 22018, "text": "Hallo CarstenD,\ndas Ticket2000 ist ein Angebot des VRR \u2013 Verkehrsverbund Rhein-Ruhr. Ab Dezember  \u00fcbernimmt Transdev im VRR den Verkauf von Tickets."}
{"id": 22019, "text": "Das ist die meine letzte Information dazu.\u00a0 Bei weiteren Fragen wenden Sie sich bitte an das zust\u00e4ndige Abo-Center oder die Ansprechpartner des\u00a0VRR."}
{"id": 22020, "text": "Hallo  Zugfahrer3141,\nnach der Buchung \u00f6ffnet sich in der Regel ein Popup sofern diese nicht blockiert sind."}
{"id": 22021, "text": "Nachtr\u00e4glich ist dies \u00fcber die folgende Auftragssuche m\u00f6glich:\n https://fahrkarten.bahn.de/privatkunde/start/start.post?l"}
{"id": 22022, "text": "Gru\u00df, Tino! Der Link von Tino funktioniert nicht. Ich hoffe das hier funktioniert:\n https://fahrkarten.bahn.de/privatkunde/start/start.post?s"}
{"id": 22023, "text": "Beachten Sie, dass nur Onlinetickets die als PDF vorliegen ausdruckbar sind.\n Bestimmte Verbundtickets und Zeitkarten sind nur als Handytickets verf\u00fcgbar."}
{"id": 22024, "text": "Danke f\u00fcr die Berichtigung des Links. Mit der Auftragsnummer und Ihrem Nachnamen k\u00f6nnen Sie sich die Tickets unter bahn.de/auftragssuche anzeigen lassen, sofern die Fahrt in der Zukunft liegt."}
{"id": 22025, "text": "0180 6 99 66 33 (20 ct/Anruf aus dem Festnetz, Tarif bei Mobilfunk max. 60 ct/Anruf) S - T\u00dc ist eine sehr ung\u00fcnstige Relation, denn man muss entweder zwei Verkehrsverbund-Abos kombinieren (naldo und VVS) oder man kauft ein DB-Abo, das aber keine Bus in T\u00dc einschlie\u00dft (in Stuttgart auch nicht, aber wenn Ihr Ziel Vaihingen-Bahnhof ist, w\u00e4re das egal.)"}
{"id": 22026, "text": "Daf\u00fcr bietet die Kombination aus naldo-Abo und VVS-Abo deutlich mehr Leistung (naldo: Bus in T\u00dc, VVS: Bus und Stra\u00dfenbahn inklusive, nicht nur in Stuttgart, sondern auch in in den Kreisen BB, LB, ES und WN)\nBahncard nutzt nichts, denn die ist nicht mit Abos kombinierbar."}
{"id": 22027, "text": "[ Solange es kein Supersparpreisticket o.\u00e4. ist, kommt man am 02.12. noch in die Lounge. ] Die Nutzungsbedingungen sagen etwas anderes aus:"}
{"id": 22028, "text": "1 . mit Fernverkehrsfahrschein 1. Klasse\nim Tarif Flexpreis oder Sparpreis\n2. als BahnComfort Kunde\n3"}
{"id": 22029, "text": "mit BahnCard 100 2. Klasse\n5. als Railteam-Kunde\n6. als Kunde eines DB-Kooperationspartners\n Die Legitimationsberechtigungen werden\nnachfolgend beschrieben:"}
{"id": 22030, "text": "1. Klasse im Tarif\n Flexpreis oder Sparpreis\n Gerne begr\u00fc\u00dfen wir Sie als unseren Gast in der DB\nLounge, wenn Sie \u00fcber einen 1"}
{"id": 22031, "text": "der\nnachfolgend aufgef\u00fchrten Fernverkehrsz\u00fcge\nverf\u00fcgen:\n Produktklasse Intercity-Express (ICE), TGV\nProduktklasse Intercity (IC), Eurocity (EC)"}
{"id": 22032, "text": "Woodstock\n Neben DB-Fahrscheinen werden auch Tickets von DB-Partnern anerkannt.\n Bis vor einiger Zeit galt ein Single Deluxe Schlafwagenticket als 1. Klasse Ticket."}
{"id": 22033, "text": "Deshalb rudere ich vorsichtshalber mal zur\u00fcck. Hallo\u00a0 PlayAttention,\nda es sich um eine Fahrkarte am 2. Dezember handelt, ist\u00a0der Zutritt m\u00f6glich."}
{"id": 22034, "text": "/ka Die Zugangsbedingungen haben sich seit dem Zeitpunkt des verlinkten Beitrags ge\u00e4ndert. Laut aktueller Liste nicht mehr:"}
{"id": 22035, "text": "Die Z\u00fcge fahren zur Minute 35 und ohne Umstieg \u201e Gibt es da einen Grund? \u201c\n -&gt ; Ja, eine bekannte Fehlfunktion."}
{"id": 22036, "text": "Ansonsten alle Daten des DB-Navigators l\u00f6schen, anschlie\u00dfend die App deinstallieren.\n Neuinstallation der aktuellen Version des Navigators und aktualisieren der Tickets."}
{"id": 22037, "text": "Sie d\u00fcrfen. Guten Abend vman,\nder DB Navigator kann leider nur fahrplanbasierte Fahrscheine verkaufen."}
{"id": 22038, "text": "Wenn man wei\u00df dass man abends f\u00e4hrt lohnt es sich tags\u00fcber einen entsprechenden Flexpreis zu kaufen."}
{"id": 22039, "text": "Gru\u00df, Tino! Ist es m\u00f6glich mein Semesterticket der UNI Hannover auf die Nutzung der ICE Z\u00fcge zu Preis x zu Upgraden ?"}
{"id": 22040, "text": "Nein\nWelche M\u00f6glichkeiten habe ich f\u00fcr die Verbindung Hamburg - Hannover ? - Nahverkehr nutzen Danke"}
{"id": 22041, "text": "Nahverkehr ist klar ... ist ja das was ich umgehen m\u00f6chte...\n Gibt es Monats-/Jahreskarten zu einem Sch\u00fcler/Studententarif womit ich entweder Streckenbezogen oder in ganz Deutschland alle Z\u00fcge nutzen kann ?"}
{"id": 22042, "text": "Gibt es Monats-/Jahreskarten zu einem Sch\u00fcler/Studententarif womit ich entweder Streckenbezogen oder in ganz Deutschland alle Z\u00fcge nutzen kann \""}
{"id": 22043, "text": "https://www.bahn.de/p/view/angebot/pendler/fern-und-nahve...\n Oder eben die Bahncard 100.\nhttps://www.bahn.de/p/view/bahncard/ueberblick/bahncard10..."}
{"id": 22044, "text": "Bis zum Fahrplanwechsel geht das auch nach B\u00e4rental. Verkehrsmittel ist eine S-Bahn in der DB-Tarife gelten."}
{"id": 22045, "text": "Am besten wenden Sie sich deswegen an die Deutsche Bahn.\n https://www.bahn.de/p/view/home/kontakt/kundendialog.shtm..."}
{"id": 22046, "text": "ich gebe die Anfrage an den Fachbereich weiter und melde mich wieder. /ka Hallo zusammen,\nim Rahmen des Projektes \u201eBreisgau S-Bahn\u201c wird zum Fahrplanwechsel ein weiteres Teilst\u00fcck (Freiburg \u2013 Titisee- Sebrugg) \u00a0integriert und in den Fahrplanmedien als S-Bahn ver\u00f6ffentlicht."}
{"id": 22047, "text": "Die Anpassungen werden schnellstm\u00f6glich vorgenommen. /ka Das kann man bis jetzt nur den Mann im Mond fragen."}
{"id": 22048, "text": "Das kann morgen sein, in 2 Monaten oder zwei Wochen vorher. Solange m\u00fcssten Sie sich noch etwas gedulden."}
{"id": 22049, "text": "Leider liegt hier eine Reservierungssperre vor. Leider k\u00f6nnen wir auch nicht voraussagen, wann die Reservierung freigegeben wird."}
{"id": 22050, "text": "Versuchen Sie es immer wieder mal zwischendurch. /no Wenn sich nichts ge\u00e4ndert hat, dann ist bei diesem Angebot die Kombination mit einem Super Sparpreis tats\u00e4chlich m\u00f6glich."}
{"id": 22051, "text": "...\n und dann die Antwort der DB:\n\" Es ist richtig, dass die \u201eBahnBonus Pr\u00e4mie\u201c (die aktiv bestellt wird), diesen Ausschluss beinhaltet."}
{"id": 22052, "text": "Programms versendet wird. In letzterem Fall ist nat\u00fcrlich die Anwendung auch bei einer Fahrkarte zum Super Sparpreis m\u00f6glich.\""}
{"id": 22053, "text": "Zusatzfrage: Ist dann mit einem Super Sparpreis 2. Klasse in Verbindung mit dem oben genannten Upgrade der Zugang zur DB-Lounge m\u00f6glich?"}
{"id": 22054, "text": "Mit einem Super Sparpreis ist grunds\u00e4tzlich kein Zugang zur Lounge m\u00f6glich. Um welche Strecke handelt es sich?"}
{"id": 22055, "text": "Von Mainz Gustavsburg nach Berlin dann ist bei Strecken direkt mit der S-Bahn nach Frankfurt nur ein Teilpreis der gesamten Strecke."}
{"id": 22056, "text": "Ich hab die Strecke mal f\u00fcr den 8.1.20 eingegeben - da steht bei manchen Verbindungen \"Teilpreis\" und bei manchen nicht - obwohl jedesmal die S-Bahn dabei ist."}
{"id": 22057, "text": "Vermutlich scheitert die Preisermittlung an der neuen Haltestelle \"Gateway Gardens\". Die IT arbeitet bereits an der Behebung des Fehlers."}
